［第三季］［ＲＰＧ］［冒險］亞特蘭蒂斯戰記 第十二版

聖誕快樂！

出關面對世界喇毒毒

————————————————————————————————

上回提要：亞洲組合力征服唐卡拉王朝，開始發現世界的秘密。

————————————————————————————————

舊帖

第一季
〇一

第二季
〇一
〇二
〇三
〇四
〇五
〇六
〇七
〇八
〇九
〇十
十一
十二
十三
十四

外傳（第二季之後）
〇一
〇二

第三季
〇一
〇二
〇三
〇四
〇五
〇六
〇七
〇八
〇九
〇十
十一
_______________________________________________________

Facebook 專頁

紙言

———————————————————————————————

正皮是源動力

第二十八章－第一神宮‧伊甸園

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「神使坐鎮着大門，白色的光茫將是密碼。」

加奈及樹坐在大殿角落發呆，看着韓服及武士們滿載而回歸，更不是滋味。

「神使……大門……白光是密瑪……」加奈反覆唸讀仍猜不出意思。

「光是密碼……這是比喻嗎……」樹看着天花透下來的薄光自言自語。

「垃圾………垃圾……全部都是垃圾。」石柱後傳來尖酸刻薄的咒罵聲。

馬茜擺出猙獰的樣子，以纖長的手指夾起石柱下的石塊。

她用力過猛，天花跌下數塊小石，嘶一聲刮花了馬茜的時裝。

「啊……………」馬茜立即呼出靈魂枯萎的死亡氣息。

臉蒼唇紫，瞬間瘦成骷髏一樣。

她抓起披風，驚見破損位置勾起數根斷絲。

「完了……人生……完了………」她好像心臟血管被切斷一樣揪痛，白眼一翻，昏死過去。

「……………………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「喂…………喂！」

馬茜像死屍一樣躺在地上，沒有反應。

加奈抓起她的‘彩光披風’用力一拉—————嘶。

「Fils de pute！Qu'est-ce que tu fais？！
(臭婊子 你在幹甚麼)」憤怒的馬茜復活了，並用法文咒罵加奈。

「我的寶貝……不要啊………」她把斗篷破損處湊到臉上揉搓。

「有那麼重要嗎……」加奈不屑道。

「這是‘冰島’的‘美人魚髮蕊’織成的披風！有錢也買不到啊！」馬茜狂吼，手指一抓———軟
的？

她現在才發現自己躺在軟綿帑的草地上。

「噢…謝謝你。想不到你醜陋的外表藏着善良的心。」馬茜對透明半裸的樹道謝，恐怕她對時
裝的追求比真子更狂熱。

「所以…你在石堆中找甚麼？」加奈問。

「時裝啊！」馬茜笑道。

「有甚麼時裝會藏在石堆裡呢？」加奈反問。

「死去，被亂石埋藏的人。」馬茜瞇起眼說。

他們合力移開石堆。

她把斗篷勾到右肩，露出馬甲背心束成的蜂腰，把贅肉推上去，令胸部更顯澎湃。下肢穿着薄
如紙片的黑皮褲，配以長褲靴。馬茜的配答以黑白為主，簡潔大方，讓披風成為色彩的主角。

加奈對時裝沒有追求，她更傾向以‘屬性’為主，故未對馬茜的裝扮有感覺。

惟樹………他整天待在嬌小玲瓏的加奈身旁，突然撲出一個高挑惹火的西洋美女………故挖石
時常常偷窺馬茜蹲下來，屈成曲線的長腿。

加奈並未責罵樹，因為她發現另一件事—————馬茜的公會徽章。

要不是馬茜床了方便挖石，解下一邊披風的話，加奈也看不到她左肩上的公會淡印，纏着玫瑰
的十字架———跟六口彌生不一樣！

六口彌生的騎士團乃玫瑰及長劍的設計，跟馬茜的公會大同小異。

不過可能性太多，加奈也不作深究。

「哈～～～有了！」馬茜大喜，在石堆中挖出一具穿裝甲的屍體。

她馬上研究起裝甲的質地來。

「這面是甚麼盾牌？」加奈發現屍體旁有一面光滑的圓餅，抬起來查看。

「那不是盾牌，是鏡。」馬茜回答。

「鏡？為甚麼有鏡？」加奈傻笑說。。

「我怎知道……但並不是每具屍體都有鏡在旁。」馬茜不以為然說，把裝甲攤在地面研究。

「喔？還有其他鏡？」加奈隨口一問。

「跟，每跟柱子下都有一具屍體，看來他們站崗至死呢…」馬茜指向後方兩排大柱子說。

大柱子從王座一直延伸到長方形大殿盡頭的天花光源。

「鏡………光………難道兩者……」加奈抬頭查看，發現柱子頂部有一塊凸出來的小石，似乎
可以勾上甚麼東西。

「鏡……鏡原本掛在柱子上方的。」加奈站起來，用魔杖指着小凸石斷言。

「所以…………把光引到某個位置？！」樹大喜。

「甚麼位置？」馬茜好奇問。

加奈立即踩扁樹的腳趾。

「他想試試自己的‘自然之力’而已，別管他。」加奈裝作冷靜說。

「你……把所有石塊都移開，收集大殿內的鏡子。」加奈輕聲命令。

她以為自己已經解開‘白色的光茫將是密碼’這一句，直到樹把所有鏡子攤在地面。

７面鏡，３面碎了————而且有一面是‘洋紅色’的。

大殿有１２根石柱，代表他們現在需要尋找餘下的鏡子了。

「紅鏡……白光……不對……」加奈注意到此關卡絕非那麼簡單。

三原光重疊變白？

秒殺

你諗下，暫時大殿得１個光源。經過一面紅鏡後變咩色？再放另一面鏡邊咩色？

大家都好聰明

開新post唔記得睇返之前，原來幅畫仲有紅藍塔

松美係咪仲係影鬼
Btw第一次留言

又秒左
M底又谷住谷住唔敢討論架喇

夢魘，歡迎毒毒

我咪講左，得一個光源下，照完紅鏡之後點變白光

三稜鏡

疊就係疊架喇，點疊

出文啦你

神神子出黎照一照鏡

留名睇將彩虹光打返做白光

聖誕禮物，已正評，感情事順順利利專心出文，快啲出 pool

諗起uncharted 係古跡照個印度神象果度

無文

快d搵藍鏡同綠鏡啦on9樹

「鏡盾反射！」

澎冷﹏﹏﹏﹏。

「系統提示：區域限制 無法使用技能—鏡盾反射。」

加奈及樹看着鏡盾在天花碎成銀粉灑落地面。

「抱歉……幫不了你們呢。」鏡像師苦笑，拿着二人的５０法隆離開了。

「果然我太天真了……」加奈嘆氣說。

「王宮這麼大，我們如何找到缺少的鏡呢……」他們再次研究壁畫。

王宮就像蟻巢一樣綜橫交錯，要逐室搜尋的話恐怕要花上一星期時期。

加奈沒有這個耐性………

「商城資訊：購買線索（Ｙ／Ｎ）」

她正想按下去時———

「讓我來吧。」樹擋住女友的小手，盡趁機一展雄風，替女加奈課金。

「為甚麼？」加奈不悅，拉住他的手問。

「你……你還是高中生啊。我畢竟是大學生———」樹解釋。

「我有打工，不用幫我付。」加奈更不高興了。

「你還是留着打工的零錢吧～～～」樹苦笑，撥弄加奈的馬尾說。

「你賺多少工錢？」加奈一改火爆的口吻，認真問。

「怎麼……聊起這個。」樹立即緊張起來，身體也變成淡綠色。

「我好奇………我替初中學妹補習，一個月賺８００元左右。」加奈說。

「…………………………」樹低頭數算手指。

自己全職工作，也不過賺一千幾百。

反觀加奈…………

「難道你…援———」樹內心揪痛，難道清純可愛的加奈下課後………

「找死嗎渣渣？！」加奈握緊火拳怒吼。

「同學介紹～平日在遊戲內溫習，騰出的時間都拿去賺零用錢而已！」她解釋。

樹嚥下棗核一樣大的口水，決定幫加奈課金。

加奈拉住他的手，臉紅起來。

「我自己付………」她說。

「系統提示：成功購買 ‘線索’」

「系統提示：使用‘線索’Ｙ／Ｎ」

Ｙ———

「系統提示：侍衛灶房」

「這件事應該由我———」樹要維護男人的尊嚴，準備責罵加奈。

「我們未見過面吧………下個月我生日，我們……約會好嗎？」加奈罕有地低下頭，紅燙臉
頰，連馬尾也豎起來。

「好啊，我很樂意。」樹輕撥頭髮，從容不迫笑道。

加奈抬起頭，雙眼閃爍看着樹。

「傻瓜…這等小事你早點說嘛～～～」樹扶起加奈的臉蛋，慢慢親下去。

他剛碰到女友嘴唇一刻，眼皮一熱。

熊———「焰爆術！」

「矣？」

轟隆～～～～～～！

樹變成焦黑人形，躺在地上半死不活。

「哈～～哈哈哈！跟上我啊渣渣！」加奈興奮地跳着小腳步離開了。

「上我啊渣渣～～～」樹聽到了……

「來了！！！」他厚顏無恥地跟上去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們在地圖上找到位於西邊深處的‘侍衛軍營’。

這裡離遠富有房區，人跡罕至，沿路的桌上仍放着古老的啤牌及發黑的食物。

二人來到一道半開的大門。

「讓我……哼嗯～～～～」加奈嘗試擠過去，但門後被異物擋住，擠不過去。

樹試圖用‘自然之力’改變石壁，但他的力量一如馬茜所言，太弱了。

「一定有方法繞到房內……」他們向兩邊的房間探索。

樹走到一個上鎖的石室，無法內進。

加奈走到牢房區，發現地上有多具骷髏。

部份有穿裝甲，部份沒有，地上佈滿碎鐵，牆上有刮痕，有打鬥的痕跡。

突然，她赫見牆上有一個石孔！

「渣渣！！！快過來！！！」加奈興奮大叫。

「這是……」樹嘗試探臂入洞，摸到大堆離雜物。

「這是‘傳菜孔’吧？避免打開牢門，所以獄卒都從孔裡傳出食物。我可以爬過去啊！」加奈
說。

「但如何清理石孔內的雜物……它們好像被故意封起來呢。」樹猶豫道。

「天洪！」加奈大吼一聲，流水四溢。

「嗯？」樹一頭霧水。

「你快控制水流作水槍啊！」加奈急道。

「喔對！」

他們合力清除孔內雜物，加奈探入半身，她的體積剛好擠得過！

「小心點啊！」樹看着女友穿過石孔，發現她馬上掩着鼻子。

「這裡肯定是廚房……食物都變壞了，好臭。」加奈說。

「有找到開門的方法嗎？」樹急問。

「你到大門等我。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

樹在大門前來回踱步，不時停到木門內傳出碎物聲音。

「加奈！還好嗎？」他心急如焚，問。

砰！木門一震。

樹後退一步，嚥下口水。

「加……加奈？」他輕輕問。

砰！又是一震。

樹嚴肅起來，缺少加奈的情況下他近乎零戰鬥力……假如———

砰！

木門被打開了。

「哇～累壞我了。」加奈滿臉是汗說。

「那是甚麼聲音？」樹立即問。

「是他們………」加奈指着門旁的屍體說。

「他們死前用身體擋住木門，死後仍盡忠職守呢。」加奈冷笑道。

他們順利到達‘灶房’，開始搜索鏡子下落。

但飛快地環掃一圈，未有發現。

「甚麼氣味……」樹發覺臭味歷久不衰，跟霉爛之味甚是不同。

「別管了……這裡根本沒有鏡子！」加奈不悅，把怨念發洩在地上腐爛的果乾上。

啪………

「不對……你聽到嗎？」樹秀眉一皺，問。

「聽到甚麼啊？！」加奈粗魯地掃跌木櫃上的碗碟。

啪………

「不！！！快聽，有甚麼聲音！」樹喝停加奈，石室安靜得連飄塵也降落下來。

啪……

「這裡！」他們站在角落的灶頭前方。

加奈正想蹲下去，被樹拉住。

「我來。」他逞英雄，單膝跪到地面。

漆黑一片。

灶頭內只有霉黑的柴枝而已。

「沒有甚麼———」他說着。

啪……

他赫見柴枝內閃出火花

樹小心翼翼移開擋在外圍的柴枝，發現灶頭深處有一枝枯白的柴條。

「系統提示：發現 餘燼柴枝。」

他們把白柴條放在桌面上，仔細研究。

「有甚麼特別嗎？」加奈好奇問。

樹打開手掌，嘗試控制火元素————發現控制不了。

「奇怪……明明‘火’是最容易操控的元素……為甚麼……」樹再嘗試一次，仍然沒有效果。

「試試……煽起它？」加奈問。

「盤風！」她魔杖一揮，在石室吹起柔風來。

餘燼柴枝馬上燒起星火。

啪……啪啪……熊～～～

「利害～～～想不到———」樹笑道。

「……旅……旅人……」柴枝說話了。

「哇～～～～～～～！！！！」二人似腦咪一樣跳起來，縮丁牆邊。

「你們……是旅人吧………」

「系統提示：發現 灶火精靈。」

腦咪
知你打乜但真係忍唔到笑

白柴枝上的餘火漸漸變成小人形。

「旅人………」小火人虛弱說。

「……………」二人面面相覷，不知如何打開話題。

「幸好……你們發現我……不然……恐怕我會被困到時間的盡頭。」小火人自言自語。

「你是誰……為甚麼被困在這裡？」加奈以標準的對話觸發劇情。

「如你所見……我是灶火精靈。火神回收我們的力量時……把藏在最深處的我遺忘了。

我悶燒着苟延殘喘的餘火，既不能回歸火焰，又不會自行熄滅……

旅人，幫我一個忙……殺死我嗎？」小火人問。

「隨機任務：餘火的請求。」

「系統提示：接受 餘火的請求 （Ｙ／Ｎ）」

「幫你……我們有甚麼好處？」樹反問，跟加奈交換一個眼神。

「我乃‘純火元素’，無財無物。但我擁有唐宮一切資料，我可以幫你們找到‘任何一件’東西或回
答‘任何一條問題’。」小火人說。

「正好！我們需要知道如何找到唐王大殿裡的———」樹說着，突然被加奈一拳揍到肚子上。

「小心問啊渣渣！」加奈知道此機會千載難逢。

「等等，旅人………一般的方法無法撲熄‘純火元素’。

你們必需要到王宮北邊的‘古龍井’取得‘化神水’才可以撲熄我。或是以‘龍涎液’的異域液體提煉
出‘化神水’，但你們沒有‘點金師‧奇古達’的‘頑皮書’，不可能知道配方。」小火人說。

「‘龍涎液’不是姆大舊的稀有道具嗎？」樹喜道。

「還欠新世界的‘合成書’，算吧……

所以到‘古龍井’取得‘化神水’，你就會滿足我們一個‘有關唐王宮的願望’對吧？」加奈確認任務
內容。

「是的，旅人………」小火人回答。

Ｙ———加奈爽快按下去。

「系統提示：已接受隨機任務———餘火的請求。」

貓＊

姆大舊陸

呢幾日都完全唔夠喉
好似去酒樓食飯但係淨係食d炸白飯魚咁

我插左好多劇情係入面架 真係ＰＶＥ架喇

係卡西火

文少

得今日係夠食

巴打唔好太縱M底
根本今日都未夠皮

出得個少少當夠文

依家成日混水摸魚

訓醒冇文
明明學校放緊架 返工應該冇乜野做

我都想...準備陸運會

1200

梗係文重要d喇！

有冇人未補正皮架？
8x正皮

新帖留名

見你前幾篇高質唔屌你

遠離唐王大殿，石道變得又濕又冷。

石壁上的火把潮濕得點不著，需要靠法杖的火光照明。

「不知道其他人在外域探索順利嗎…」加奈無聊，說起題外話來。

「不錯啊～以唐卡拉國作起點，我們的補給線足以深入西邊的沙漠。唉～～～為甚麼原靈來
到新世界好像廢物一樣。」樹想起沙漠、雪地、沼澤等的地形便頭痛起來。

本來原靈在‘姆大陸’能夠呼風喚雨，是貴精不貴多的職業。

來到亞特蘭蒂斯後能力大幅削弱，連一個暴雨也下不起來。

摸黑前進，凹凸稜角的濕石面反射弱光，令石道變成繁星大道，通向前方黑暗。

「說起‘原靈’……馬茜多次嘲笑你弱，說不定她認識很強大的原靈玩家。」加奈回想馬茜的
言談，雖然狂妄，卻不惹人反感。

這種似曾相識的感覺令加奈害怕起來……

這是───絕對自信的表現。

「還有‘黑神術’，六口曾提及甚麼‘血魔法’，那是前所未聞的東西。」樹點頭和議。

「關於‘血魔法’，我還記得遠征俄服時期曾讀過一本有關‘逆讀破魔’的書籍。當中提及以‘血
祭’等字眼，未有在意。

恐怕是學會‘某種技能’後變成‘隱藏職業’吧？」加奈說。

「反正就是要探索囉～～～哈哈！」樹開朗起來。

眨眼間他們登陸‘亞特蘭蒂斯大陸’一年有多，終於闖出狹小的‘境內之地’向世界出發。

繼續前行，石壁傳來淙淙流水聲。

加奈的馬尾沾上粉粉水珠，濕透的魔袍黏到皮膚上

他們好像浸在無形水池裡的橙一樣等待腐爛。

未幾，前方終於出現藍光。

加奈滅掉手上火光衝上去───

咚…咚…咚…

他們來到一個鐘乳石洞。

腳前是一個渾然天成的蓄水池。

鐘乳石打落水面，泛起一個又一個鏡波。

滴水聲像神社的鐘音一樣令人沉寂下來，占迴盪到靈魂深處。

「看…這裡有門牌…」樹向加奈招手。

「‘往水閘－＞’

‘往水井＜－」

他們依照石壁上的指示牌向左走，不出３０米已經來到盡頭。

樹發現有一條石梯開壁而鑿，直入水底。

「奇怪………落怪這個大水池就是‘古龍井’了嗎？」他自言自語。

加奈走向水閘方向，發現一個缺少把手的開關閥。

「是對面岸嗎………」加奈把星光扔到遠方，發現除了腳下三步闊的石面外，整個鐘乳石洞
均無立足之處。

查看地圖，王宮範圍的水井處不多，不可能走錯，此處的確是‘古龍井’的所在地。

但那個‘井’到底在────

「咦……水底…是否有光？」樹指着黑水池說。

墨黑的世界深處，冒出一點光，在你眼中好像一片灰灰白白的花瓣浮在水面上一樣。

咪係

M底做咩，點解會形容到咁，你最近係咪發生咩事唔開心。

終於見番樹

好滾動呀

好想佢可以生生性性

仲係比條女食住

同我本人現實情況極度相似

冇fd做

may the force be with me

現充大爆炸

又唔講出黎分享下

MM有無telegram

想同你講啲嘢

開個谷啦

「重力異常！」

樹兩肩的空氣變成鐵一樣重。

「等等────」他仍未準備好────

撲通！

「去吧渣渣！」加奈用魔法把樹沉到水底去。

惟半透明的樹沉進水池後像墨水一樣化開，跟環境融成一體。

咚…咚…咚………

石窟回復平靜。

浮在水面的氣泡逐一綻放………

「渣渣？」加奈良久未見 回音，連浮面的氣泡也看不到，擔心起來。

未幾……一水底掠過一抹彩光。

「渣渣！！！」加奈馬上使用‘重力異常’把樹升起來。

「系統提示：無效目標。」

她驚覺從水面使放技能，會被系統判定為‘無視線’。

水面冒起一串氣泡，加奈看到樹手中捧着一件異物，未能施法或划水，在水中掙扎。

情急之下，加奈別無選擇。

她撒出一把‘水屬附魔粉’到水池，然後魔杖一插！

「霜凍之風！」

水池瞬間冰封，像牛奶一樣白。

「渣渣！！！」加奈試圖用火魔法融冰救人，但她使用過量的‘附魔粉’，令玄冰具‘耐火性’。

加奈須以物理輸出破壞冰塊，但她仍根本沒有大劍，雙手鎚之類的武器。

她只好以點燃自己雙手，徒手挖掘。

「渣渣！！！！」加奈雙手通紅，強忍痛楚深挖。

不一會，她挖進冰體數米，終於把樹鼻孔前的雪塊挖開。

加奈手指一探，樹仍有微弱呼吸。

但他身體冷得發紫，血量正一點一滴消逝。

加奈對着光滑的冰面束手無策，指甲翻起來，鮮血直流也無補於事。

「冷…好冷…我────」樹呼出皚皚白氣。

加奈掩着他的嘴巴，撥走他臉上的碎冰。

「要是我………」加奈仍有‘活火新星’的自爆技能，惟會傷及友軍，這個情況肯定會炸死
樹。

「渣渣…我………」她慌張起來，眼睛滴出無助的眼淚。

「哼哼────？」上方突然傳來冷笑聲。

「你們怎麼老是常出現。」馬茜剔起眼眉笑問。

「……………………」加奈呆望一秒。

「幫我！！！！幫我救他出來！！！！！！」她從冰隧道裡大叫，嚇得馬茜跳起來。

馬茜探頭一看，發現樹全身封印在玄冰之中，無法動彈。

「他馬上要凍死了！」加奈哭道，憑她細小的雙手實在無法救出樹。

馬茜聳聳肩，滑下冰隧道來，玉臂一探────竟然深入玄冰之中。

她抓着樹的肩膀，輕輕一拉。

樹像布甸一樣擠到隧道裡，凍得牙關打震。

加奈看得目瞪口呆。

「怎麼了……夢魘的高級穿牆…未見過嗎？」馬茜輕描淡寫說，然後用匕首鑿冰，爬回地面
去。

「渣渣！聽到我說話嗎？！」加奈用火掌擦乾樹的身體，千方百計穩住血量。

「你們怎會掉到冰坑去……百思不得其解。」馬茜對二人狀況不甚關心，自顧自地探索水
窟。

「這……這個……」樹從懷中舉起一個開關水閥。

這玩意由精鋼鑄造，以軟木包裹，非常沉重，差點把樹淹死了。

加奈把水閥放到一邊，踡到樹旁邊，為他搓暖手腳。

恭敬不如從命，樹舒服地躺在地上讓加奈服侍自己，臉容好不得戚。

「那邊的水閥壞了，恐怕───噢！你們找到了。」馬茜看到二人身旁的水閥，伸手去拾。

加奈瞪她一眼，但幸虧馬茜路過，樹才免於大難，她決定讓出水閥。

馬茜安裝上水閥一扭─────隆隆隆隆隆。

沒有變化。

「吓？完了？」馬茜再用力，發現水閥已經扭至盡頭。

樹的體溫仍處於過低水平，加奈沒有心情解謎，任由馬茜在窄石道上走來走去。

「這些冰是甚麼一回事………」

「水井是甚麼東西………」
「跟水閥又有關係嗎？」

「火國的水井有甚麼特別之處………」

她滔滔不絕發問。

「你可以靜點嗎？」加奈忍不住，問。

「可以～」馬茜笑道，似乎有心捉弄加奈。

「來，披上它吧。」她突然掏出一件‘銀絨衣’，。

「雲鷗雪絨………？」加奈接過銀衣，發現它觸感跟羽絨無異，十分和暖。

「原靈不可以穿裝備，但披上去仍有保暖效果，快穿吧。」馬茜似乎對所以裝備的配搭效果
也瞭如指掌。

樹裹上絨衣後‘低溫症’的狀態馬上消失，血量終於回升。

「謝……謝謝你。」加奈誠懇道謝。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

樹清醒過來，加奈以火魔法煮了一窩熱茶，三人圍着火堆取暖起來。

「所以……這些冰是你的傑作？」馬茜拍拍堅硬的冰說。

「嗯。我不夠力拉他出水面，只好冰封水池再開鑿。想不到用過量的附魔粉，令我的火魔法
也失效了。」加奈內疚說。

「水底……的確有一房間。裡面有 一 具骷髏，然後是雜物。我……我在 牆上找 到
這 個水閥，以為自 己能夠帶上水面……豈料…」樹口齒不清說。

「水底…………」馬茜凝視冰面，默默站起來。

「你想怎樣？！」加奈吃驚問。

「當然要去看看吧？」馬茜縱身一跳，咻一聲穿過冰層，消失在二人眼前。

未幾，她渾身濕透爬回來。

「你……你不是說都冰封了嗎？！好…好冷啊！」馬茜的浪波紫髮濕成一團。

「對啊。我的魔法範圍幅蓋了整個水池，不可能冰封不到。」加奈回答。

「下面……全部都是水！」馬茜扭乾自己的髮，從樹身上奪回‘銀絨衣’。

「吓……不可能……」加奈猶豫道。

樹伸出冰冷的手指，沾了馬茜滴下來的水送入口中。

他突然瞪大眼睛。

好純！樹驚覺最底層水清甜如蜜。

「這些水跟冰面不一樣……我無法控制它們…看。」

樹拾起一塊碎冰，把它勉強變成一朵冰玫瑰再融成水。

相反，‘自然之力’對馬茜滴下來的水不起作用。

「咦……難道跟貝蝓才可以撲滅火神使的火有關係嗎？」馬茜插嘴。

「矣？！對啊！」加奈恍然大悟。

她把灶房精靈的劇情一五一十告訴馬茜。

「喔……所以‘古龍井’的水可能跟‘純火’的性質類似。」馬茜豁然開朗。

「我在水底……有看到類似水井的建築，但沒有時間仔細研究。」樹說。

「那個水閥跟‘古龍井’有甚麼關係？」加奈無法把兩者串連起來。

「呵呵呵～～～加油了。」馬茜拍拍屁股的冰碎離開。

「矣……你不……你不一起攻略任務嗎？」加奈驚問。

「對劇情沒興趣～再見。」馬茜揮揮手，拌隨響亮的鞋根聲離開。

「等等馬茜！一起組隊吧！」加奈衝口而出。

馬茜停步，慢慢回頭。

「有甚麼好處？」她笑問。

「好……好處厄……任務獎勵分你一半？」加奈打算以法隆幣事後打發馬茜。

「我不缺錢。」馬茜交疊雙手回答。

「幫助我們吧……我們需要你的力量。」樹坦然承認，憑己二力難以征服此副本。

加奈尷尬地點頭。

「哼～～～真不老實的傢伙。」馬茜奸笑道。

「系統提示：馬茜 已經加入隊伍。」

加奈及樹立即僵立原地，對目凝視。

「角色資訊：馬茜
等級：７６３級
職業：？？（未知）」

馬茜────比他們高出百級有多………

已經覺得等級只不過係一個數字
真正重要既都係性別
六口帶過黎個班人得d 女角有對白有劇情
唉
男角仲未有發揮空間

夢魘的高級穿牆但職業？？
連組隊都睇唔到職業係咩玩法

正啊終於有第二條時裝撚
幾時有時裝靚仔

level真係好耐無見

lv只是等閒事，性別才是關鍵字
職業會出現？？又有冇解釋先，唔係又因為要吹要條女睇落好撚勁先加上去一？
等睇最後原來係因為時裝特效咁hea嘅答案

係夢魘嘅隱藏職業？

最後答你只係set 左私隱設定唔想比人睇到

恐怕是學會‘某種技能’後變成‘隱藏職業’吧？」加奈說。

應該係呢種，無啦啦係上一篇提呢個設定，一定有啲玄機

仆街了，仲比人m多兩錢重

估下我係邊個
嗰錯咗每日加五千字

引多d cdrom入谷玩猜猜我是誰
正評每個po80左右
即係起碼今日80更

個個入到去話冇ac
都唔知有幾多個係真

開唔開心先

你估個個都好似玩家巴你開曬名咩

預見到會由m底群變Mk群

不了

兩邊啦,有毒毒冇AC,打文先,屌你

唔mk㗎wo
得班人圍住M底輪

但都係無文

「準備好。」馬茜拉着二人的手，跳向冰池———

你失去一切感官，進入虛空半秒………

咕嚕咕嚕～～～～

三人眨眼間滑到水底去。

頭上是結實的冰塊，身體被黑水包圍。

強烈的溫差令你窒息難耐，心臟怦怦亂跳，你不由自主地恐慌起來。

你看到前方有一點光源，但是手腳就是不聽喚，意識開始薄弱……

突然衣領一緊—————

馬茜拉着二人潛入水底的房間之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

「咳！！！咳咳咳！」加奈趴在地上，吐出冰水。

樹的肚子像雞泡魚一樣隆起，大字型躺在地面。

「你……泳術不錯嘛……」加奈點火烘乾衣服，發現水的沸點提高了。

愛美的馬茜正在扭乾頭髮，聞言輕揚‘彩光披風’。

「美人魚頭髮……你以為我在沙漠捉她們嗎？」馬茜淡笑回答。

「我沒有騙你們吧！我檢查過，他沒有任何道具。」樹指着角落的骷髏，得戚說。

「這裡是‘水閘控制室’………」加奈說。

「你怎知道？！」樹大吃一驚。

二人白他一眼，指着牆上一張霉黃的紙張。

「需要古唐字典……怎可能有———」馬茜正想抱冤，加奈馬上拿出字典來。

「好傢伙！」馬茜首次友善地輕拍加奈。

「水閥當值時間表：
無異常。
無異常。
無異常。
排洪口堵塞。
無異常。
無異常。
排洪口堵塞。
排洪口堵塞。
。。。
。。。」

「沒有甚麼情報價值呢……」樹不悅說。

馬茜嚓一聲，把更表撕下來，反轉一看。

「嗯～～～果然。」

「系統提示：發現‘水閘結構圖’」

「喔～～～原來石窟上方是‘蓄水室’………那麼底下這個就是‘古龍井’了！」加奈得知地下的‘古
龍井’跟上方的‘蓄水室’乃不同的水源。

「所以……我們想得到‘古龍井純水’的話，首先排走所有積水。」馬茜點頭認同。

問題來了———為甚麼要把兩者混合？

「‘古龍井’跟‘雨水’的理想混合比乃‘１：３’。

‘純火元素’並不受損，同時可以抑壓喉乾等副作用。」樹突然說。

「你在故說甚麼？」加奈吃驚地回頭。

「我也不弱喔～～～～」樹拿起墊在燭台底下的書笑說。

「系統提示：發現 ‘水閘操作說明書’。」

「喔～～～原來有排洪口在‘古龍井’另一邊！」馬茜發現褪色的結構圖有標示着排洪口。

「你們等等我，我去檢查一下排洪口。」馬茜束起頭髮，跳到水裡。

「喂！排洪口有鐵閘啊！」加奈提醒她，但馬茜已經消失了。

「算吧…她是夢魘，怕甚麼。」她不以為然，繼續搜索房間。

此時，樹在說明書裡發現一張撕下來的白紙。

「系統提示：發現 ‘配水官的遺書’」

「唐王已經４０年未上朝……

他死亡的謠言已經傳遍王宮。

我們體內的‘火焰’開始不受控制……

剛才我喝下兩口井水，立即眼冒金星，出現幻覺。

不小心把鎖匙扔到池底了……

也罷……唐卡拉國大概會隨着唐王逝去，再不需要‘配水官’…

我也不用擔心會被‘排洪口’的機關絞死了…………」

樹及加奈一呆……

「馬茜！！！！！！！！」他們馬上跳進水裡。

冇架喇
頂
早知留聽日d 更先一次過睇
又吊癮

話時話夢魘行路自動隱型同可以穿牆呢d設定係咪好多時m底都冇用到

今次劇情幾好
可能比巴打們屌到啪啪聲有用

他們潛進黑水，無法視物。

加奈的‘火魔法’失效，只能用‘初階神術’的光茫照亮前路。

他們摸黑前進，突然感到下方湧上一陣暖流。

二人原來游到‘古龍井’上方。

加奈憑記憶猜中排洪口的方向，果然———有一道鐵閘擋住！

她發現馬茜正清除一塊卡在‘排洪口’的木板。

它牢牢地卡在扇葉之間，馬茜在水中難以發力……只好單腳踏着扇葉上，使勁向上拔木。

「咕嚕咕嚕（馬茜停手）～～～！！！」加奈水中大叫，無法傳到馬茜耳中。

他們無法穿過鐵閘，也無法破壞鐵閘。

馬茜漸有進展，抽出一角，只剩少許便抽出木板。

「黑雷！」加奈再次被逼入窮巷，打出黑炮引起馬茜注意。

豈料馬茜嚇一跳，剛好使上蠻力一扯———整塊木板被她扯出來。

呼……呼……呼呼呼呼呼呼呼‘排洪口’的扇葉馬上轉動。

馬茜身體一沉————

「重力異常！」加奈扣指成爪，燃燒魔力把馬茜扯出水面。

惟水流比加奈想像中強，拼命划水的馬茜仍一分一毫被吸向‘排洪口’。

下方傳來鬱壓的碎裂聲，所以雜物進入‘排洪口’前都被扇頁攪碎。

身形輕巧的馬茜馬上被攪成一團肉醬。

同時加奈的‘重力異常’也到底極限，再也堅持不住。

突然，她看到腳底閃過一星銀光。

一條鎖匙自動飛向‘排洪口’，找到匙院孔插進去一扭！

譏譏譏譏譏‧‧‧‧‧

扇葉終於停下來。

「呼～～～怎麼———」馬茜說着，突然身體一輕。

她啪一聲撞到頭頂的硬冰上，濺出一團血花，昏在水裡。

「Oh shit………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

馬茜張開眼，發現自己已經回到水池上的小石道。

「矣……我的嘴好麻……」她說。

「厄……剛才出了點小意外。」加奈尷尬說。

「甚麼意外？水呢？拿到了嗎？」馬茜好奇問。

「我們發現‘排洪口’有機關，需要用鎖匙才可以解除。」加奈說。

「他……他又怎麼了？」馬茜發現樹昏死在牆邊。

「剛才他‘超載’…用水流把鎖匙沖到匙孔，關了那台機器。」加奈苦笑說。

「呵～～小傢伙真———好麻……我左臉好燙。」馬茜說着，摸向自己的臉，驚覺麻痺了。

「我……我怎麼了？」馬茜害怕起來。

「厄……你差點被捲入‘排洪口’中慘死。我用‘重力異常’托起你的身體。但是……機器停止時我
來不及消取魔法……把你摔到天花了。」加奈靦腆笑道。

馬茜臉色一青———雙眼冤毒地瞪着加奈，手臂從背包摸出一面手鏡。

「其實不算太嚴重，哈…哈哈……」加奈暗暗後退。

馬茜一看………眼圈紅起來，啕聲大哭。

「你把我的鼻樑撞歪了！！！！！！！！！！！！」她呼天搶地痛哭。

「嘛～～～神職者會治好你的……放心。」加奈苦笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

灶房———

「噢～～～～～旅人。拿到‘井水’了嗎？」小火人歡迎他們回歸來。

加奈展露一瓶小露水。

「系統提示：已完成 ‘餘火的請求’。」

「系統提示：請讀出‘關鍵字’啟動劇情：

我的問題如下＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿」

「我的問題如下—————打開伊甸園大門的鏡在哪裡？」加奈小心問。

「山頂的‘天閣園’，你將會找到‘地之鏡’；

‘古龍井’下底，你將會找到‘海之鏡’；

唐王大殿裡，你將會找到‘火之鏡’；

餘下的‘天之境’你可以在妃嬪的房間隨意補給。」小火人回答。

「謝謝你……旅人。」它打開雙臂，擁抱死亡的一刻。

加奈扭開‘古龍井水’的蓋，慢慢傾斜—————突然停住。

「怎麼了……旅人？」小火人問。

「咦……等等。」加奈不懷好意笑着。

「加奈？」樹百思不得其解。

「你……回答我問題，但水仍然在我手……」加奈似乎想到鬼主意。

「系統提示：灶火精靈 對你好感度—１０」

「系統提示：區域（唐卡拉） 聲音—５」

「你要履行承諾！旅人！」小火人怒道。

「不～～～等我正式打開伊甸園大門才解脫你吧！」加奈關上水瓶，更把它放在小火人摸不著
的方前笑道。

「哼！真毒辣！」馬茜譏笑道。

「好～我們先去———」加奈打開地圖。

「系統提示：馬茜 已經離開隊伍。」

「矣？！馬茜小姐？！」二人大驚。

「我對劇情無興趣，再者———我要治療去！！！」馬茜頭不回走了。

。。。。。。。。。。

他們離開灶房，路過一開始打不開的木門。

樹靈機一觸，拿出‘古龍井’撿到的‘萬用鎖匙’。

「你肯定不會觸發機關？」加奈拉住他的手臂問。

「試試看也好啊～ＲＰＧ嘛！」樹笑道，插進鎖匙一扭———咔嚓。

門開了。

「系統提示：發現 古唐兵器庫。」

二人瞠目結舌…………僵立原地。

大堆武器及３個大寶箱出現眼前。

中獎了～

屌你 正呀喂

到底有幾多CD ROM冇account

留個靚言
兩個有錢了

馬茜去左拎鏡喇 傻仔們

無啦啦開個group做咩

大堆武器及３個大寶箱出現眼前。

wowowww

點解開group咁快手
開facebook page要半年#

因為個group根本唔係佢開

期待on9樹成長

放心 唔會

未比正皮快ｄ比！

但係我唔明開個group為咩?咁而家係分散有d人係呢度傾劇情，有d人係group咁?

cd rom可以谷傾掛

真

主要都係依到，果到我變成ｃｄ—ｒｏｍ

「系統提示：區域（唐卡拉） 聲音—５」

呢到用第二人稱好似怪怪地咁

呢個出文量幾滿意
keep 住

其實比起以前少左好多

老老實實喇，以前m底出既文係依家既兩倍（感覺上 ）

可能係以前知道班人玩到咩進度
今季玩極都仲係好似開始緊咁
多多字都唔夠

因為條友開左好多條線

岩岩先叫完左真子個part

但好明顯係唔夠字啦條友，早兩日先一日一更

拿我就唔想做到咁絕copy落word度check字數

但M底你一日一萬字真係成絕唱

一日幾多字 已經冇出現係標題
就知佢想縮數

已經回不去一日一萬字了

依家一日有七千叫「爆文」㗎啦
以前六千字係基本
搵唔到位斷就七八千
求其追下文就一萬
隔個禮拜仲有加字小遊戲玩
依家

唉
每況愈下
愈追愈少文
放假仲膽死例休
明明得閑出文又訓教
家陣 F5 都係旨在睇吓巴打留言
已經冇晒期望

講左咁多
原來今日放假
姐係星期一先有文

星期一，咪又係假

三日一幅畫嘅節奏

點解我出文出到1點都會比人屌

邊有人屌你之前出文，係屌你未來三日唔夠文，你咪做場好戲爆足三日文屌返我地轉頭

留名

agger

一點咋
提返你頭兩季更表係咁︰
2100
0200
0400
先出到一點仲好意思理直氣壯

支持

我都好想試下被m既滋味

真係名乎其實屌定先

依家又多線發展。其實寫唔難

寫作就好似農夫開墾土地咁。

一開始播種，當然快靚正（第一季）

但有返咁上下規模，你發現播太多種，個農田好亂（第二季頭），所以學識修輯，除草。

去到新嘅耕季，你就學識有策略地播種，同時唔好重複前事。咁就係好農夫喇

出左街，返去立即落筆

你地唔覺pve左好多架咩

起身竟然無文

唉

覺
特別係最後用條key 黎亂試鎖呢下真係細個打機必定會做既野

屌你呀，出咩街呀

農夫越種越少咪出現糧食危機，係好味左啊但食唔飽都係要叫餓㗎喇

當係M農夫似乎放棄左某d農作物
土良嘢

冇文
已經覺得正常了

文都少左好多

係

文呢？...算啦，今年農作物短利，大家不如節食捱到下次耕期啦

文呢屌你

打緊打緊

屌你呀

日落啦，文呢？

加樹二人潛到先‘古龍井’下方，找到藍色的‘海之鏡’，再從妃嬪的房間收集普通的‘天之鏡’。

他們向最後的道具———‘地之鏡’出發。

加奈按地圖指示，來到直通‘天閣園’的氣井。

「哇………怎爬上去啊……」她仰望向上延伸百米的石管，把天空縮成乒乓球一樣小。

「本來有木梯，但腐爛了。」樹看到石壁附有斷成多段的木梯。它們表面長滿苔蘚，恐怕攀石
而上更安全。

「我們肯定錯過了甚麼‘道具’。」加奈已經受夠無盡的劇情，不耐煩說。

「要是‘地之鏡’在天空的話………」樹捂嘴沉思。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

呼呼呼呼呼呼～

強大的風壓令你幾乎睜不開眼睛。

「就是前看那片小綠地！」加奈興奮指着山嶽小平地大叫。

「抓穩了～～～～～～～」安多莉亞雙腿一夾，石龍立即下降。

加奈打開手臂，盡情享受地心吸力之際，突然被猛力一拉。

「哇啊～～～～～！」她尖叫，條件反射抓向前方。

「好痛！放手加奈！你幹甚麼？！」安多莉亞被加奈抓起一大束桃紅髮，右臂不慎抽起來。

石龍馬上右旋攀升，加奈幾乎被拋到高空。

「放手啊渣渣找死嗎？！」加奈怒眼回瞪，赫見樹的身體變成湖水綠色。

他一手揪住加奈的魔袍，另一臂掩着嘴巴………

「喂！他‘暈車浪’啊！」加奈驚叫。

「吓？！叫……叫他忍着，馬上降落了！」安多莉亞愛莫能助。
一股酸流湧上樹的嘴巴。

他情急之下雙手掩嘴，魯莽地放開加奈的魔袍………

狂風一刮，樹身體一輕………

啪！

加奈及時捉住樹的手臂。

「嗚啊！好痛啊加奈！！！！！！！！」安多莉亞的頭髮被卡到鋼盔的縫隙中，視線仰起來，
無法看到前路。

三人像紙鳶一樣連起來。

「重力異常！」加奈用魔法沉下樹的身體，然後放手。

「痛死我了加奈！下次你————」安多莉亞正想破口大罵，發現一個影子正籠罩三人………

「警告：嗶嗶 出現。」

不合從何而來的巨鷹俯衝下來啄擊石龍。

「這———臭雞是甚麼一回事？！」安多莉亞怒道，控制石龍跟巨鷹戰鬥起來。

「哇～～～～！！！你———你的石龍沒有安住帶，別打啊！！！」加奈一手抓着樹，另一手
抓住石縫尖叫。

她變成風暴中掙扎求存的小樹葉，被四方八面而來的烈風衝擊。

安多莉亞被逼維持飛行高度，巨鷹見狀不斷從下襲來，石龍開始耗血。

「不行不行不行不行！先走，捉穩啊！七倍動——————」

橙光一閃，他們留下星星餘光消失了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

意為加奈一野揸落多多個波度

其實而家樹係咩樣 一條識變色有齊手腳眼耳口鼻嘅樹枝？

「你們知道剛才多麼危險嗎？！」安多莉亞在某山峰降落，立即對二人破口大罵。

「都怪你啊渣渣！」加奈把責任全部歸究於樹。

「我———嗚咕嚕咕嚕～～～～～」樹一句未完，已經嘔出黃黃綠綠的汁液，二人擺出厭惡的
目光。

「你們等等！我去殺死那隻臭雞！」安多莉亞張開黑翼，準備把冤念發洩在‘嗶嗶’身上時被加
奈拉住。

「等等！凡在‘關鍵位置’出現的ＮＰＣ都有潛在價值啊！」加奈解釋。

「這麼麻煩。你們慢慢爬上去好了！」安多莉亞意氣未消，欲拍翼離開。

「喂！你以為我攻略劇情好爽嗎？！這件事你有義務幫忙啊渣渣！」加奈罵回去。

「呃……反正現在不可以從空中降落，你想怎樣？」安多莉亞冷靜下來，反問。

「唉………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「就是這裡。」

他們回到‘氣井’底部。

６隻無奈的眼前仰望天空。

「老老實實找道具吧………」安多莉亞嘆氣說。

「你有沒有小形的座騎可以飛上去？」加奈問。

「當然沒有，我是‘帝騎兵’！麻雀蝙蝠那類小生物怎‘騎’啊？」安多莉亞駁之。

「但可以抓住我們手臂飛上去啊！」加奈不服，再問。

「你認為我清楚還是—————」

二女就騎兵的定義爭執起來。

「嗚————咕嚕咕嚕～～～」樹再嘔出滿地綠汁。

「妖你嘔完未呀？！」安多莉亞不勝其煩，急忙揪起猩紅披風。

樹幾乎嘔出一條明渠來，終於未再暈眩。

他努力從地上爬起來，慢慢聚焦分散的視線。

綠液注滿石縫，他追蹤縫隙向前望，看到安多莉亞跟加奈指手劃腳地爭論如何爬上‘天閣園’。

然而———他發現‘氣井’正下方有點古怪。

「女…女士們，我看到好東西。」他虛弱說。

「嗯？」二女向下望，表情恍惚的樹對她們仰首傻笑。

安多莉亞臉頰緋紅—————立即按住自己的騎兵短裙！

「嗯……渣渣…我就給你好看的…………」加奈瞇眼握拳，用眼神宣判樹死刑。

「吓？不———不！等等！」樹在火球爆炸前指着地面的嘔吐液。

「又想裝神弄鬼？！」加奈的火球燒得更大。

「唉呀！！！地板啊！！！看那些坑紋，再看看石壁！」樹氣急敗壞說。

二人沿着坑紋向上望———果然發現一石壁兩邊均有一條小縫。

「這是………」加奈把眼前貼到小縫上，得知它直通天際。

「是‘升降台’的‘鐵鏈槽’吧？看，你們踏着位的位於剛好陷下去，以前應該有一塊‘升降台’。那
條陷入牆壁，難以使用的‘木梯’就是用作維修‘升降台’的！」樹靠自己對‘建築學’的認識，智
破‘氣井’的結構。

「哦～～～～～」二人恍然大悟！

「但仍地尋找地板啊……」安多莉亞嘆氣道，她有大堆公會事務要處理，比加奈更不想浪費時
間。

樹查看四周，沉思一會……然後抬頭。

「不一定。」他笑說。

隨時搵到大幫手咁搞笑嘅

到底其他人喺附近做緊乜

為左鋪地下兩條坑
格硬要樹巴嘔到九彩

半透明嘅人

好明顯係報復

極醜惡

我都覺得出奇
一叫多多就叫到黎幫手
仲快過召喚獸

呢樣真

樓豬極醜惡

我都冇講隔左幾耐

嘩，繼續兜啦

「看我的，喝啊！」。

安多莉亞目瞪口呆，看着樹樹紮穩馬步向一塊木板發功。

然而———沒有事情發生。

「可惡……又失敗了嗎？！」樹換個角度繼續向木板發功。

突然，木板一震———一顆‘紅蘑菇’卜一聲噴出來。

「暴怒菇………我要‘炸藥菇’啊！」樹隨手扔棄‘紅蘑菇’，查看筆記後繼續發功。

「他……遊戲裡都在做這種事？」安多莉亞無法忍受樹的猴子戲，輕聲問加奈。

「不然呢？你們把守城工作都扔給他。建一道城牆要３天，還要加上炮眼、樓梯等細節，你以
為很容易嗎？」加奈首次分享守城的辛酸。

「他在忙，你呢？總不可能書不離手吧？」安多莉亞驚訝問。

加奈安頓下來後便開始閱讀，沉醉在自己的世界。

「閱讀挺好，不會打擾到其他人。」加奈白她一眼，暗示安多莉亞像吱吱小鳥一樣煩人。

安多莉亞托着腮擔天望地，既得不到加奈注意，也對樹的‘神功戲’沒有興奮。

她的翅膀被灑上胡椒粉一樣癢痕難耐，決定隻身挑戰！

安多莉亞脫光裝甲，只穿着女騎兵的貼身打底裙走進‘氣井’。

卜～小菇菇種出來了。

「你想怎樣……」加奈合起書本問。

「與其在這裡浪費時間……倒不如試試強行用ＢＵＧ擠上去。」安多莉亞拍打石壁，躍躍欲
試。

「你知道根本沒有空間拍翼……你飛不上去啊。」加奈反對。

「不試……怎知道呢？」安多莉亞蹲地一躍！

碎石沙啦沙啦灑下來。

她手撐背頂，逐分逐吋爬上去。

「重力異常！」加奈用魔法幫助安多莉亞浮上去。

安多莉亞如有神助，不一會已經攀了三份一。

「你還好嗎？」加奈焦急問。

‘氣井’唯一光源都被安多莉亞擋住，漆黑一片。

「可以……你…再幫幫我……我的手臂還差一點……」安多莉亞發現‘氣井’慢慢收窄，開始感
到擠逼。

「你說甚麼？！」加奈只聽到安多莉亞呢喃，未知內容。

「我說————矣？！」安多莉亞正用力把手臂抽上來，突然卡在角落————動不了！

「糟糕！」安多莉亞不斷扭動身體，仍然無法動彈分毫。

「你還好嗎？！」加奈發現越來越多落石，大叫。

「我……我卡住了！！！」安多莉亞驚叫。

「唉～～～～～這玩笑可大了……」加奈聞言苦笑。

安多莉亞已經超出‘重力異常’的施法範圍，她也爬不上去。

「喂！快救我出去！我……我被ＢＵＧ卡住了！」安多莉亞越喘越急，身體擠得更緊。

卜～橙色蘑菇！

「成功了！我種到‘爆炸菇’了！」樹終於完成自己的試煉，加入二女的戰鬥。

「甚麼情況？」他馬上問。

「肥婆卡住了。」加奈指着上方說。

「吓？卡住？！」樹本來打算用爆炸菇把加奈彈射上去，豈料安多莉亞卻卡在半路。

「要叫ＧＭ來嗎？」加奈正猶豫問。

「搞不說他會‘鎖封技能’，逼我們尋找道具啊。」樹反駁。

「那麼你有甚麼高見？」加奈不悅，問。

「一不做，二不休。把她射上去吧。」樹鐵下心腸說。

「她…體形比我大，恐怕要更強的炸爆力喔？」加奈利眼眨眨，她不抗拒挑戰。

「有態度，冇難度！」樹奸笑道。

「哼～渣渣。」加奈附和奸笑。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「糟糕……我會不會卡在這裡一萬年？！我登出不到啊！」安多莉亞打從心底害怕起來。

「加奈！幫我叫ＧＭ吧！我後悔了……」安多莉亞大叫，但加奈已經十多分鐘沒有回應。

突然，安多莉亞感到下巴從來一陣濕涼的微風。

「加……加奈？」她無法視物，更是不行。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「會不會錯手灼死她？」加奈以‘天洪’往‘氣井’灌水，再用‘冰牢’封底，問。

「五轉‘帝騎兵’有一定血量吧？」樹也不肯定。

「你有信心及時轉換那麼龐大的能量嗎？」加奈猶豫問。

「總要——試試看！」樹走到‘冰牢’下方，用力扭掐‘爆炸菇。

‘爆炸菇’噴出大量啡黑色的‘羽火藥’———一種輕得懸浮在空中的火藥。

「準備好了嗎？」加奈舉起魔杖。

「嗯……來吧！」樹駕好姿勢。

「火爆術！」加奈引爆‘氣井’下方的黑粉團！

數千萬顆‘微型火藥’同時爆炸，強光一閃—————

「能量守衡！」樹曲指一托—————

他先把大部份爆炸產生的‘矢量’轉向上方，再把‘熱能’平衡注入水中，跳過‘沸點’———立即‘汽
化’！

轟～～～氣井微震。

「甚———」安多莉亞感到腳底一熱，耳窩突然刺痛！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

巨鷹正在空中盤旋。

俯視群山五嶽，欣賞壯麗的河山麗境。

忽聞山頂傳來開香檳的‘卜’一聲——————

「噫啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」

一杖‘小酒塞’以完美的投物線射入雲層，摔到平台之上……

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

有文

話說多多點解會用七倍動能走都唔用黎突破隻鷹
我唔信隻鷹會快過多多

一句：機制問題

原靈唔係識飛架咩

唔識手，佢係控風先飛到

的確

除非打死佢

唔係好明氣井係點

你當係一個超大嘅酒樽，佢地依家係個樽頸到想上去

h ttps://

仲未過100正皮啊

留名睇畫

屌 慢左

老師的

次次爆post d 正皮先升到上去

有巴打要求放紙言，搞緊喇 成百幾萬字...好痛苦架

但呢次仲未破百

文呢

見自己寫咁多字係唔係好有成就感？

屌 最後一日冇文

有……個機制好複雜,我一路打一路上網搵資料

屌，第一季個機制比你地屌到核爆。我今次用大量圖去解釋

加油

「系統提示：獲得 ‘地之鏡’。」

「終於集齊‘三色鏡’了～」樹含辛茹苦，感觸說。

「系統提示：安多莉亞 已經脫離隊伍。」

「矣？你不跟我們一起完成任務嗎？」加奈吃驚問。

遍體鱗傷的安多莉亞送她一根中指，轉身離去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

二人回到‘唐王大殿’，樹突然發現一個問題。

「怎麼了？」加奈正用‘重力異常’掛上鏡子，問。

「按大殿的設計，唯一光源在‘王宮’彼端，那麼‘王座’就是‘伊甸園’的入口。那麼‘神使坐鎮着大
門’這一句便得到合理解釋。」樹分析壁畫的情報。

「嗯哼，然後呢？」加奈問。

「白色的光茫將是密碼，即是要以白光‘啟動’王座‘某個機關’吧？」他自言自語，然後拿出紙筆
畫圖。

「看看這張石柱橫向圖………

Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ

光源 王座

Ｏ Ｏ 紅 Ｏ Ｏ Ｏ

‘白光’是‘密碼’的話，我們可以繞過所有‘顏色鏡’啊？

白 白 白 白 白 白

光源 王座

Ｏ Ｏ 紅 藍 綠 Ｏ
」樹發覺有異，問。

加奈白他一眼，搶過紙筆。

「要是沒有‘機制’………

Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ

光源 鏡———————＞ 王座

Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ Ｏ

直接用鏡照過去不就可以了嗎？明顯石柱的‘掛槽’是關鍵啊！」加奈繼續掛鏡。

她發現‘掛槽’無法轉動，固定鏡子的方向。

「先試試看吧………」樹覺得此‘機制’蹺蹊可疑。

「來了～～～」加奈把鏡子安裝到光源下的鏡座———

叮叮叮叮叮叮～光柱反覆折射———卻照亮一半鏡子而已。

Ｏ 光 Ｏ 光 Ｏ 光

光源 王座

光 Ｏ 光 Ｏ 光 Ｏ

「矣？」加奈踢開腳邊泥土，發現另一個鏡座。

樹急忙從妃嬪房間取來一堆鏡子，交給加奈。

叮叮叮叮叮叮～～～石柱上的鏡子全部亮起來。

二人屏神聚息，面面相覷………

大殿沒有無何改變。

「好，讓我研究一下……」樹按照光色，畫出新的筆記。

白 白 藍 紅 藍 黑

光源 王座

白 白 紅 藍 黑 藍

「‘紅光’混合‘綠光’不是‘黃光’嗎？」加奈對剛剛過去的物理考試歷歷在目，問。

「哼哼～～～親愛的加奈醬。‘紅光’混合‘綠光’的確變成‘黃光’。但這情況……‘白光’被‘紅鏡’反射後……只剩下‘紅光’，然後‘綠鏡’會吸收所有的‘紅光’———最後變成‘黑色’啊！」樹輕掐加奈的臉蛋說，好像發現試卷題目出錯一樣興奮。

「矣？！那麼———這個‘機制’最後根本不可能出現‘白光’啊？！」加奈恍然大悟。

「恐怕……這是最大的難題。」樹皺眉說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們重覆嘗試，把色鏡的位置換來換去，也無法製造‘白光’。

「嘖，氣死我了！！！！！」加奈用企圖用重力破壞‘掛鏡槽’。

「待會好像安多莉亞一樣中bug便game over了。」樹苦笑說。

「這個機制好不乾脆啊！」加奈又動起課金念頭。

「等等！試試……把所以色鏡調到一邊？」樹問。

「鏡子不斷反射，調到一邊有何用？」加奈不斷仰望石柱，頸也酸了。

「且看～」樹交出迎的筆記，笑道。

白 藍 白 黑 白 黑

光源 王座

紅 白 綠 白 黑 白

「矣，一黑一白？」加奈驚喜道。

她馬上調動鏡子———叮叮叮叮叮叮！

二人遙遙望向‘王座’，

「不會吧…………」他們對到新的情報，同時走入硬深的死胡同。

白光柱來回反射，最後射到角落去。

原來鏡子———根本照不到‘王座’。

第一季係咪講血池？
我只係知好似個鐘咁，時分秒指住同一個位就過關，但三個勾係點運作其實唔多明

今次呢？

今晚爆文，打開伊甸園道門同埋開下條線先瞓

態度正確，精神可嘉

系統提示：獲得正皮一粒

唔識三原光幾時會反射，幾時會吸收，但知要做咩，最少try and error 都知佢地憑咩根據推落去

文商科表示希望爆文多解釋

正皮

‘紅光’混合‘綠光’的確變成‘黃光’。

但這情況……‘白光’被‘紅鏡’反射後……只剩下‘紅光’，
然後‘綠鏡’會吸收所有的‘紅光’———最後變成‘黑色’啊！

依句都唔得？本身我打算依句都唔打

色鏡會吸收自己以外嘅色光，只反射自己嘅色光

白光＝紅＋綠＋藍

當

１.
白光 接觸 紅鏡：

紅被反射 藍被吸收 綠被吸引

白（紅＋藍＋綠） 得返紅光

２. 紅光接觸綠/藍鏡

紅光會被完全吸收。

最後乜光都比鏡吸哂，冇哂光（黑），只睇到深淺黑白之分

都唔知d掛槽角度係點樣樣

你咁樣打出黎我冇心機研究

不如真係有圖

反射咪出左

Ｏ 光 Ｏ 光 Ｏ 光

光源 王座

光 Ｏ 光 Ｏ 光 Ｏ

清楚啊，唔解釋都ok啊，想知點解咪google一下

只係個鏡反射，係咪一個光源位分別射到左右第一塊，之後好似交叉咁反射？

Exac7ly

感動 今日出哂文後額外出多一篇，係比改名巴，水龍巴同玩家巴，幫我忙

如果今日mm 真係出得哂 , 我立即正評

唔係想屌你，但你個機制既排版係聯想唔到點反射 依家明左d

d標點符號是咪有d錯位shocked

m底你個塊係鏡定係透鏡嚟

係時候再睇下幅地圖，個紅藍塔應該暗示左右兩條光係紅光同藍光，差綠光同將′三原光疊起/三原光射去王座′的裝置

NET正皮88喇
快D出力喇大家

正皮左，請岀文

咩光，咩紅白藍，睇咗三次，原全唔明，下次唔好到理科好嗎

祝各位2018開心順利

樓豬和巴打們新年快樂

大家咁話

Happy New Year

2018都仲未有文 足足等左成年

同fd玩GTA搶劫卡關卡到2018，點知都未有文

樹以為用白光照射‘王座’，便可以開啟‘伊甸園’的大門，豈料光線根本照不著‘王座’。

加奈抱着僥倖心態，拆下‘紅鏡’又掛上去，希望系統突然出錯，讓自己過關。

當然，她並未得償所望。

「唉啊！為甚麼不來點怪物啊？！」加奈對自己無法理解的謎題沒有興趣，一屁股坐到王座上
發呆。

樹在大殿中央研究藍鏡，除了表面少許污積外並無特別之處。

他腦筋不及加奈快，做事拖泥帶水，但樹有過人的耐性及細密的心思，跟加奈剛好一正一反，
互補不足。

「假如……我逆向思維，從光柱末端望向光源，可能有啟發！」樹屢敗屢試，爬到石柱上望向
鏡子———一道神照亮他雙眼！

「這……這是—————」樹突然尖叫。

「眼啊！！！眼！！！！」他被強光照盲了。

「白痴。」加奈不屑地鄙視樹，眼睜睜看着他從石柱摔下來。

「加……加奈，我要紙巾。」樹雙眼淚如泉湧。

「實際一點課金吧。」加奈像洩氣汽球般躺在王座上說，背脊被王座的裝飾品頂着，甚不舒
服。

「不！我……我感到自己差一點而已。」樹堅持信念。

可惜———他根本不知道‘那一點’在哪裡。

「甚麼餿主意都試過，死心吧。」加奈一邊說，一邊檢查王座，要找出那塊討厭的‘裝飾品’。

結果，她找到一個花紋金球，分成‘上’、‘中’、‘下’三部份。

加奈嘗試轉用‘金球’，但它紋丟不動。

「‘白光’不行……如果‘黑光’呢？！」一道靈光突然劈到樹的天靈蓋上。

樹爬上另一邊石柱，從‘黑光柱’末端望向‘光源’———

甚麼也看不到。

「物理學家，看到你的諾貝爾獎了嗎？」加奈嘲笑男友。

「我……我被閃盲後有點‘餘影’……看不清。」樹急忙解釋。

「噢～～～真可惜。」加奈不以為然。

樹揉搓眼睛，始終有數點‘黑班’擋住視線。

「加…加奈———我不是‘永久致盲’吧？！」樹害怕起來，叫女友查看自己的‘狀態’。

「繼續裝，你的‘盲目’症狀早完了！」加奈不悅說。

「矣？那麼……這些黑斑？加奈，你試試看。」樹好奇為眼前的黑斑是甚麼。

「你想作弄我，我不依。」加奈別過馬尾，說。

「不！我發誓，我好像看到甚麼了！」樹掩着左邊眼，再掩着右邊眼，的確發現‘黑光’裡有點
點‘黑斑’。

加奈半信半疑，爬上石柱，樹馬上召出藤蔓作‘安住帶’綁住女友。

「甚麼鬼………」加奈緊張起來，瞇起眼睛望向光源—————

果然有一個黑斑擋住視線。

她聚精匯神凝視黑斑，猶豫在墨汁裡捉魚一樣困難。

加奈突然閃過一絲靈感，背包拿出一塊‘白布’，讓‘黑光’投射在‘白布’上。

在那片灰矇矇的投影裡—————出現了一隻滿臉花紋的狼！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「矣？！」二人大吃一驚，馬上追尋狼圖案的來源。

他們拆下所有鏡子，逐一研究，發現‘白鏡’沒有古怪之處，

只有‘色鏡’有污跡。

「難道………」樹拿着‘紅鏡’來到光源下一照，正是狼的耳朵及下巴。

‘藍鏡’是迷幻的大眼睛及尖鼻；‘綠鏡’則是臉上的花紋。

加奈把３鏡排成三角形，投射‘黑影像’到白布上———花紋狼再次出現了！

想不到塵埃細小的‘污跡’放大後竟然是‘拼圖’！

「這隻……是唐卡拉國的神獸嗎？」樹疑問。

「真子從未提及，唐王也沒有養狗啊。」加奈略見進展，再次投入解謎的過程中。

「不管‘狼圖’的意義。‘地之鏡’、‘水之鏡’、‘火之鏡’上的斑紋可以合成一個圖案，證明‘色鏡’的確
要連成一線。

所以我的‘一黑一白’擺法正確無誤！」樹得戚說。

「所以呢？」加奈不屑問。

「看看……四周有沒有‘狼圖’的機關吧！」樹說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們檢查牆壁每一塊磚，眨眼間，兩小時過去。

「他們在幹甚麼？」

「瘋的，哈哈哈！快尋寶去吧！」

大批玩家略過‘唐王大殿’，深入王宮尋寶去。

突然，樹發現‘白光柱’無獨有偶，照射着王座右後方的角落土堆。

他小心翼翼撥走泥土———發現新的‘鏡座’！

「加奈！」他急忙示意女友挖另一角的泥土。

「矣？！」加奈也發現新的‘鏡座’。

「找到……缺失的拼圖碎片了。」樹笑道，終於知道如何把光線反射到‘王座’上。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他從妃嬪房間取來兩面鏡子，插進角落鏡座。

黑白光柱立即被反射，匯聚在王座背後一點上！

二人放輕腳步，彷彿怕驚醒小貓一樣走近王座。

發現椅背後一顆橘子大的‘圓水晶’正發亮。

‘黑光柱’的‘狼圖案’剛好投射在水晶裡的雜質上，馬上變得栩栩如生，張牙舞爪的惡狼。

「喔！可以動了！」加奈想起剛才刺着背脊的金球可以轉動。

「拼出‘狼圖案’吧！」樹急不及待說。

「等等！你忘記了嗎？！」加奈馬上打停他的手。

「甚麼啊？」樹好憋尿一樣焦急。

「白色將是答案……‘狼圖案’是‘黑光柱’的合成物啊！」加奈提醒他。

「但我們檢查過‘白鏡’沒有污跡，不可能存在‘合成圖案’啊！樹反駁。

「真子說‘聖業兩火，共生並存’可能———」加奈回到椅後，輕輕轉動水晶球。

‘狼投影’在水晶內竟然張口大吠，原來水晶內的雜質絕非隨機存在！

她繼續扭………‘狼投影’慢慢合起嘴巴，再張開……動作開始重覆。

「又錯？」加奈再次感到洩氣。

「白光……將是答案……」樹凝視對自己張牙舞爪的‘狼投影’。

「白光……」他劍眉一皺，把注意力放在‘狼投影’四周的白光上。

「矣～～～！加奈，試試逆方向轉！」他說。

加奈不敢怠慢，馬上逆時針轉水晶。

「再轉方向！」

「再轉！」

「轉！」樹越說越響，彷彿科學實驗成功般興奮。

「你看到甚麼嗎？」加奈疑問。

樹二話不說，撲到王座上轉動‘金球’，把花紋漸漸拼湊起來。

「‘黑光’拼成‘狼圖騰’，但我們注意‘白光’部份的話———它是一隻拍翼的‘光蝴蝶’啊！」樹調
好‘金球’的花紋，慢慢縮手。

咔！大殿一震。

隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～～～

王座慢慢下陷，出現一條通向深淵的樓梯。

「系統提示：已發現 第一神宮‧伊甸園 入口。」

Happy new year fellas

Happy new year

Happy new year!!!

Happy new yearrrrrr

happy new year

發現咗會唔會有系統提示
邊個知

佢地姐，屌我打打下文瞓著左……… 依家繼續先

留名訓醒再睇
訓先

俾樹叻番一次

‘唐王大殿’—————

「這邊來，尼菲特大人！」守魂使帶領尼菲特跑到王座面前。

加奈、樹、安多莉亞、索菲亞、屍人、白等老手正圍成一圈討論。

「抱……抱歉。我遲了……六口呢？」尼菲特第一句就問六口彌生在哪。

「她說封鎖‘神宮’消息屬於‘政治決定’，‘法蘭西騎兵團’需要避嫌，不便出席。同時六口彌生認
為‘亞洲組’未從‘唐卡拉戰役’中恢復，不宜大規模作戰。但無論如何，她絕對支持你的決定。」
守魂使說。

「是……是這樣嗎……」尼菲特尷尬道。

「六口六口六口六口六口六口～神宮就在面前，你還需要六口彌生的意見？」加奈大費周章才
打開神宮的門，豈料尼菲特只掛念着六口彌生，心有不甘說。

「我們有甚麼決定嗎？」安多莉亞看着黑幽幽的樓梯，嚴肅問。

「先睹為快，立即出發！」索菲亞自從擺脫‘教皇’的枷鎖變成‘先知’後，她每天都在遊戲裡跟朋
友到處惡作劇。例如在修女的帽子裡放青蛙、把馬蹄鐵打到玩家腳掌上，甚至派出暗殺小隊把
安祈拉的‘聖經’換成‘獸人裸體畫冊’，過着輕鬆愉快的時間。

「但我們不打算開始另一埸征戰，倒不如派人守住入口罷了。」尼菲特不想錯誤觸發劇情。

「未開發的寶庫就像童貞一樣，失去第一次便沒有意思。我讚成先探索。」屍人說。

「但尼菲特的憂慮確實存在。我們都知道寫劇情的ＧＭ是多麼喪心病狂。稍有差池打開神宮的
門便一發不可收拾。此時事從長計議。」白支持尼菲特。

剩下最後一人的意見———安多莉亞。

「我…不想進入神宮。」她罕有對拒絕‘進攻’的意見。

眾人以為安多莉亞的一票手到拿來，豈料她來一個反高潮。

「我需要休息。到訪新世界後，我每天都要處理大量公會事務。

打不贏的頭目、迷路的公會成員、城鎮擴展、連埸大戰……全部事情我都親力親為。

結果數月下來，我連聖園的商店街位置也記不起。

唐卡拉一役後我更是身心疲累………我想放慢步伐，過一點休閒時光。」她說着，眾人臉色驟
變—————安多莉亞厭戰了！

「當…當然可以！」索菲亞立即改變立埸

「對對對！大家都累了！」屍人急忙安撫安多莉亞。

「對不起…安多莉亞。要是我更強一點的話———」尼菲特低頭道歉，自責起來。

「你很重要，尼菲特。多虧你跟武士及艾蕾卡斡旋，我沒有迢舍耐性。」安多莉亞苦笑道。

「那麼我們可以結案陳詞吧，不入神宮，守住大門，直到亞洲組‘準備好’為止。」白說。

「嗯。」眾人點頭，然後鬆一口氣，各自散去。

他們沉醉在自己的討論中，對四周環境的警覺性下降———沒發現一名風哨子早已經伏在天花
缺口，利用背光掩飾自己的位置。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「你們這群混蛋剛才想獨佔‘神宮’…我要告訴無名———」他氣得咬牙切齒，突然———

「這是和服嗎？質料好差啊。」

某個女生在他耳邊說話！

他不敢動彈，用眼角偷瞄———一名高挑的紫髮模特兒正蹲在身邊。

風哨子偷偷查看無人機的顯示屏，並未發現這名女玩家的存在！

「你—————」風哨子欲查看該女玩家的樣子，豈料她用波浪髮擋住自己的半張臉，跟看到
她不懷好意的眼神。

女玩家輕輕托住他的下巴。

風哨子突然嘔出血來，眼皮抽搐，半邊嘴麻痺。

她淡然一笑，慢慢放下蘭花玉指—————原來指間夾着一根幼如頭髮的銀針。

「質料……太差了。」女玩家奸笑道，然後向風哨子吹一口氣。

風哨子向後微微傾斜，摔下萬丈山谷去。

殺人不沾血，奪命不留聲。

女玩家站起來，把黑色披風反轉，立即閃出彩色鱗光來。

「小傢伙～～～你們真大意啊。」

黑城———

「莉莉～～～我們去唐卡拉玩好嗎？」
「不好。」

「莉莉～～～我們去聖園shopping好嗎？」
「不好。」

「莉莉———————」
「不好。」

由里像小魔怪一樣纏着莉莉奈。但莉莉奈不為所動，繼續留守黑城。

莉莉對白千松一事耿耿於懷。但見從六口彌生偷襲俄軍後，俄軍像白幽靈般絕跡於雪山。

小島南的仇不報，她無法提起勁做他事。

「亞洲組好奇怪……為甚麼沒有‘先知’的情報？我們進度好慢啊。」兩名法國玩家路過城牆
下。

「但‘先知’的要塞卻他們改建……他們理應掌握‘先知’的位置啊？」他們說着，慢慢離開了。

「‘先知’的要塞………被玩家改建了？」這句話勾起莉莉的興趣了。

睇完篇文，M底幾時再玩錯字加100？

我吊住眼皮打 好眼訓架

尼非特真係好廢

用水洗下面繼續

正評是我給的！
歡迎加入膠膠膠出宇宙後援會

岩岩提完索係先知

就有玩家改建先知既情報
係巧合定特登

唔通老修女要重出江湖了？

索的先知係職業，教皇/先知係身份有點不同。NPC的先知是新世界的導師，指點剛到新世界的玩家要做甚麼。

用水洗下面，繼續

點解會由教皇 轉左做 先知

可能去新世界就轉做先知，封左招技唔俾人召喚拉洛掛

尼非特幾時先生性
睇到眼火爆

睇到係水龍巴覆呢句，就諗到同樣嘅嘢

係，其他人覆都未必會咁諗

Happy New Year

開心new耳仔

垃圾柒尼

瞓醒喇咩你

食飯，文呢？

有預感得一更

點解會比你地識穿左

咁都比你地聯想到

精神啦
仲有冇文
開完個入口唔入
你想點
快快快dddd 出文啦

多多手下有樂絲 依家 由里
駛乜鬼親力親為啊

好掛住 蒙眼果陣既索菲亞
索菲亞幾時再見老修女 做拉洛神使

十二個鐘無文

真係咩人諗咩野 , 見到水龍巴咁覆即刻諗到

黑城近郊—————

廢青狼、積狗及月夜神來到農村調查ＮＰＣ失縱事件，路上聊起天來。

「太小器了，居然拒絕柑柑在唐卡拉國開分店。」月夜神說。

「當日她拒絕加入‘聯軍’，今天被‘聯軍’拒於門外，正常不過。他們打敗唐國後沒有攻擊‘黑
城’已是萬幸。」廢青狼總是對身邊的事瞭如指掌，令人有冷漠的錯覺。

「攻擊黑城？為甚麼！？」月夜神驚問。

「亞洲組的勢力已經紮根於唐卡拉國，黑城卻座落在兩個主要版圖之間，就像鞋中小石般討
厭。哼～柑柑……位置選得真好。」廢青狼搖頭苦笑。

她突然愣住，發現自己第一次誠心誇讚柑柑。

當日跟柑柑在‘黑珍珠’相遇，然後共治‘教皇城’，最後自己兵敗戰死的事閃過腦海，好像昨天的
迴夢一樣歷歷在目。

「她也成長了……」廢青狼把往事一笑置之。

「尼菲特不容許母服玩家互傷殘殺吧？」積狗好奇問。

「她本來就是Kanatheon的傀儡會長……我擔心六口彌生那個變態婆。」廢青狼提及六口的名
字，好像吃到苦瓜一樣皺起眼眉。

「哈～你有甚麼資格批評其他人變態？」月夜神揶揄她。

「我有原則可言，盜亦有道。而那個惡魔沒有道德底線。你最好祈求她是盟友，或者與她無利
益衝突。」廢青狼告誡二人。

「她有這麼可怕嗎？」月夜神乃‘德治時期’的玩家，對六口彌生的事跡不甚了解。

廢青狼從‘第一屆城戰’六口果斷擊殺城主，直到她企圖屠殺俄服玩家，最終被尼菲特踢出公會
後消失的故事說一遍。

月夜神聽得目瞪口呆。

「要是…那樣的人物留在母服，說不定德軍也———」月神夜開始憧憬六口彌生。

「別沉醉在過去～～～我們已經到了。」積狗指着前方說。

「系統提示：已發現 卡蜜農村」

農村被馬路隔開兩半。

左邊三間小農舍，右邊是‘圓殼倉’及‘牛棚’。

「嘻～～～嘻～～～～！」路邊一名小孩正用漁網捉湖蝶。

但他個子不高，無法撲到忽高忽低的飛蝶。

「小伙子～～～你想捉到蝴蝶嗎？」積狗蹲下來笑問。

「叔叔……你的髮型好怪。」小孩好奇地看着剷青的積狗說。

「來，擲擲看。金色的話叔叔陪你捉蝴蝶。」積狗掏出金幣，不懷好意笑道。

「好啊好啊～～～～我想———」小孩正擲出金幣時———

廢青狼疾指一夾，把蝴蝶送到小孩手中。

「哇！姐姐好利害啊！」小孩離開積狗，抱着廢青狼的大腿笑說。

「你煩不煩啊？！積狗不悅說。

「工作要緊，攻略劇情後，ＮＰＣ隨你玩弄。」廢青狼回瞪過去，說。

「小朋友，請問村長在哪？我們有事要找村長呢。」月夜神耐心問。

「村長在那兒！」小孩指着中間的房屋說，燦爛笑道。

他先到第一間屋，門上鎖了；

第二間屋，門開着，屋內甚為簡陋，但沒有人。

第三間屋鎖着。

「不會………村長也失縱了吧？」積狗推測。

「月，問問小孩村長是否出門了。」廢青狼開始搜尋村長的房屋。

屋內並無特別，餐桌上的刀具也明亮如新，灶裡都是新柴，乾淨企理。

「小朋友，今天村長離開村子了嗎？」月夜神走到撲蝴小孩身後，問。

小孩慢慢搖頭，告訴女夜神村長仍在村中。

「呃……好……謝謝你。」月夜神臉色一變，小心翼翼退後，然後急忙跑回同伴身邊。
他越想越不對勁………１

「他嘴角咬着的………是蝴蝶翼嗎……」

又想逼害柑柑

幾時可以再睇到狼絲同乞丐發展
柑柑行埋一邊

「喲～旅者大人午好。有失遠迎，多多包含。」村長原來在牛棚裡理草。

牛棚十室九空，窮得剩下兩隻牛而已。

「村長，請問你有見過艾奧、托比斯、愛文、紀紀這４個弓箭手嗎？」積狗問。

村長瞇起眼睛，開始搜尋記憶的角落。

「恐怕沒有呢…旅者大人。寒村人跡罕至，要是有人拜訪的話老夫肯定記得。」村長回答。

「他們失蹤多時，我們後來派出精英部隊卻同樣失蹤。

最後一次報告地點在你村子南邊三公里外。

請問有發現甚麼可疑人嗎？」積狗再問。

「寒村人跡罕至，要是有人拜訪的話老夫肯定記得。」ＮＰＣ村長重覆句子。

「我們要搜尋你的農村，請你馬上集合村民‘牛棚’。１０分鐘後仍留在屋內的人………格殺勿
論。」廢青狼直接下令。

「系統提示：區域（卡蜜農村）聲望—２」

「系統提示：村長 對你好感度—２」

「明……明白，旅者大人。」村長馬上召集村民。

人數不多，７人而已。

積狗留下來看守村民，廢青狼及月夜神去搜屋。

第三屋，門是上鎖的。

廢青狼穿牆而入，發現是普通殼倉，滿地都是稻草，未有特別之處。

第二間屋，村長的家，到處都是溫馨的小擺設，並沒有疑問。

第一間屋，同樣上鎖。

惟廢青狼打算穿牆時———竟然被異力彈回來！

「……………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「告訴我，這間屋藏了甚麼？」廢青狼揪着村長衣領走到‘白屋’外，問。

「我不知道啊旅者大人！」村長拼命掙扎。

「農村不可能有錢興建‘抗魔牆’。你肯定藏起甚麼了。廢青狼一直拆穿他的西洋鏡。

「我…我不可以告訴你的！」村長哭道。

「積狗，抱他過來。」廢青狼指向撲蝶小童。

「你想———？！積狗暗暗吃驚。

「抱。」廢青狼簡潔有力道。

「村長！！！」小孩被壓在地面大哭。

「你有１０秒時間考慮。」廢青狼一腳踩在小孩頭上。

「旅者大人！我當真不知道，沒有騙你！」村長向她叩頭。

「９‧８‧７……」廢青狼不接受他的解解，繼續倒數。

「系統提示：區域（卡蜜農村）聲望＋５」

「系統提示：村長 對你好感度—５」

「好了好了！求求你停止吧！」村長突然大吼。

「系統提示：成功說服 卡蜜村村長。」

廢青狼抽起長腿，譏笑。

「數個月前……一個巫師租住了‘白屋’。他只叮囑我們別打擾他，以及不要進入他的屋而已。
除此之外我們一無所知。」他哭道。

三人面面相覷………

巫師？

然後M底要睡了

唔通係開頭搵真子個個巫師

實係買野買唔到果個啦

唉m底出文太慢 唔我要重睇.....

食人族

重睇順便整理個word出黎

文呀

正皮。。。
更新咗之後好難比正皮

１２００，今朝起身個人好迷幻……好似仲未放完假咁

１２３０先真

天道酬勤，放假出得咁少文唔死都偷笑

打倒三分鐘前的我

小奶媽，老闆臨急比文件我 真係要押後

放工又話忙出唔到
放假又話訓過龍/出街/畫畫乜乜柒柒
一日得嗰幾千字
真係唔知當 teaser 定 trailer
牙罅都唔夠攝啦
幾時先有文爆嚟睇下
一日幾千字真係餵倉鼠都嫌少

2 1 3 0

0200

屌你第一日就擴工 唔出文

係聽日既1300

「都估撚到，追咗你咁耐文，有邊次係準時。」火燒巴已經對出文機制有所頓悟。

「系統提示：準時出文 挑戰失敗。」

「系統提示：區域（講故台）聲望—５」

「系統提示：毒毒 對你好感度—５」

高汁

今天無文

12:00 am 嗎？

「系統提示：獲得負皮x 3」

聽日見!

屌那星

又話1330

唔好咁講，會上心架！
btw真係又4負皮shocked

屌 報時
14:06

11：192

棄守承諾
背信棄義
無法饒恕

仲失埋蹤

夕陽西下，夜色像墨水一樣滲透藍天。

農民日出而作，日入而息，回家點燈共聚天倫。

惟‘白屋’烏燈黑火，在溫馨的小農村裡顯得格外冷清。

「我們要住下來嗎？」積狗疑問。

他們三人躲在村長家頂樓，暗中監視‘白屋’。

「住下來……恐怕會打草驚蛇吧？」月夜神反對留宿。

廢青狼在窗邊盯着‘白屋’，月光為她的紅髮渡上一層冰藍，托出謀略者沉思的冷靜。

「苦侯半天，巫師未見真身。我們肯定錯過觸發劇情的細節。」廢青狼認為劇情根本未‘觸
發’，再等也是枉然。

「有計劃嗎？」月夜神有感自己走進死胡同，洩氣問。

「先仔細搜尋一下農舍吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

廢青狼放輕腳步，走下樓梯，到達村長家底層。

一個搖曳的影子投射到梯前地面。

她探出半身，發現村長背向自己，獨對燭光發愁。

「唉……不對。」村長隨意扔棄紙球。

廢青狼當然知道這是‘關鍵情報’，攤開紙球一看───是一個不規則的圓型。旁邊寫着大串鬼
畫符，廢青狼看不明白。

她猶豫一會，決定先查看其他地方，收集更多情報後才跟村長對話，以免影響劇情發展。

她轉向另一間房，看到村長妻子坐在床邊，凝視老婆婆。

地板微抖，廢青狼聽到腳步聲後馬上隱形，正想避開之際，村長跟她擦身而過，進入房中查
看妻子。

「矣…………」廢青狼立感不妥，村長好像有意避開自己────難道廢青狼行蹤暴露了？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

她離開村長家舍，來到‘白屋’大門。

白牆依然無法穿透，被結界保護着。

正當廢青狼轉身離開時，她發現白牆在冷白的月光斜射下，浮出微凸的花紋。

她拿出村長的棄紙，比較兩者圖案───完全沒有關係。

「只是裝飾吧……」廢青狼果斷離開，走向最遠的農舍。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

穿牆而入，廢青狼闖進農舍的洗手間。

想不到殘舊洗手間的氣味意外地清新，並沒有萬年積垢之臭。

她潛到大廳，發現撲蝴小孩躺在父親大腿上睡覺。

爸親則一臉愁容，輕拍小孩肚子哄他進睡。

廢青狼悄悄走到二樓，發現３間空房。

樓梯口，第一間房，裡面放着一張雙人床，大衣櫃，是主人房。

旁邊，第二間房，裡面放着一張小童的床，很多木偶玩具，多半是昆蟲造型，是撲蝶小孩的
房間。

盡頭，第三間房，裡面放着一張單人床，床單用質地較滑的棉布織成，附有蕾絲繡邊。想必
是女孩子的睡房。

女孩子？

廢青狼打開桌子抽屜，果然發現木梳及絲帶，衣櫃也有長裙。

她未曾目睹‘卡蜜村’有女孩出現，到底這名農村女孩在哪？

廢青狼逐仔細搜索房間一次，沒有發現新道具，卻注意到木桌角落有一灘舊墨跡。

「這是劇情暗示……這女孩識字……但她的信呢？」廢青狼斷言桌上的墨跡絕非偶爾，肯定
有東西藏起來了！

她逐塊地板敲打，未發現暗格，直到查至床邊────床單旁邊有一灘淡淡的藍水印，似乎是
淡化的墨水跡。

廢青狼輕輕掀起床單─────

「系統提示：獲得 少女的日記」

飯都未食，比老闆拉左去搞文年

女仔她

放心我比左正皮

多咗粒負皮，入你數
今次你仆街啦

留名收工睇

係邊個做我

SHOCKED
樓b mark低左！

我紅字user

已經接受左

狼狼

柑柑 RIP

還我清白

你今次自宮都唔掂啦

樓b眼睛是雪亮
唔會信你地

「晴

今天媽媽帶我去相親了…對方是煉鐵工匠的兒子。
他們舉止粗魯，說話像吵架一樣，我不喜歡。
我還是喜歡文質彬彬的男孩子……好像‘他’一樣。」

「晴

媽媽罵了一我頓。她說我窮民之女，‘他’是名門後代，終會對我始亂終棄………‘他’會珍惜我嗎？」

「晴

最近‘殼倉’老鼠變多，媽媽讓我幫忙打掃。弟弟只顧着捉蝴蝶玩樂，我不忿。
但獨自工作有好處……我可以靜靜地思念‘他’………」

「雨

他送我訂情信物…
這個毛毛雨的晚上…我屬於他了…
媽媽知道的話肯定會趕走我。」

４頁日記，只知道少女跟貴家子弟相戀。

「捉蝴蝶的弟弟…那麼少女是家庭成員。

母親呢……少女呢……？」廢青狼百思不得其解。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

她回到一樓，打算走到馬路彼端的‘殼倉’調查，突然發覺農夫都消失了，只剩下小孩躺在沙
發上休息。

「矣？這麼晚，他們不會外出啊。」廢青狼走到窗邊查看，未發現任何火光。

「姐姐，我好怕……陪我可以嗎？」小孩突然說。

原來他一直未入睡，發現廢青狼潛入家中並不害怕，說。

「你爸爸呢？」廢青狼直接問。

「他每次都在這段時間離開。」小孩攬着蝴蝶布偶，楚楚可憐道。

「他離開家了嗎？」廢青狼坐在他身邊，裝出關心的口吻問。

「你答應哄我睡才告訴你。」小孩躺在她腿上撒嬌。

對廢青狼而言，哄女孩上床比哄小孩睡覺更易。

當她一臉躊躇時────想起農夫會拍打小孩的肚皮。

她照樣葫蘆做一次，小孩果然慢慢合起雙眼。

「爸爸………那裡……」小孩熟睡前指着‘樓梯’說。

「那裡甚麼都沒有，你可以更清楚───」廢青狼猜啞謎一樣

迷惑，想追問情報時發現小孩已經熟睡了。

她輕輕墊下小孩的身體，走向‘樓梯’。

大廳一目了然，沒有任何人。

「他沒有說謊的理由啊？」廢青狼仔細查看，發現樓梯底的茶几有拖動痕跡。

她移開茶几，樓梯壁突然微凹。

廢青狼輕輕一推─────

「系統提示：已發現 地下暗門。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

悄悄深入地牢，黑暗的迴廊傳來幽幽哭聲。

兩個背影正對着角落的燭光嘆息。

廢青狼探頭一望──────一個瘦黃的少女躺在床上。

她的頭髮乾旱如草，皮黃骨瘦，眼神迷離，一副不省人事的樣子。

「親愛的，你休息一下吧，讓我照顧她。」丈夫在廢青狼接近一刻，突然向妻子說話
─────劇情觸發了。

「她……她再這樣下去的話…嗚嗚嗚…我的心肝……」妻子伏在丈夫胸膛痛苦。

「你三天不吃不喝，再熬下去會病倒的。」丈夫揪心道。

「喲～兩位晚上好。」廢青狼見二人再無情報，決定現身。

二人嚇一跳，急忙守住少女床邊。

「旅者大人！？你……你怎麼會───」妻子偷偷用布蓋着少女。

「女兒嗎？」廢青狼微笑問。

夫婦對望一眼，默默點頭。

「她生病了嗎？」廢青狼見夫婦未有反抗，繼續深入。

「我們也不清楚………只知道她一天比一天虛弱。」丈夫說。

「女……我的女兒啊～～～～」妻子鼻子一酸，伏在女兒身上痛哭。

「她病多久了？有我幫忙的地方嗎？」廢青狼問。

「有…………」某人在她後方說。

「誰？！」廢青狼回頭一望────

一臉愁容的村長拿着油燈出現。

「村長………」夫婦二人點頭示意。

「來，試試看這劑藥的效力。」村長交出一瓶黑液到夫婦手上。

「這是甚麼？」廢青狼好奇問。

「珊…被落毒了。她是村裡唯一識字的女孩，長大後‘道勒城’的學院肯定會取錄她，前途無
可限量………豈料……唉。」村長長嘆一口氣，輕撫珊的乾髮。

「被誰落毒？」廢青狼立即追問。

「她………唉。我只可以憑自己的知識試製魔藥，希望她會康復過來。」村長欲言又止，迴
避她的問題。

「回答我，誰下毒。」廢青狼不罷休，追問。

村長跟夫婦交換眼神，丈夫默默點頭，讓村長說出事實。

「事到如此…珊也不剩多少時間…我只好向你坦白了…旅者大人。

珊…正是被‘白屋’的巫師毒害！」村長咬牙切齒道。

「吓？為甚麼？」廢青狼想不透為甚麼巫師想傷害農村女孩。

「抱歉…我們目不識丁，不知道巫師的用意。但珊的情病反覆，時好時壞。我們懷
疑………‘白屋巫師’定時潛入珊的房間毒害她，所以我們把她藏起來了。」漆黑的地牢也藏
不住村長眼中的復仇怒火。

「潛……到這裡？」廢青狼想不到‘巫師’如此大膽。

「這是我們不願提及‘巫師’情報的原因，但我已經豁出去了……旅者大人，求求你幫助我們
吧！在‘巫師’再次潛入珊的房間時捉住，並打死他！」村長激動起來，向廢青狼下跪。

「求求你吧，旅者大人！！！！」夫婦一同下跪。

「系統提示：接受 村長的任務，捕殺‘白屋巫師’（Ｙ／Ｎ）」

巫師呃蝦條？
個細路係咪屍變食蝴蝶

巫師用毒黎屌閪

決定村長先係毒嘅人 個包藥就係毒藥

根據數碼暴龍，白巫師係好人

淫巫！狼C有危險

取向嘅野，好難講嘅，水龍巴應該好清楚

擺明村長 先係落毒果個啦

護駕！

有我在

訓
起身要有文睇

我很同意呢位同學的看法

一日一更

今晚有文，屌你

今晚幾時

００００，遲１個字＋１００

一個字先100
至少斬一分鐘100啦

「系統提示：接受 村長的任務，捕殺‘白屋巫師’（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「欣然接受。」廢青狼笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日早上—————

「昨晚…嗚～～」積狗在窗台睡了一覺，腰酸背痛。

「‘巫師’每隔一段時間會離開‘白屋’，村長要求我們捕殺他。」廢青狼穿起皮靴，出發到珊的房
子埋伏。

「昨晚我調查‘牛棚’及‘殼倉’，發現———」月夜神說着，突然———喀喀，某人敲門。

「早安……旅者大人。接下來的日子辛苦你們了。」村長夫人捧着大盤麵包牛奶入房。

「哈！太客氣了！」積狗正需要一杯冰牛奶提神。

「接我們計算，接下來三天‘巫師’必定會出現。‘卡蜜村’的命運……就交托你們了。」村長夫人
伏地一拜，轉身離去。

「哈～新世界的ＮＰＣ果然互動性高很多！」積狗對新世界的劇情設定十分滿意，比姆大陸仔
細多了。

正當他舉起牛奶杯時被月夜神拉住手臂，灑了一臉乳汁。

「月兄，所為何事呢？」積狗用月夜神的衣袖抹臉，嚥下怒火笑問。

「牛棚那兩隻牛……都是公的啊。」月夜神看着那杯來歷不明的牛奶說。

「………………」廢青狼沾了兩滴牛奶，用力嗅一口。

沒有甚麼不妥。

「是我們多心嗎？」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

事有蹺蹊。

廢青狼留下月夜神探索村長家，他跟積狗開始埋伏‘巫師’。

月夜神扛着十字架到處查看。

他剛回到地面，村長人已經從三樓回收餐盤。

「旅者大人，早餐不合口味嗎？」村長夫人發現麵包及牛奶也絲毫未動，失望問。

「不用了。」月夜神謝絕她的‘好意’。

「旅者大人盡管跟我們要求食物，我們會到鄰鎮買的！」村夫人笑道。

「食物都是購買的嗎？」月夜神愣住，問。

「部份吧……我們已經沒有足夠的人力生產了。」村夫人長嘆一口氣離去。

她讓月夜神自由在村長家探索，自己則到處打掃。

「系統提示：你已進入 警戒區域。
＊不當行為將大幅下降‘區域聲望’＊」

月夜神立即跟村夫人玩起躲貓貓來。

無論他跑到哪裡，村夫人都在數分鐘後跟來。

他得設叉離開村夫人的‘警戒區域’。

「嘖…真大塵……」村夫人抱怨，掃走地上的葉子。

月夜神靈機一觸，跑到三樓打開所有窗戶。

呼呼凜風帶來草屑及碎葉，村夫人立即跑到三樓忙碌。

他終於擺脫村夫人，第一時間查看廚房———滿牆掛着腐爛的蔬菜。

「難怪你們要買食物了……」月夜神受不住那陣酸臭味，掩鼻離開。突然，他聯想到一件事
—————昨日他們到訪時，灶頭的柴枝是新的，現在都是新的。

「沒有燒柴……不做飯？」月夜神發現第一個疑點。

他繼續走，發現村長工作的桌子旁鋪滿紙張，就是廢青狼發現的魔法符陣。他嘗試打開抽屜，
發現抽屜上鎖了。

繞到最後一間房，正是老婆婆的睡房。

他剛踏入一步———

「系統提示：村夫人 對你好感度—５」

「系統提示：區域（卡蜜村）聲音—５」

「旅者大人……你希望你別打擾岳母休息。」村夫人突然出現於門口，用眼神警告他。

月夜神被無形的力彈出房間。

他再次跑上三樓，企圖開窗引村夫人上來。

鎖了———窗戶被村夫人上鎖了。

月夜神找不到方法引開村夫人，只好偷偷闖入老婆婆的房間。

「系統提示：村夫人 對你好感度—１０」

「系統提示：區域（卡蜜村）聲音—１０」

「旅者大人……你希望你別打擾岳母休息。」村夫人馬上出現。

他再次被力埸彈走，恐怕是劇情設定。

「村夫人，請問有甚麼家務我可以幫忙嗎？」月夜神只好直接挑戰頭目。

「你是客人，別客氣。」村夫人禮貌說。

「呃～打擾你們實在不便。」月夜神必須試探出村長人的攻略方法。

「你是客人，別客氣。只管當一個客人便可以了。」村夫人補充一句。

只管當一個客人………月夜神知道了。

「那個……抱歉，我突然肚餓了。請問你可以準備一下食物嗎？」月夜神厚着臉皮問。

「當然可以！馬上為你準備！」村夫人興說，跑向廚房。

「我想要點熱湯啊！」月夜神補一句，然後衝入老婆婆的房間。

成功———力埸消失了。

他走到老婆婆床邊，聽到老婆婆對自己耳語。

「我……我很肚餓。」她說。

「肚餓？我怎———」月夜神打開背包欲尋食物，發現老婆婆指着床邊一份麵包。

「當然了～任務會為你準備好。」他抱怨自己太傻太天真。

拿起麵包，發現它壓着一張紙。

紙張寫着：

親愛的，媽媽吃太多有性命之憂。別餵她吃太多。

字跡工整，筆畫間帶點秀氣，似乎是飽讀詩書之人的手筆。

「系統提示：餵食 老婦（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ，月夜神餵了一小塊麵包到老婦口中。

「我…想要更多。」老婦嚥下麵包，眉開眼笑，再要求。

「系統提示：餵食 老婦（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ，月夜神再餵一塊。

「系統提示：餵食 老婦（Ｙ／Ｎ）」

「婆婆……你肯定要繼續嗎？」月夜神怕老婦會嚥死。

「我要……更多。」老婦哀求。

「系統提示：餵食 老婦（Ｙ／Ｎ）」

月夜神站在選擇的交叉點上。

餵太多，老婦會死；不餵，可能觸發不到劇情。

「怎辦………」他緊張起來。

「旅者大人～～～你的餐點準備好了～～～」此時村夫人開始尋找自己，時間無多！

Ｙ！

他再餵一塊。

老婦慢慢咀嚼麵包………突然臉色一紅，開始喘氣來。

她慌張地指着自己嚥喉，雙眼滿佈紅絲。

月夜神知道她嗆到了，馬上為她急救。

「岳母！！！！！！！」村夫人聞色聲至，月夜神再次被力牆彈離床邊。

村夫人猛力拍打老婦瘦弱的胸部，床腳也震動起來。

「岳母，堅持着啊！！！！」她用力一打！

老婦咕嚕咕嚕吐了一大堆灰綠色臭液，濺到村夫人身上。

今回月夜神主動離開房間，以免沾上臭液。

「嗚～～～～～～～～」村夫人強忍惡臭清理好床舖，回頭瞪着月夜神。

「我不是警告你別騷擾我岳母嗎？！」村夫人怒道。

「她說肚餓，我好心而已。」月夜神解釋。

「她岳母根本消失不了食物，我們只可以餵流質的粥給她！被你氣死了！我洗澡去。」村夫人
走到二樓的‘浴身木桶’去。

月夜神站在老婦房間，一臉痴呆。

「完了？！」他沒有得到任何道具或情報，決定馬上搜尋老婦的房間，未見任何道具。

「我錯過了甚麼嗎？！」月夜神冷靜下來分析，不覺得自己錯過仕何情報。

他逐回到頂樓查看。

惟途經二樓時，聽到村夫人在屏風後赤裸裸沐浴。

豐腴的影子映在屏風上，令人暇想。

「難道………需要推倒她……」月夜神閃過一線邪念，隨即傻笑離開。遊戲總是令人幻想，不
是嗎？

突然，他注意到一件剛才沒有出現過的東西———屏風上的衣服！

村夫人把長裙脫下來，掛到屏風了。

而長裙的口袋裡———跌出一條銅匙，以皮繩吊在半空。

「抽屜的匙！」月夜神悄悄伸手一拉。

「系統提示：已獲得 神秘銅匙」

他得手後馬上跑到地面，插入銅匙一扭————咔嚓，抽屜解鎖了。

月夜神取出一本帶微腥味的紅皮書本。

「系統提示：已發現 血巫術信徒手典」

都話村長先係
加速

ＰＶＥ感覺會唔會簡潔精彩左？

點解廢青狼Team個個都咁醒，有別於真子代入感受，狼同月都係推測任務流程，又夠細心少少蛛絲馬跡都唔會錯過

其實寫個用字有唔同。

真子篇算係承先啟後嘅主線，我有想花多啲筆墨建立角色同角色之間嘅關係。

反觀廢青狼依部份唔算我主要想寫嘅劇情，只係我要交代表下來嘅劇情點嚟。

但係又唔想ＨＥＡ寫ＰＶＥ部份，所以盡量精簡出，同時佢廢青狼依隊人的確係高手派，只係猜嚟過新世界姐。

接下來有莉莉奈線 里奧線 真子線 尼菲特線 同時展開，寫到我仆街，所以前排我個腦好混亂

用意＊

還有一個失蹤人口

火良野呢？

莉莉奈 唔係同 里奧同線咩
between黑城線呢 想發展乞狼線

重有亞洲組被隱藏的先知
M底唔好一句當交代

夫人我要

睇錯隔離
比大陸仔 細
心諗做乜無啦啦開黃腔

大家要細節，好多呀

屌 冇柑柑線 嬲

莉莉奈 就係去救先知了

考你取捨的功力

首先你要搞清楚，寫的仔細同唔俾skip，真係兩樣完全唔同的事，唔好當係同一樣野

寫得仔細係講你有晒起承轉合但中間連接得唔好。

skip係開左個頭之後冇左回事，局部性爛尾。

其實你第二季開頭玩蟲時，幾個蟻勢力一齊敵對個位處理得幾好，用倒敘一小段帶返成個過程出來。

我當你太貪心想俾多點角色有發揮機會而全部都寫到足。但真心難寫，到需要時先彈出來再用倒敘回憶mode交代返劇情接軌可能會寫的順一點。

講一個極端的例子，以FFXV為例，由頭到尾都係王子視角，佢瞓左十年，連劇情都係大約用幾句就交代返十年空白係發生咗咩事就算。佢取捨就係100%的王子視角，當然係好唔可取，但王子又真係唔會知瞓咗的十年個世界搞緊咩

我條線係邊

尼菲特線包埋 好似係

水龍巴你條 喺樓主個 度

P. S. = 線， = 腦

咁火良野呢

你條紅線咪喺 M 底到

真子應該會反水
我估佢想繼承查曼德願望,攻入神宮解放npc既意志,俾佢地知道現實世界
但係六口份人當npc條命賤如泥,點會肯
佢地兩個應該會打起上嚟
松美同神神子會撐真子,但係其他人未必
所以話尼菲特會後悔,因為終有一日,佢地會四分五裂

廢青狼一路有勇有謀,算係最正常既男角

貼堂貼堂

暫時六口都係好忍讓真子，估計樓B仲要舖多個佢地決裂既契機出黎（而家真子依然係依賴六口，但已經會有令到六口「不敢多言」既情況出現）

其實見到真子由膠王變左做而家既佢，心入面硬係有D SAD SAD 地（btw新膠王係膠膠），見到佢返返去老查張床訓就覺得實在寫得太好

你地點解會知架

放飯
冇文

比人捉左去代課

orange

有無人可以提提我 蘇非亞幾時由教皇變返做先知

就係由你先佢由教皇轉左做先知開始

仲以為眼大睇過龍

Lunch無文

要屌屎忽了

廢青狼坐在窗邊磨刀，一邊監視農舍外的空地。

雖然分心二用，但細節絕不馬虎。

她以黑布蓋着磨刀石及匕首吸收噪音，減少落地的鐵粉，與此同時雙眼保持警剔，空地上每
片飛花落影也逃不出廢青狼的法眼。

「我好奇，你現實是甚麼人。」積狗不暗讚嘆。

「對我有興趣？」廢青狼仍能騰出心思開玩笑。

積狗遞上一支雪茄，被廢青狼婉拒。

「不抽煙，不酗酒。告訴我，你有甚麼弱點？好讓他日你要殺我，我有還手之力。」積狗哈
哈大笑，躺在沙發上點起雪茄，吞雲吐霧。

「哼～我的弱點……厄───認真做任務吧。」廢青狼想回答‘女人’，卻突然語塞，臉頰緋
紅，然後改變話題。

「我很認真，享受就是我的任務。」積狗慢吸一口雪茄，把仙氣呼到廢青狼面前。

廢青狼白他一眼，繼續忙碌自己的事。

「我依稀看到當年血洗‘普拉姆斯’那個人的影子，但他的瘋狂去哪了？」積狗再吸一口雪
茄，瞇起顯微鏡般的眼睛問。

廢青狼一愣，慢慢回頭。

「你想……我狂起來嗎？」她的奸笑比毒蛇更毛骨悚然，眼神鋒利如匕首。

積狗不慎煙圈嗆到，步步進逼的霸氣盡失。

廢青狼嘆出一口唏噓，吹散煙圈。

「瘋過了，狂過了。我正等待新的刺激……」她就像睡火山一樣屹立於大地之上。

越強的炸藥，需要越穩定的藥引。

積狗咬着雪茄，腦海浮現普拉姆斯陷入火海的美景。

他站起來，把雪茄湊到廢青狼嘴邊。

「新刺激啊～」積狗笑道。

廢青狼猶豫半刻，張嘴小吸一口，瞬間感到一隻刺蝟竄進氣管，扎傷她的肺部。

「咳！咳咳咳～！」廢青狼不禁大咳。

「哈！第一次感覺如何？」積狗輕拍她背部，呵呵大笑。

「還……還好。」廢青狼急忙用酒嗽口，沖走煙草刺鼻的氣味。

積狗臉色一變，立正嚴肅────

屋外的草地慢慢染成血紅色了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

二人飛奔到大廳，發現小孩及父親渾身血斑，躺在地上不省人事。

衝入地牢，母親正在地上虛弱地爬行，伸出他們血塊斑斑的手。

「旅…者大人……他來了…………」話畢，母親昏死過去。

「保護珊。」廢青狼命積狗守在珊身旁，自己抽出匕首躲在角落。

不一會，濃烈的血腥味沿着梯級傾瀉下來，注滿地牢。

他們馬上感染‘疾病’症狀，‘命中率’及‘闇屬抗性’大減。

接下來，地面浮起一層來歷不明的紅血霧，牆壁瞬間染紅，一顆顆血珠凝結在冰冷的水杯
上。

積狗插下神杖，以銀色的結界保護病床，隔絕血霧。

惟廢青狼半身浸在血霧之中，身體掛上全新的症狀───‘咀咒’。

他未感不妥，也不敢輕舉妄動。

二人亮出武器，聚精匯神看着腥味的源頭……

咚…咚…咚…咚…

樓梯傳來腳步聲，一個身穿霉黃布衣的神秘人走下來。

布衣上寫滿啡紅色的符咒，似乎在哪裡見過────村長的棄紙！

黑幽幽的兜帽下藏着一雙冷酷的眼睛。

他站在樓梯底，似乎對積狗的存在感到驚訝。

「珊………」神秘人指着積狗說。

積狗加強銀結界效果，回瞪過去。

神秘人從‘血符衣’下舉起手臂，解開臂上的繃帶。

手臂血肉模糊，滴下一殷紅色的鮮血。

「從珊身邊…離開…」神秘人隻指不動，地上的積血卻捲向積狗。

銀結界立即響起嗡嗡聲的‘魔力共鳴’，開始震動。

「這……這是？！」積狗驚覺結界的護盾值不耗，但銀罩開始碎裂。

突然，血花一濺！銀結界纏滿血紋，像蛋殼般碎裂，鮮血濺滿積狗及珊。

廢青狼無法再等，從暗角殺出。

但他剛踏出第一步，神秘人已經感到血霧流動有異，立即發現廢青狼的位置。

神秘人手臂一甩，把血液濺到廢青狼身上。

「融血術。」他握緊血拳，廢青狼臉上的血馬上滲入體內。

廢青狼身體麻痺，後腦好像被電鑽刺鑿一樣劇痛，匕首也握不穩。

「高級治療！」積狗見廢青狼被敵人制住，少量失血，馬上以回復術先穩住她的血量！

聖光一閃─────響亮的啪一聲。

廢青狼胸口被聖光刺穿，血量瞬間見底！

「怎……怎可能？！」積狗立即慌張起來─────回血魔法變成攻擊魔法了？！

神秘人以不明手段瞬間打倒廢青狼，慢慢逼向珊。

積狗一邊擔心垂死的廢青狼，一邊思考如何救出少女。

結果，他拿出金幣一擲────得到血面。

「命運……要我打一埸啊。」積狗冷笑一聲，把紫色的毒液淋在法杖上。

神秘人回頭查看樓梯，似乎害怕‘某人’出現。

「天之罰！」積狗看準他的破綻，空降神劍刺穿神秘人的身體。

「嗚～～嗚……」神秘人穩住腳步，慢慢站起來。

他想前行，卻舉起手臂；想站起來，卻蹲下去。

「哼哼哼，‘聖屬’配搭‘毒’，看你────」積狗出奇制勝，得戚笑道。

神秘人脫下兜帽，竟然是一名烏髮少年。

他的右手載着奇怪的鐵絲線，指尖藏針，突然刺向自己頸部！

「呼～～～～～～～～～～～～」神秘人張口一吸，把所有血霧都吸進體內，臉色立即紅潤
起來。

積狗正慶倖敵人未把注意力放在廢青狼身上，神秘人突然掀起污袍一揚───────地面滲出
泛紅帶紫的血霧。

積狗瞬間嗅到熟悉的藥草味，這是………他自己的毒！

「糟糕！」他立即摸向腰帶取解藥，但毒力已經生效，身體不聽使喚了！

積狗嘗試控制身體反抗，結果跳起抽象的現代舞來，在床邊扭來扭去。

豈料，神秘人未有理會積狗，把他推到地面，自己爬到珊身上。

砰砰砰砰砰！

某人快步衝下樓梯。

「捉到你了！邪惡的血巫師！」村長大聲一吼。

血巫師立即跳下床，吸收血霧成‘毒血彈’擲向村長。

村長千鈞一髮避開血彈，然後以‘血巫師’一樣的方法吸乾‘毒血霧’。

他全身血管變黑，嘴裡咕嚕咕嚕，吐出一個‘純血球’，然後拋到廢青狼身上。

血滲皮膚，廢青狼的‘咀咒’症狀立即消失。

「旅者大人！你們的‘咀咒’被我‘淨化’了！趕快────」村長急道。

血巫師聞言一驚。

「沸騰！」他血臂一掐，村長突然嘲天張開嘴巴，吐出熱騰騰的鮮血，身體不斷抽搐！

但積狗比他反應更快────‘大地聖歌’！

綠光一閃～

血巫師一眨眼───廢青狼已經閃到面前。

嚓嚓嚓！三刀穿肚，橫刀一拉～

沙啦～～～～～～肚子也流出體外。

血巫師痛得說不出話，跪在地上。

「終極回復！」

銀光再閃，廢青狼及積狗已經回滿血量，站在血巫師面前。

「哼哼哼～～～你就是ＮＰＣ消失的主謀嗎？」積狗笑道。

血巫師突然瞪着他們，暗暗抽取大腿的血液，近距離灑向他們！

積狗及廢青狼生怕再被‘咀咒’立即退開。

此時，血巫師做了一連串奇怪的舉動──────

他伏到珊身上，輕撫她的秀髮，然後溫柔地親她額頭。

「走狗………」年輕的血巫師回頭怒瞪二人，再用魔力地上屬於自己的血，然後化成一團血
霧消失了。

地牢的血腥味不翼而飛。

「乾的………」積狗用手指輕抹牆壁，發現空氣裡所有血份子都被巫師抽乾。

廢青狼馬上收起匕首，重讀珊的日記。

「她的戀人……就是白屋的血巫師。」廢青狼嚴厲道。

「吓？！血巫師？！那麼－──」積狗說着。

「旅……旅者大人？你們怎麼───珊！珊還好嗎？！」昏倒的母親終於醒來，似乎不悉剛才驚險一戰。

廢青狼藏起日記，心裡開始猶豫………

要跟母親說珊的秘密嗎？

推左先睇

我都好好奇

推

M底終於透過個故黎答我地以前既廢青狼去左邊

廢絲快D變返廢巴喇(心心眼)

新嘅刺激就係乞衣仔

佢點解仲未肯做番仔

廢狼快點變返做仔

很好奇血法同兔兔兩條線點駁去主線，快點出文

可能血法同先知有關

弱點係乞衣仔

個村長先係怪囉
有乜理由可以淨化到個詛咒先得

我估個女仔係打動咗血巫
血魔法和六口所講嘅不謀而合

村民消失係因為艾奧屍變
血巫應該令有所圖

遲下有里奧線
睇我食法國妹

積狗一加埋親生狼啲小形任務好似未失過手
親生buff最勁

過左年都未見番五行野出番黎

柑柑繼續孤獨到end game
乞衣加廢狼

文越出越慢對大家都唔好
樓豬夜訓 大家又心急無文睇
樓豬會唔會有一日寫文寫到暴斃

一行苦淚從眼角滑到腦後，躺在病床上的少女卻羞澀地笑着。

廢青狼更在意她的臉色———明顯更紅潤健康。

她不相信愛情可以治病，更不相信劇情如此滑稽。

血巫師的吻一定有甚麼秘密。

「該死的巫師！把我的女兒還來啊～～」母親伏在珊身上哭得死去活來，哭乾了眼淚。

「太太，其實珊她—————」廢青狼欲以珊的日記交換村長的血巫師的情報。

此時月夜神剛好走入地牢。

「他怎麼了……」他已經扛着十字架，指着倒地不起的村長。

「別治療他……‘咀咒’會把治療變成傷害。」積狗按下他的十字架。

「不！他為甚麼會重傷？！」月夜神大為緊張，十字架像鐵通一樣硬生生指着村長，準備隨時
樁爛村長的頭顱。

「他剛才把我們身上的症狀吸到身上，被‘血巫師’打至重傷。」廢青狼走過來查看村長的傷
勢。

村長整張臉長滿血泡，嘴巴四周更爬滿黑色的血紋。

他虛弱地看着旅人，伸出手臂。

積狗馬上扶起村長，為他按摩眉心。

「救……救救珊………」村長像耗盡汽油的引擎般失去動力。

他垂下手臂，呼出最後一口氣，死在積狗懷裡。

「村…村長！！！！」農婦撲到村長身上大哭，乾旱的眼睛幾乎哭出血來。

「對不起……沒能幫上忙。」積狗嘆一口氣，把村長冰冷的屍體放在地上。

月夜神馬上把隊友拉到角落耳語。

「村長不對勁。」月夜神說。

廢青狼立即厲起眼睛。

「嗯……剛才…他用類似‘血巫術’的技能幫助我了。」她說。

月夜神點點頭，偷偷拿出一本‘血巫術信徒手典’。

「你找到村長的‘棄紙’吧？我在他的工作桌抽屜找到這本書。」月夜神凝重說，暗示村長根本
是‘血巫師’一員。

積狗及廢青狼大吃一驚，翻閱‘血巫術信徒手典’。

「裡面記載着初階的‘血巫術’，例如‘吸血’、‘抽血’等醫學用途的技能，中階血魔法開始以‘不明
文字’書字，高階血魔法如是，不過—————村長正在研究高階血魔法，因為，看……」月夜
神翻到幾乎最後一頁，上面畫着大大小小的魔法陣式，跟寸長的‘棄紙’大同小異。

「這是結界魔法吧？」積狗乃精通防禦結界的‘樞機’，在‘血巫術手典’裡依稀看到‘結界式’的雛
形。

「村長懂血———」廢青狼正想接下去時———

「沒錯……村長正研究‘血巫術’。」母親站起來幽幽道。

「你知道這件事？！」三人回頭驚問。

「村長……在‘巫師’露出醜陋一面前…曾經到訪‘白屋’。」農婦說。

三人屏息以待，讓農婦繼續說。

「他曾經幫血巫師搬大袋‘薯仔’入屋，但村長發現‘薯仔袋’的角滲有血跡，同時屋內有大量巫藥
法器。村長假裝不知道急急逃離‘白屋’。

惟‘薯仔’的越來越多，村民相繼失蹤。村長不敢求助，也不敢明顯反抗。某天，他趁血巫師不
留意時偷取一本墊在角落的‘血巫術手典’及少量魔藥。此時珊開始發病，村長只好研究‘血魔
藥’為她治病。村長需要用自己的血作原料，大限不遠矣。

剛才一戰……他已經耗盡自己的生命，希望你們可以捕殺‘巫師’……豈料……我們完蛋
了！！！」農婦掩臉大哭。

「捕殺‘巫師’，珊的病豈不是沒有人懂醫嗎？」積狗不明白，問。

「‘血巫術’是傳說中的禁術……但村長發現……術式的秘密。

只要我們得到‘血巫師’的血，便可以破壞‘白屋’的結界。捕殺‘血巫師’正是為了他的血。現在他

一定有戒心，不會再出現了……完蛋了…珊…我的女毛………」農婦像失心瘋一樣幽幽走向床
邊。

「難怪剛才他要抽乾淨自己的血才離開。」廢青狼跟血巫師距離最近，看得一清二楚。

三人再向農婦搭話，她不斷重覆‘完蛋完蛋’，再沒有新情報。

「好…讓我們看看。

１） 村長為了救珊，學懂皮毛的‘血巫術’

２） 破壞結界要‘血巫師’的血

３） 珊的情人就是‘血巫師’」

廢青狼整理資料，開始討論。

「以上資料無助我們幫入‘白屋’啊。」積狗騷着青頭，苦惱說。

「我覺村長有古怪……

‘牛棚’剩下公牛正是因為‘公牛精子’及‘血巫術’的原料，證明他們沒有牛奶。不生火，卻向路過
的商人買糧食。

他的行為跟一般農民分別太大了。」月夜神提出疑問。

「我們……仍錯過少許東西。」廢青狼刮着下巴沉思。

他們搜清地牢，沒有發現新的情報。

農婦正伏在珊身上休息，三人不打擾她，悄悄離去。

剛走上樓梯，焦急的農夫馬上跑過來。

「剛才發生甚麼事？！珊還好嗎？」他問。

「還好……你的妻子正———」積狗未說完，農夫已經飆到樓下大哭，並把妻子接到睡房休
息。

事出突然，三人無法反應過來————劇情！

「我們觸發了甚麼………」廢青狼拔出匕首警戒。

「再偷偷查看那兩夫婦搞甚麼鬼嗎？」積狗疑問。

「好，我們———」廢青狼點頭認同。

「等等！」月夜神豎起醒目的食指，煞有介事喝停隊友。

「某個地方遠在天邊近在眼前，我們卻從未認真調查過…」他凝重說。

「哪裡……」廢青狼及積狗一臉狐疑。

月夜神把他們帶回地牢，指着角落—————

「她。」

珊，一直被農婦擋着，現在終於無人看守。

終於儲肥d文
一次過睇

「脈搏好弱……」積狗感到珊的脈搏像浮水飄木一樣高低不穩。

「能測出甚麼病嗎？」廢青狼站在兩個神職者後方，焦急問。

「你以為我是中醫師嗎？我只知道她快死而已。」積狗反唇相譏。

「少女…聽到我們說話嗎？」月夜神輕撥珊的頭髮，她沒有反應。

「這裡，不尋常。」積狗看到珊髒兮兮的衣袖染有血跡，束起一看，發現她的上臂有多個針
孔，似乎被經常抽血。

傷口也沒有癒合，形成一個個空幽幽的肉洞。

「唉……最少幫女兒洗洗傷口啊。」積狗長嘆一口氣，抱怨夫婦不懂照顧女兒，決定用最好的
繃帶為珊包紮。

「這跟血巫術到底有甚麼關係……」月夜神坐到一旁翻閱‘手典’。

廢青狼終於有資格走到少女身邊，發現她體溫奇低，安靜得像屍體一樣。

她先檢查被‘血巫師’吻的額頭，未發現不妥。再輕掐四肢，也沒有異物。正當廢青狼一籌莫展
時———她在頭髮發現一隻很細小的髮夾。

「喂～有料到。」她喚來隊友，仔細檢查髮夾。

它表面有一層鍍金的花紋，正是‘白紋’外牆的圖案！

「這是……戀人的訂情信物。」廢青狼終於證實‘血巫師’就是珊戀人的假設。

「設計得這麼小，夾在頭髮裡也無法被看到啊？」積狗不明白為甚麼訂情信物要如此低調。

「他們不想戀情曝光啊。」廢青狼把‘小髮夾’翻過來。

「這是甚麼？」月夜神看到‘髮夾’後藏有一條‘紅線’。

廢青狼輕輕扳開髮夾，拍頭一痛，驚覺‘髮夾’原來藏有一支小針。

「哈～小心愛滋。」積狗冷不防幽她一默。

「這不是絲線……是血。」廢青狼兩眉一皺，發現‘紅線’原來是一條藏着血液的軟管。

「剛才血巫師有摸她的頭髮嗎？」月夜神問。

「有，摸頭髮，吻，離開。」廢青狼簡潔重覆。

「他跟珊的接觸只有摸頭髮及吻兩個動作。

既然吻的位置沒有異常……那麼‘血巫師’肯定對髮夾動手腳了。」月夜神斷言。

「嗯………要是他們屬戀人關系，‘血巫師’拜訪珊後，她的病情馬上好轉便得到合理解釋。」
積狗附和。

「兩位……‘血巫師’會如何醫病？」廢青狼突然問。

「當然是血魔法啊～」積狗回答。

廢青狼舉起髮夾，全宇宙的重力都壓縮在指尖。

「我們…找到‘血巫師’的血液了…………」他笑說。

地牢一片死肅———

「矣？！？！？！？！」

好啦，今日到依到。

比你地會唔會講珊嘅情報比佢屋企人知？

打死唔講佢家人比長老洗腦
長老講咩佢地都信

no繼續

無中國但有中醫師

傻仔先講，現時情況未明，如果血巫幫女孩，咁女孩病情好係正常，咁點解會反復，好明顯係身邊人做咖啦。

咪係，點會講

點睇血巫都唔會害條女啦
肯定係村長守舊搞亂檔

講
之後殺哂成條村d 人
留條女同血巫唔殺

班村民應該幾打得

呢3條友高手黎
有機會連個血巫都會幫手
有得打既

其實你地有足夠資料判斷

揾咗白巫先算

重睇一次見到日記這段，再睇返小孩食蝶，農村但冇糧食，人口越來越少。

唔係成條村都變左活屍，血法可以將屍救返做人啊，村人覺得屍才是正常，所以話血法想殺珊

好啦估下啦

1. 親愛的張紙係邊個寫
村入面得一個人識字
寫字冇意思
要起兩碼兩個人識字先會寫紙仔
一係白巫寫比珊睇
一係珊寫比白巫睇
反正農婦同村民係唔會識睇
講到明目不識丁誤會了巫師的好意

大膽估多少少
本來白巫師就係為咗醫岳母而經常過嚟
跟住才勾搭上了珊

2. 本血書
鎖得係櫃桶
村長夫婦都知
又唔想比人知
村長學血魔法為咗咩呢
一個普通人短時間內學魔法
仲諗住打贏個巫師
根本唔合理
我估村長夫婦一早就識

3. 穀倉老鼠艾奧
點睇都屍變近了
個男仔仲食蝴蝶
個感覺同艾奧食人有啲似

4. 到底班人食乜
柴火都唔燒
邊到搵流質嘅嘢食餵岳母
如果佢地食人就講得通了
比狼絲嘅嘢食
一係用血魔法變出嚟
一係殺人屯貨而來

5.
本來村長諗住打發啲旅人走
等佢地住幾日自己閃人
點知事敗
唯有將黑嘅講成白
老屈白巫係衰人
叫旅人殺咗佢

btw 村長夫婦曹操式嘅出場好吊詭
唔知係劇情定有監視

摩擦力

我本身都打算短短地，但係想試下寫仔細小小，因為之後嘅ＰＶＥ打算以類似嘅形式出。

等廢C變返廢巴就交返比我

放飯。睇分析當睇左文

冇㗎嗱，之前唔係問毒毒會唔會講，係直接開投票A. 講/B. 唔講，隨時諗晒兩邊劇情點接落去，今次應該純粹見最近留言推post都少左先問一問咁解

唔係囉～我一早比左答案，廢青狼係唔可能錯過。

你都知一塊鏡就玩到我地收晒皮，而個副本係膠特都玩得掂。

你就唔好俾親生仔難度我地估，快點出文交代劇情嗱

巫師血────白屋的鑰匙就在廢青狼手中。

「呵呵～交給農婦，破壞結界，完成副本便回去吧～」積狗爽快說。

「喂！她臉色好差！」月夜神驚覺珊的臉容憔悴起來，臉頰凹陷。

積狗伏在珊胸前傾聽，只有輕若羽毛的心跳聲。

「髮夾！！！」他急道，得知‘巫師血’正是綁着珊生命的最後一根草繩，失去‘巫師血’，珊便
會自然枯死。

然而，廢青狼卻夾着髮夾，猶如站在十字路口的迷惘路人。

「喂！快把髮夾插回去！她要死了！」月夜神欲搖醒廢青狼。

「哦。然後呢？」廢青狼一臉狐疑，嚴肅問。

「然後……？」月神夜好像打開逃生門，卻發現一幅石牆般震撼。

「我們只要搞清楚黑城ＮＰＣ去向，解決‘問題’即可。其他ＮＰＣ生死……有關係嗎？」廢
青狼腦海閃過無數想法，態度漸漸軟化。

她內心正在掙扎！

連廢青狼也不清潔自己腦袋發生甚麼問題。

把‘巫師血’交給村民，破壞結界，有必要的話把村民一併殺光。簡單直接，到底自己猶豫甚
麼？

第一傻瓜─────真子於‘空羽谷’向自己拜師的情景浮現於眼前。

月夜神聞言安靜下來，雖然不同意，但對廢青狼的決定沒有異議。

「再拖下去，她就死得不明不白了。」積狗探得珊的鼻息越來越弱，似乎已經停止呼吸。

廢青狼咬着櫻唇，愁眉深鎖。

坦白而言，劇情並不重要，她只要完成任務即可。

真正令廢青狼苦惱，是發現自己某部份已經改變。

對自己────感到陌生。

叮～～～～～積狗擲起血金幣，蓋在手背。

「選擇。」他以最直接的方法幫助廢青狼決定。

「血！」廢青狼發現燈塔般如釋重負，立即決定。

積狗打開一看────金面。

廢青狼輕輕扳開髮夾，然後交到積狗手上。

積狗立即髮夾它插回珊的頭皮上，她的臉色回復紅潤。

眾人舒一口氣。

「思緒如釀酒，需要時間沉澱。」積狗微笑，輕拍廢青狼肩膀說。

「換我問，然後呢？」月夜神笑道，氣氛輕鬆起來。

進入‘白屋’的‘關鍵道具’出現了，但小隊卻被‘道德’綁住，無法推進劇情。

他們再次走入死胡同。

三人拜訪各處，除了村夫人為村長哭喪外，並無新的情報觸發。

只剩下────‘那裡’。

他們來到白屋，禮貌敲門。

「喂，我們有事商討，開門吧。」廢青狼說。

「…………………」白屋一片死寂。

喀喀喀！

「開門，我們掌握你的秘密了。」廢青狼再說。

「………………」白屋依然沒有回應。

「 你是珊的戀人，我們相信你不會加害她。所以───開門，我們好好聊一下。」廢青狼不
悅道。

「你以為我會上當嗎？怪物。」白屋傳來血巫師的冷酷的回應。

「怪物？誰是怪物？我們是旅者，不是村民。」廢青狼想起血巫師先罵自己走狗，再罵怪
物，當中定有原因。

惟血巫師不再回應。

「有古怪……」廢青狼回憶所有情報，沉思。

「旅者大人……………你們？！」村夫人出現在馬路旁，驚見三人夜探白屋，震驚說。

「關你────」月夜神想起珊的憔悴的樣子，對村民漸生怒意。

廢青狼突然按着他的手臂，然後友善地走向村夫人。

「我們掌握‘血巫師’的秘密。」廢青狼說。

「甚麼秘密？！」村夫人驚喜地說，半信半疑。

「就在我手上。」廢青狼舉起珊的日記。

村夫人伸手欲取，廢青狼馬上縮手。

「交換。」廢青狼奸笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

三人回到村長家。

村長的屍體躺在木桌上悄然沉睡。

「我們………到二樓談吧。」村夫人看到村長的屍體便傷心欲絕，難以平伏心情。

「…………………」積狗凝視村長的屍體，想起珊手臂上的針孔，忽然感到不妥。

「我回到珊處看看。」積狗說。

「珊的媽媽正守在身邊，別打擾她吧。」村夫人勸道。

積狗沒有理會村夫人，轉身離去。

村夫人沉沉嘆氣，沒有阻撓。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

二樓，昏暗的小木房─────

「所以，你們想知道甚麼？」村夫人點亮油燈，黯然問。

「血巫師跟珊的關係，為甚麼他要毒害珊。」廢青狼開門見山。

「我們當真不知道。大概……垂涎珊的美色，想用‘血魔法’佔有她。」村夫人回答。

「你肯定？」廢青狼再問。

「當真不知道…旅者大人。」村夫人不悅道。

「你看這篇日記，自有答案。」廢青狼乖乖交出日記。

「喂！你───」月夜神大驚，被廢青狼拉住。

她踮起腳尖，貼隊友耳邊細語兩句。

月夜神突然泛起奸笑，轉身守着樓梯。

「那………那個丫頭竟然跟‘血巫師’相戀？！」村夫人震驚道。

「嗯，所以血巫師不會害珊。」廢青狼瞇起眼睛笑說。
「不～可能他─────」村夫人放下日記，突然肚皮一癢。

嚓！廢青狼一刀插進她的肚子。

村夫人抓緊他的手臂，痛得彎下腰來。

「‘村內只有珊識字’────村長親口說。

你怎會看得懂這篇日記啊？」廢青狼終於找出破綻。

線索早藏在稻草裡。

「村長不識字………怎看得懂‘血巫術’的書？」月夜神插嘴道。

「不……旅者大人…你們誤───」村夫人掩着肚子後退，痛得臉容扭曲。

「說，為甚麼要陷害‘血巫師’？珊的父母知情嗎？」廢青狼慢慢逼向村夫人。

「我們……當真不知道……」村夫人摔倒屏風，靠着沿身桶坐起來。

「看守着她，我找血巫師跟她對質。」廢青狼譏笑說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

她回到地面大廳，積狗剛好喘着氣跑來。

「甚麼事？」廢青狼立即問。

「珊───珊已經死了！」

然後村長又復活

咁易復活老查咪好唔抵，阿嫲先係最終boss

睇到村長學血魔法已經諗緊唔係唔識字咩
再睇落去到最後成班先醒起佢唔識字

一開始係圖

係呢到糾纏左好耐 又無乜進展咁
覺得個故好慢好慢 覺得文量又少更又少字..

呢樣真
開左個大門之後多多竟然唔想打
而家好似係想講新世界d 新技咁
但又仲未知有d 咩用
如只係為左介紹新技用咁大篇會覺得浪費左
不過講咁多都只不過係唔夠字數
拿拿聲爆文
劇情又推動到 大家追文都追得開心

其實係對住堆農民冇代入感可言，即係做每日跑圖任會自自然然飛對白。如果係廢青狼對神神子玩勾心鬥角扭計，成個史詩主線任咁，可能再詳細啲都食得落。

「死？！為甚麼她突然……突然……」廢青狼錯愕道。

「看！」積狗急步走向村長的屍體，輕而易舉抬起他的手臂。

「………………」廢青狼一頭霧水。

「看！！！」積狗焦急地搖晃村長的手臂。

「看甚麼？」廢青狼忍不住，問。

「沒有‘屍僵’。他早已經死了！」積狗急道。

「珊？」廢青狼過濾震驚的情緒，冷靜追問珊的情況。

「我發現珊的傷口時已感不妥。傷口沒有流血，也沒有結焦，更沒有癒合跡象。當血液不再
循環，珊────是一具屍體而已！」積狗悲憤道。

廢青狼一呆，望向自己的匕首─────乾的！

半天前，她攻擊巫師，整把匕首都是鮮血；相反，她以同樣手法攻擊村夫人……卻沒有半滴

血！

砰砰砰！

樓上傳來激烈的打鬥聲。

廢青狼箭步衝上樓梯，忽聞身後傳來慘叫。

「嗚啊～～～～～！」村長從桌上跳起來，張開黑嘴咬住積狗的頸！

「不死族！」廢青狼倒持匕首，插頸一勾。

村長頸部被剖開，露出雪白的氣管組織。

積狗趁村長鬆開嘴巴，用神術彈走它，按着流血不止的傷口止。

廢青狼正想上樓助陣，卻被積狗拉住。

「珊……」他忍痛說。

正確，珊才是最關鍵的‘道具’！

廢青狼拔足狂奔，衝入第三間木屋。

撲蝴的小孩擋着大門。

「姐姐………我……我想要蝴────」

廢青狼一腳踢他入屋，再衝入地牢。

夫婦二人已經恭侯大駕……

「蠻聰明啊……旅人。」

「我們見過面了吧？」

「噢～～～～你跟姐姐見過面。」

「你………享受做女人嗎？」

「哈哈哈哈哈哈！」

「哈哈哈哈哈哈！」

二人滿身‘紅斑’，不────屍斑！

他們以尖幼的女生聲線一唱一和。

「會說話的不死族……」廢青狼只碰過一次───黑貝斯，瘴鼠！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「你以為─────────」夫婦說，舉起小刀。

「───可以輕易─────」跟月夜神對戰的村夫人也舉起小刀。

他們相隔異地，卻做出相同動作，說相同的話！

「───────殺死我嗎？」小孩突然在廢青狼身後出現，慘白色肺露於骨外，臉上掛着格格
不入的微笑說。

小刀一插！

死不族挖開自己左臂，把剩餘的血塊從肌肉裡搾出來！

「看……我差不多掌握‘血魔法’了！哈哈哈哈哈！」他們縱聲尖笑，森寒的笑聲響徹農村。

「來吧～～～～～～旅人！」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

村夫人的身手敏捷起來，匹比貝斯。

積奇跟月夜神沾得滿身腐血，掛着形形式式的症狀。

最要命乃血魔法的‘症狀’並非以時間計算，而是用‘地形’計算。

他們不離開村長的木屋，便無法消除‘症狀’。

積狗的神術再強大也無法發揮。

此時………判官強大的‘單體祝福’技能大派用埸！

月夜神身體突然冒出藍光，回復正常速度，兩步追上村夫人。

「怎可─────」村夫人回頭一望，十字架已經劈到面前！

轟隆～～～～～～～～月夜神一擊碎粉地板，把村夫人摔到一樓去。

她半邊身體爛如泥巴，慢慢站起來。

「症……症狀免疫………」她赫見月夜神猶如藍月亮般照亮木屋。

「下輩子再學過吧…………」月夜神扛着十字架走過來。

「哼……哼哼哼哼。我們會再見的……旅人。」村夫人躺在地面笑道。

轟隆～～～～～～～

唔係啦
明明有講話頭幾版係有字睇得明

廢青狼七擒瘴鼠

其實係唔夠文定點，依篇出左兩日咋

今次我係想寫細節，講下一個完整嘅pve任點做。

所以我今篇真係冇乜衝劇情

爆文啦望

個個人希望睇的都唔同，你信自己，想點寫就點寫嗱，最緊要係′質′′量′並重

黑城既人打親都係十二火衛真身

地理位置

你自己掌握返自己既節奏啦
我地既意見你聽完可以諗下，但你都要有返自己既主見

簡單d黎講，無論咩都好，都有一個解決方法，就係出多d

判官實力
但判官唔係唔可以尾刀咩

打旅人先唔尾得

殺人同PVE唔同

另外判官可以

巴打可唔可以加段劇情講下帕修斯令佢成長下，例如 偽第一集既戰狼300背景，自己帶兵出征，不停做錯決定比敵人圍改，部下狂插/戰死，最後靠自己逆轉左，佢死唔死就作者話事啦。起碼做翻個有用有承擔既男人，話哂職業都係守魂使，唔好變到依家咁 成日痴住尼菲特先有得出場，變左花瓶，仲要2個係到鬥冇主見，鬥懦弱，睇見都覺得厭。同埋佢依家定位衰過三線角色，根本有冇佢存在都對劇情冇影響，怪獸變身去攞情報都有用過佢，話佢係主角之一都侮辱左其他人，定係我一直以黎誤會左佢係主角 。真心覺得作者浪費左隻存在左3季既配角，3季既進步一隻手都數得哂。到依家最深刻既位都仲係佢望住真子比人食，自己比人屌打到死。話唔定依刻為止都未夠安德魯打，讀者都鄧佢可憐，媽呀 好撚廢 。咁既然要寫到佢冇智商，唯有比佢做武將 用經驗搭夠

利申：上兩個星期開始由第一季追到live既新讀者

歡迎巴打
我都支持拍收屍！佢而家起碼都有幾幕ok
例如係頂到戰象定係無名佢地既攻擊(sor忘記左有冇其實)

巴打你like左上一個post未

Like左，身為同期生既真子實力可以單刷到十二火衛條蛇，松美 比卡斯特教左幾招又有屈機女友做bonus汁頭汁尾,收屍唯一有用既盾都擋唔到戰象2下 ，你話比2隻戰象同時撞都完好無缺就話姐

歡迎毒毒～～～～～～～～～～～

帕修斯，今季後段孭重飛

收屍就算嗱，聖三一有第二個守魂使雷娜，重點係女角啊

巴打好波 值得期待，希望質量 份量 比得上真子旅行團個段

佢有一個致命嘅弱點：佢係男人

你應該睇到男人嘅表現係點

女角屌打男角是常識吧
不期不待，不受傷害啊巴打

M 底之前夠話里奧第二季有得威，樹巴會柒少陣
結果 有目共睹

哇～～～～～里奧一人救左成個server啵

救還救，柒還柒，兩回事

咁更加表現出M底既功力，救ser英雄都可以寫到咁柒

我以為好似銀魂新八咁，小烏龜先係本體

「廢青狼！！！」

積狗跟月夜神趕到珊的地牢，驚見地牢浸着腳踝高血水。

被肢解的小孩殘件聚在角落。

他們踏進血水，望向地牢———

廢青狼的身體像蟲蛀枯木一樣出現多個大血洞，積狗可以看穿她的身體，看到黑影深處的夫
婦。

「啊啦啦～～～你們跟村姑玩得真開心～～～」

「把朋友忘記了～～～吱吱吱吱吱～～～～～」夫婦二人掩嘴奸笑。

「你………你們來了……」廢青狼背着他們，以虛弱的聲線說。

「失血」「盲目」「斷足」「挑筋」「中毒」「梨花釘」「致命出血」

廢青狼掛着的‘症狀’比血量條更長。

「你趕快————」積狗伸手欲救，豈料廢青狼身體一動，全身血洞立即滲血。

「別……別移動我………她用‘梨花釘’…封鎖我的行動……」廢青狼雙眼被腐血蝕盲，無法視
物。

‘咀咒’令兩名神官不敢治療廢青狼，戰局被瘴鼠控制。

「吱吱吱吱吱～我一直對你們沒有興趣———」

「———假如你們幫我取得‘巫師血’，便放過你。」夫婦再說。

「你要‘巫師血’的目的是甚麼？」月夜神厲聲問。

夫婦臉色一沉，血池燒起浮幽黑火。

「‘眾生’…就是‘眾神’的玩物。

假如墜落是得到永生的方法…我們願意跌到‘業火深淵’去。」瘴鼠說。

廢青狼手臂在空中徬徨地探索，突然捉住一條臂彎。

積狗掀開神道服，把遍體鱗傷的廢青狼摟到懷裡。

她的‘失血’情況馬上得到改善！

原來積狗靈機一觸，用神道服的‘被動回血’特性幫廢青狼回血，收得奇效！

廢青狼幾乎流乾血液，手腳冷如冰條，突然被暖烘烘的衣服包住，終於放下最後一絲警戒，昏

死在積狗的懷抱裡。

「吱吱吱吱吱～～～你們無法打敗我的，倒不如加入我吧。」夫婦笑道。

咚！血花一濺。

「你試試看………」月夜神把‘藍月十字架’插到血池中，血液馬上被‘神恩’煮沸，冒起氣泡。

「你要到地獄去吧……讓我送你一個痛快……」積狗抓起自己的念珠，準備扯斷之制
—————

咕嚕咕嚕～～～～～～～～

四周血水激盪———————一大波黑血從後湧來，逼退３人腳下的血水。

「吱吱吱吱吱吱吱………老鼠出籠了。」夫婦笑道。

血巫師步下樓梯，站在月夜神旁邊，一同面對瘴鼠的分身。

「你……凱恩……」月夜神上下打算血巫師，一時間分不清敵友。

「救出珊……我會告訴你所有事。」凱恩說。

「系統提示：提受血巫師‧凱恩的請求（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ！

「系統提示：凱恩 已加入隊伍」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

地牢被黑紅血分成兩邊。

「吱吱吱吱吱吱～～～你交出身體，我便放過這可憐的女孩。」父親走向角落，輕刮女兒的下
巴。

黑血突然沸騰，入侵紅血的領土。

「放‧開‧珊。」凱恩握緊血拳說，蒼白的臉孔也氣出紅絲。

「吱吱……我不想浪費你的血。反正我殺死你後……也會得到你的力量。」農婦奸笑道。

黑紅血交界線開始互相入侵，變成一條彎彎曲曲的小蛇。

「疾病新星！」夫婦同時撻指，廢青狼的身體突然噴出一團血花！

她身上的‘症狀’感染到小隊身上。

只有月夜神以判官的‘聖殼’抑壓‘症狀’，衝入紅血區域追殺夫婦二人。

豈料丈夫未有閃避，以肉身一擋！

啪～整條手臂被月夜神打斷———耗血的卻是廢青狼。

「喂……停…停手！」積狗渾身泛力，扶着發燒的廢青狼坐在黑水裡。

「哈哈哈哈哈！打我吧打我吧打我吧打我吧！」丈夫攤開雙臂迎接月夜神的攻擊。

「怎麼———」月夜神不得不退回來。

「他們……是不死族。沒有自己的血液，所以地上的紅血……都屬於的你朋友。」凱恩解釋，
一邊用黑血腐化紅血。

他們看着凱恩的血量上限不斷增加，相反廢青狼直線下降。

「快停手！」月夜神大驚，欲回去推走凱恩，卻被夫婦纏住。

三人在血水中撕打起來。

「融血術！」凱恩用黑血捲着廢青狼及積狗，瞬間吸走二人的‘症狀’到自己身上。

積狗赫見凱恩的血量急降————

「腐血彈！」他把藏有超級病毒的‘壞血球’擲向農夫！

啪沙！農夫喊出女生的慘叫，倒在紅血池中冒煙。

廢青狼身上的血洞終於癒合，但手腳泛力。

「把左手伸出來。」凱恩說，用指刀割傷廢青狼的手腕，把黑血注入廢青狼的身體。

凱恩的血量————竟然注入廢青狼的血量條之中。

「系統提示：共享技能 放血刃。」
「系統提示：共享技能 歹徒之吻。」
「系統提示：共享技能 月舞紅花。」

「這……這是甚麼效果？」廢青狼猶豫服用禁藥的運動員，得到超越自己極限的力量。

「旅者………我會保護你的血液，現在———打倒可惡的不死族吧！」凱恩狠狠道。

廢青狼拔出匕首，輕點水花………咻一聲飆到夫婦之間。

「月舞紅花！」廢青狼大掀風衣，散射出上千枝血針。

視線瞬間填滿‘爆擊’二字，農夫當埸死亡。

農婦半身被血針重創，月夜神趁機大架一敲———啪一聲打陷她的胸腔。

「嗚咳……咳咳……」奄奄一息的農婦笑着，舉起指上一滴黑血。

「糟糕！別讓她—————」凱恩大驚。

農婦把凱恩的血送到嘴中，貪婪地吸啜起來。

「哈哈哈哈哈哈！哇哈哈哈哈哈哈哈！我嘗到你的味道了……期待我吧……凱恩寶寶………吱
吱……吱………」農婦瘋狂大笑，然後躺在血水中死去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「珊！」凱恩收回所有血液，三人驚覺他的血量比暴君更高，極為耐打。

凱恩正想撲到珊身上，卻被月夜神攔住。

「快放手！」凱恩被抱個正着，掙不開月夜神的手臂。

「朋友，珊…已經死了。」月夜神沉重道。

凱恩靜呆兩秒……

「騙我！我一直冒險潛到這裡幫珊輸血，她未死！我感受到她的氣息！！！」凱恩大力掙扎，
月夜神只好放下他。

「珊！我回來了珊！」他握着珊的冰冷的手，貼到自己臉蛋上說。

然而……珊沒有回應，靜靜躺在床上。

「珊……快醒來！珊！！！」凱恩大急，再用指針刺傷自己，餵血到珊嘴裡。

「我檢查過，她已經沒有生命跡像。所有反應…都是你的‘魔法餘韻’而已。」積狗說。

「別騙我！我感受到！我感到珊的氣息啊！！！」凱恩大怒，腳底流出大量黑血。

三人立即縮到角落。

「你要接受現實…她已經————」廢青狼皺眉說。

「系統提示：凱恩 已經離開隊伍」

「閉嘴！！！！！！！！！！！！！！」他橫手撥出一波黑血，積狗馬上以魔盾相擋。

「珊！快醒來啊！！！」凱恩搖動珊的屍體，聲淚俱下。

在奇跡的瞬間———珊打開眼睛了。

「珊！你果然未死！我很想念———————」凱恩攬着珊的屍體大哭。

珊的身體突然抖動………

凱恩感到女友身體傳出一陣惡臭，退開一看………

珊竟然滿嘴尖牙，對着自己猙獰大笑。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！！！！你以為……你以為我輕易放過你的女友嗎？！哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！」珊———被瘴鼠佔據屍體了！

凱恩後退三步，不斷搖動否認事實。

「凱恩寶寶……想念我嗎？我可以告訴你……永生的秘密啊！」珊向凱恩伸出腐爛的手臂，露
出詭異的微笑。

「別被她迷惑啊！」月夜神急忙拉住凱恩。

「嗯～～～～這女孩……很想念你。死前一刻腦海裡都……都是…你…咳！咳咳咳！」瘴鼠突
然咳出大量黑血。

「甚……甚麼一回事……」瘴鼠驚覺自己眼冒金星，開始失去珊的身體控制。

「珊！是你嗎？！」凱恩再次感到女友的生命回盪。

「不可能！她明明已經死去了，為甚麼……這是———你的血？！」瘴鼠發現珊咳出來的血

——正是凱恩的血！

「惡魔！趕快……離開我女友的身體啊！！！」凱恩把自己的血灌入珊的體內。

珊身體猛烈抽搐，抓緊床單劇震，突然弓起腰部，發出野獸般的吼叫，然後平靜地躺回床上。

然而————凱恩也默默垂下手，跪在床邊。

「珊…你果然………」他對着地面喃喃自語。

「喂，你不是有奇招救人嗎？趕快吧！」積狗也認為自己錯判珊的情況，重新為她急救。

「她……的確死了……我的血注入珊身體時……我就知道。」凱恩像枯萎的花一樣了無生氣。

「你不是說感受到珊的生命力嗎？為甚麼放棄啊？！」月夜神不悅，用十字架推凱恩到床邊。

「我………珊………對不起……對不起……嗚嗚嗚」凱恩窩成一團痛哭。

「不。你是正確的……」積狗突然說。

他把軟綿綿的凱恩扶起，站在珊身邊。

「她……懷孕了。」積狗把凱恩的手按在珊的肚子上———微暖的！

「吓？！」所有人哄到床邊。

「你用‘血魔法’想保住珊的性命吧？但她被瘴鼠製的‘血魔藥’變成‘假活狀態’，所以你的‘血魔
法’便走到唯一的活體———嬰兒身上去了。」積狗推測。

「所以……珊的生命跡象……」凱恩驚道。

「嗯………嬰兒的，我感受到的脈搏都是嬰兒的。」積狗說。

「喂！屍體很多細菌，快把嬰兒取出來吧！」廢青狼大急道。

眾人如夢初醒，忙碌起來。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「寶寶……」凱恩抱着沒氣息的嬰兒。

「……………」３個男玩家也黯然下來。

凱恩咬緊嘴唇，把自己的血餵到寶寶嘴裡。

「荷斯求求你……別把珊的遺物都帶走……」凱恩攬緊寶寶哭道。

然而……寶寶一度恢復心跳，但跟死神搏鬥半小時後，於爸爸懷中安然離世。

凱恩伏在妻子跟兒子的屍體上，無聲默泣。

三人默默站在他背後，哀道之。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一小時過去，凱恩沒有任何動靜。

廢青狼向二人使使眼色。

「我們走了……保重。」廢青狼說，嘆一口氣離開。

「到白屋等我。」凱恩說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

‘白屋’仍然拒絕他們內進，只好於門外等待。

凱恩以白布包着珊及兒子的屍體來到白屋。

他以自己的血輕輕一劃，打開‘白屋’的門。

他們終於成功進入‘白屋’。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

整個天花都吊着奇怪的植物及肉乾。他們不敢多作猜測。

凱恩把珊的屍體放在沙發上，深情地擁抱一下，再輕吻妻子額頭，然後回到書桌前。

「開始問吧。」凱恩紅着眼睛說。

「你不是搬來這裡３個月嗎？為甚麼珊會懷孕？

到底村民——瘴鼠為甚麼想得到你？

你這麼強為甚麼不救出珊？」積狗馬上問。

「我———」凱恩正想回答，卻被廢青狼制止。

「不想回答的話便閉嘴，不用回答。」廢青狼說，心裡問：真子…也會這說吧？

「系統提示：凱恩 對你好感度＋３」

「不要緊…珊已經離開了……」他苦笑說。

「我的家族已定居在‘卡蜜村’十多年，不死族只是說謊而已。

他想騙你們幫忙捉住我，吸收我的血液。

家父乃‘薩利瑪教會’的教區堂主……因為觸犯‘禁忌’被教會追殺。從‘廬伯森王國’一直逃到這
裡。」凱恩回答。

「血魔法………」積狗皺眉道。

「嗯。教會的‘禁忌’———血魔法。

‘天許之國’、‘地獄’、‘白境’之外仍有一個地方，所有邪靈都會匯聚該處清洗自己的罪孽，那裡
就是————煉獄。」凱恩說出曾經出現的名詞！

「煉獄？！誰道是……我們都知道的煉獄？」廢青狼回想真子的蝙蝠獸正是從煉獄拖出來的怪
物。

「嗯……只有聖職者才知道的秘境。但裡面的惡魔卻擁有匹比高神的知道。家父不惜背上被‘咀
咒’的命運，跟惡魔交易，研究血魔法，所以神明的祝福對我們會造成‘神聖傷害’。」凱恩再
說。

「所以…你們學懂了所有血魔法？」廢青狼皺眉問。

凱恩淡然苦笑。

「要是學會的話…說不定珊已經起死回生了。

道行越高的人，才可以領悟高深的‘血魔法’。家父正正因為道行不足，才被‘血魔法’的力量吸
引。我們只懂皮毛的‘血魔法’而已。所以家父心願……是把惡魔的知識廣傳人類。」凱恩看着
桌前的相片微笑道。

「你不是說…只有神職者可以到煉獄嗎？」月夜神反問。

「嗯。神職者‘墜落’後才找到煉獄之門。但‘知識’卻不受職業所限。然而……可能存在打開‘煉獄
之門’的方法也絕不為奇———惡魔的知道博大精深，只是被高神壓住而已。」凱恩嚴肅回答。

「那麼……要是我想學‘血魔法’找你對嗎？」廢青狼直接問。

「………我無法教你。我的筆記已經被人盜去。」凱恩慚愧說。

「是…這本吧？被村長盜去了。」月夜神交出‘手典’。

「對！這是……家父的手典！」凱恩大喜道。

「這些字……是甚麼意思？」廢青狼問及高階血魔法的用字。

「抱歉……我也不懂。‘血結界’也是家爸刻下的，防止‘神使’發現我們的存在。但你想學習血魔
法的話，便到尋找祟拜‘高神‧荷斯’的神殿吧。」凱恩再說。

「你不是說‘廬伯森王國’的‘薩利瑪教會’嗎？怎麼變成‘荷斯神殿’了？」積奇反問。

「薩利瑪教會乃崇拜‘高神‧荷斯’的教派，剛好存在於‘廬伯森王國’而已。崇拜‘高神‧荷斯’的教派
多如繁星。

只要有人類存在，便會墜落的空間。你們總會找到‘墜落的神職者’的，問題在於———他們能
否保持理智而已。

‘廬伯森王國’位於奧林匹克聖山以西的內陸王國。假如我的消息正確的話，它座落在現今旅人
帝國———‘大德意志民族聯合王國’境內的‘拉姆河’東邊。

請收下這隻戒指……只要你跟‘血法師’打交道時展時這枚戒指，他便會把你當成朋友了。」凱
恩脫下‘白戒指’，交到廢青狼手中。

「系統提示：得到 ‘契約之戒’。

＊警告 被咀咒的裝備＊」

「被咀咒……？」三人好奇問。

「非必要……別戴。祝你們好運了……旅人。你們也問夠了吧……

我要失陪了。」凱恩看着妻子的屍體，再嘆一口氣。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

三人打算捉老鼠，卻捕獲一隻獅子。

「血魔法………」廢青狼捧着戒指，若有所思道。

「別戴……好邪門。」積狗及月夜神異口同聲說。

他們回程走向黑城，忽聞後方傳來裂木之聲———

白屋燒起衝大大火，烈焰從窗戶飆出來。

想必是凱恩他……

「走吧。」他們嘆一口氣，悄悄離開‘卡蜜村’。

你地話慢同少文，我一晚爆哂比你地。今日出８７００字～～

有bed time story

咁先似樣

被咀咒係咪把噬魂大劍咁
一路扣血 死左會失去理智變左npc係咁攻擊其他人

有d 唔明
佢老豆本身個教係跟荷斯
但因為玩血魔法先要走佬
如果佢地要學血魔法就要搵跟荷斯個教個d 人？
個教d 人唔係話血魔法係禁忌咩？

爆文收尾
做得真係太好了
一起身就咁多文

只要有人類存在，便有墜落的空間。你們總會找到‘墜落的神職者’的，問題在於———他們能
否保持理智而已。

越光明嘅地方，影子越暗。

荷斯信徒入面一定有血法師，好似凱恩呀爸咁

M底你做咩係咁改變廢青狼bb

積狗好艷福

文量幾好，加油

德國 血法師 屌你老母白加 又準備出返黎

乞衣仔後入埋 邊個艷福好D

「數百年前‘７聖人’就在這裡借用‘神恩’的影子放大‘詛咒’，成功創造煉獄…可惜
他們的心血結晶‘原罪者’只有意志，沒有肉體。」一名判官說。

「原罪者已經被勇者大人打敗了…讓我們借用剩餘的詛咒力量，創造完美的‘煉
獄使者’吧。」另一名判官笑說。

數星期後—————

兩名墮落的判官以自己的血液重建了‘屍骸聖殿’，更成功召喚了異端神明‘冥王
—俄塞里斯’。

原來母服一早已有"血魔法"既線索

今日趕份文件比老闆先，晏小小有文

如果日日都有尋日既交量咁就好啦

一嘢比和也收皮
型唔過一更

三大神計唔計入十二高神入面？

計

起身又無文

三大神係十二高神之上

一直都以為分開

我都係，所以先問一下

之前唔係話三大神 set rule 比十二高神
所以火國先有水貝蝓咩

三大神係邊三大

12個入面最勁果3個

荷斯 拉洛 仲有一隻未出

今季出關都打左６０萬字

＊第三季全季都係８０萬字

第二季

攻略唐國時，六口話塞斯係第8高神，係實力排行第8？如果神宮用實力排先後次序，德國打緊第五層即係打塞斯，所以先有情報漏出。

如果第8高神係解第8個神宮，即係又有其他任可以一早拿到高神情報，不過就算係咁，M底在PVP情報運用都只係獨享封鎖消息

第二季尾教皇地下室果幾把武器面世未
索菲亞到依家都未識解啲字

D 武應該係唔重要
只係勁d 既武

知未出就好
咁你爆文出未？

我岩岩先坐低 抖抖先落筆。

我今日得４５分鐘坐定定

大家係唔係覺得太慢？我拿掐緊節奏。

可以預告一下，火良野我冇忘記，佢會以真子線咁獨立發展，但係會駁返主線入面

佢條線牽涉太多新嘢，所以我唔想搞佢住

新毒留名，追左成個月
全靠樹巴係個值得追既故post介紹呢個故
先至入來睇，一睇停唔到
特別係留言

識d 野

節奏你自己諗嗱，其實講到尾都係唔夠文

毒癮只會愈來愈深
劑量只會愈來愈重

其實果時都係一日６千，我依家都有５千左右。

果時係出得密，但係定時定量。

依家出文時間飄忽啲姐。

其實我係出快左。

第二季８月頭開始去到５－６月完，先８０萬字。

第三季８月中開始，已經６３萬字。 數據勝於雄辯

原來都追左咁耐文

原來第二季已經係舊年6月既事

Post1 追到依家
屌足咁多個post

哇～～～～～～～今日清左兩份文件，１個活動物資 下星期輕鬆好多。

到下星期你就會話又有新文件要跟

唔係，依啲係積落嚟

M底係越忙先會越多文

屌 姐係又唔爆文
次次話得閒都唔會爆文

拿，新毒評理 我尋晚先爆一次文，今日就比人屌喇

屌，成日都冇文公平咩

因為你今日未爆

歡迎新巴
有冇去第十一版like？

閱讀理解零分

蓄左幾日文一次過爆真係爽
希望有日可以同2個兄弟一齊大開殺戒

3p

真係唔覺追故追咗咁耐，唔怪得愈黎愈燥底

因為都係M唔好，成日要日出哂力咁鞭你先出文，搞到我成個燥底咗

爆完文 今日唔出文

唔係，今日係公司搾乾左 岩岩恰左半個鐘，依家落筆

like左了，昨日

血洗德服

無文緊係要比人鞭策

明事理

古鐵巴打果然係追晒留言，識玩

一齊學血禁術

又拖文

冇胃口食嘢，煮左碗紫菜湯。屌成碗咸味嘅屎咁，仲冇食慾

排版更新：

第二十八章 第一神宮‧伊甸園 ＞ 神宮之門

新增章節:

第二十九章 血源 （卡蜜村全內容）

第三十章—０２００前開

叫水龍巴今晚餵飽你

今日零更

你有冇浸過先再煮

吓，要架咩？碎到麥皮咁，仲洗咪變粥？

仲係冇文

勇士
又唔浸又唔烘
下世小心d

其實你係咪食沙咋

樓豬又玩屎

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第三十章—石晶礦山

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

黃昏，天空像出爐麵包一樣金黃。

遠離煩囂的城市區，山脈下有一所長方形實驗室。

。。。。。。。。。。。。。。

「只～～～～～有淡忘
從前話說要如何？
其實你與昨日的我
活到今天變化甚多

只～～～～有頑強
明日路縱會更徬徨
疲勞慣了再沒感覺
只再可惜計較甚麼～～～～」

里奧對着‘小烏龜’光亮的側甲梳頭唱歌。

「喂你好嘈呀！」依時放下面罩及焊槍大罵。

他跟里奧共享實驗室。

當日依時要求加建一幅壁隔開里奧，但尼菲特反指他們可以互相合作，增進感情，拒絕依時的
要求。

結果里奧的生活習慣令他幾乎發瘋。

小便沾到廁板上、堆填區一樣的桌面、尖釘酸液隨意放在地上，

遇上瑪麗後，里奧更變成開籠雀，整天鬼哭神號唱個不停。

他回頭，含情默默看着依時。

「我唱得不夠動人……你別皺眉

我願意和你……約定至死」他七情上面高歌。

依時白眼翻到後腦去。他不需要護目鏡，而是耳塞。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「咦……我盒gel呢？」里哼着小曲，在零件堆內尋找‘泥蛙膠髮蠟’，卻摸了一空。

「喂～你看到我的‘泥蛙膠’嗎？」里奧焦急起來———因為今晚佳人有約！

「我怎知道啊？！」依時大怒，幾乎想用焊槍燒啞里奧。

「我的髮蠟不見了啊！明明放在工具箱旁邊！」里奧倒出工具箱內的零件查看，焦慮得像飛奔
試埸的肚痛考生一樣。

「工具箱旁的……泥蛙膠……？」依時剛才從里奧的工具箱‘借走’‘熱黏劑’砌模型。

他把‘熱黏劑’的小瓶擰向自己————‘超強定力 １２小時髮蠟’。

依時立即打開髮蠟一看，已經被自己用光了。

「難怪黏力那麼差………糟糕。」他闖禍了，實驗室隨時發生命案。

「我的髮蠟呢？！？！？！？」里奧唯一的自信就是整齊蛋撻頭。

他梳不到蛋撻頭就變成心理殘障。

「你……你沒有後備嗎？」依時把空的髮蠟罐藏到褲袋，罕有地走到里奧身邊，關心問。

「沒有！‘泥蛙膠’要從‘月神宮’訂購，３日才到貨啊！」里奧快掉下眼淚，更開始失去理智，懷
疑‘小烏龜’藏起他的髮蠟，用手電筒檢查炮管。

「用……用‘熱黏劑’代替可以嗎？」依時尷尬地從工具箱拿出真正的藍蓋‘熱黏劑’。

「這玩意隨時煮熟頭皮啊……」里奧接過‘熱黏劑’，雙手捧着毒藥般顫抖。

「矣～～～死不去的！要有型還是要命？」依時反問。

「型型型！」里奧急忙說。

依時用焊槍加熱‘黏劑’，攪成糊狀。

‘熱黏劑’冒起熱騰騰的蒸氣，氣泡卜卜響，跟芝麻糊一樣稠黏。

「不如……放棄吧。」依時臨門一腳，怕搞出人命。

「不行～～～我馬上要遲到，來吧！」里奧咬着螺絲批，紮馬說。

依時伸盡手臂，把‘熱黏劑’倒到里奧頭上。

「嗚！！！！！！！！！！！！！！！！！！」里奧幾乎咬斷螺絲批。

「向左梳還是向右梳？」依時問，待黏劑冷卻。

「左！八二分界！」里奧堅強起來，說。

「好好好……」依時把木梳插入黏劑一拉———————嚓！

里奧頭皮劇痛，依時則變成一尊雕像，不敢動彈。

「梳好了嗎？！」里奧忍着淚眼問。

「………………」依時沒有回應。

「快點！瑪麗小姐會早１５分到出門啊！！！」里奧火冒三丈。

依時默默拿出鏡子，塞進里奧手推。

「這……這是…」

他的頭髮好像魔術貼般被依時撕開一片。

「天啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」里奧對着手鏡尖叫，轉身揮拳打向
依時。

「冷…冷靜！你可以買點數髮型道具啊！」依時急忙後退，盡力補救。

「那有錢，你老母！」里奧要肢解提出餿主意的依時。

「我買我買我買———」依時馬上課金，背包立即出現一把‘魔髮剪刀’，交給里奧。

里奧一愣，捉住依時的手哭起來。

「好兄弟！！！！」他聲淚俱下，喜極而泣。

「換髮型吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

里奧沒有時間‘自訂髮型’，只好選用‘預設髮型’。

最後，他選擇一個斜陰、碎髮，甚具層次感的髮型。

「這…這個髮型襯我吧？」里奧對着手鏡左照右照。

「簡直變成‘Final Fan*asy’的男主角。」依時送他一隻大姆指。這句說話像雪花一樣滋潤里奧
乾旱的自信心。

「謝謝你…好兄弟。」里奧深情擁抱依時。

「好啦好啦～～～快出發，別讓美女等了！」依時急道。

里奧穿上燕尾服離開實驗室，跑向市區。

依時鬆一口氣—————立即把褲袋的‘泥蛙膠’扔到焚化爐裡。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

唐卡拉東部，母服領土，未名命的城市———

「去東邊，法屬領地。」里奧跟在廣埸兜載承客的翼騎兵說。

「快還是慢？」翼騎兵反問。

「快！多少錢？」里奧急問。

「最快用‘紅羽龍’，走‘東區走廊’。收費不便宜喔，２５法隆。」翼騎兵說。

「走走走！」里奧爬上‘紅怪鳥’，飛到東邊去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

東邊———

領土分成十多個各有特色的區域。有的以蒸氣廳克為主、有的以霓虹燈為主、有的以花木流水
為主———而‘法屬區’正是充滿古典味的‘凡爾賽宮殿’風格。每房四角均有柱子，表面有大量浮
雕，人物渡金，構成窮奢極侈的華麗畫面。

紅龍降落到草皮上，里奧付錢後到旁邊的花店買一束玫瑰藏到背後，跑向————要跑向哪？

「該死……‘航空站’在哪裡？！」他約了瑪麗小姐七時半於‘航空站’大門見面。

現在已經七時半了！

路人成雙成對喁喁細語，到處都是俊男美女。

里奧就像飄出公海的小舢舨，旁邊駛過一艘又一艘的油郵。

他不敢問路，只好夾緊雙腿低頭探索。

突然，他鼻子一香，肩膀被一雙雪白搭着。

「里奧先生～」穿着湖水藍色晚裝的瑪麗梳起高捲髮，出現在里奧身後。

你以為里奧會緊張？

哼哼……

「瑪麗小姐。晚上好，你吃飯沒有？」里奧果然緊張得要死，裝作鎮定，在腦海隨便撈起詞語
砌成一句。

「你不是約我共進晚餐嗎？」瑪麗掩着塗上口紅的軟唇笑道，懸空的耳環石微微晃動，令她的
笑容好像星光般閃爍。

「喔～～對，這個送你。」里奧遞上玫瑰花。

「謝謝你，我好喜歡。」瑪麗驚喜道，接過花束。

「你…怎會出現在這裡？不是約在‘航空站’嗎？」里奧緊張得屁股縫也出汗。

「我見你未到，怕里奧先生迷路，所以到這裡接你。

話說……你換髮型了，里奧先生。」瑪麗看着里奧動漫風格的髮型笑道。

「不好看嗎？！」里奧立即按着豎起來的頭髮。

「噢不～～～很好看！再按就變型了。」瑪麗溫柔地拉開里奧的手，苦笑。

里奧挺直腰骨，像機械人一樣亦步亦趨。

旁邊的法國男人都熱情地攬着身邊美人，他卻不敢動手。

他越走越快——竟然拋離瑪麗！

「里奧先生～」瑪麗笑道，里奧如夢初醒，一臉糊塗走回來。

「對不起，我剛才———」里奧立即砌詞解釋，豈料———瑪麗主動繞着自己手臂。

「一起走吧。」她笑道。

里奧內心像棉花糖般被瑪麗的笑容融化。

他們去到‘航空站’，數十條飛龍在月台落客。

「我伉要去哪？里奧先生？」瑪麗問。

「亞洲最享負盛名的餐廳，到黑城去！」

我真係好鐘意寫里奧，每次寫佢都好開心

gel頭個part好好笑

上下都要喂

我想知里奧嘅約會到底會有咩炒車事件多

相煎何太急

食到老鼠

肚痾到仆街

成日亂鳩咁唱歌都幾似我

好在都仲會識同女仔講下野 未變終極大毒撚

不過最終都係柒住收場多

Take care!

紫菜湯

腹黑

你打完呢句 m 底就肚痾
呢個人相當有嫌疑

流沙紫菜湯

真毒里奧
依時自己一個打飛機

瑪麗之前係邊度出過嚟 完全唔記得咗

成班4轉翼騎兵係街兜客

母伏已經做緊uber司機啦班友

其實幾好賺

打完馬其頓人。里奧想媾女，唔夠膽，瑪麗咁岩問路

成日起身都無文

睇完血法講煉獄，想寫下亞特蘭蒂斯世界觀再以開發商設計玩家遊玩流程角度去估高神，但一寫先發現，要找翻邊一版有提過相關的真係好難

太多字，m底其實已經好勁

最想係有紙言跟住耐唔時重睇

留個名先，好耐冇上連登

第二季 第十定第十一版 有講過下煉獄
烏珥同歌利亞果度

食埋飯都無文

冇文？！？！？！？！！？？

冇文

幾時有文

寫緊寫緊

我知，主要唔係想講煉獄，但現有資料好唔夠。

1. 亞特蘭蒂斯世界觀﹕
凡界像七瓣花一樣，在玩家的角度出發分為境內、境外，境內是花瓣，而境外是花芯，花芯的中央是聖山。

血法師的一篇，說出除了凡界外，還有天許之國、地獄(冥神的死者國度?)、白境、煉獄。

真子攻略唐國，貝蝓的劇情都說出唐國是火神領地，由這想像凡界其他地方同樣是不同高神的領地，天許之國，地獄一樣由高神掌管，白境類似中立之地，只由冥神/地王?把復活失敗的玩家帶去冥府/地獄?只有煉獄不是高神所擁有，但惡魔給高神壓制。

2. 遊戲開發商﹕
開發商設計亞特蘭蒂斯時將玩家主要的活動區域——凡界造成七瓣花，應該是對應七大洲的玩家。每一個洲的境內之地安排先知輔導玩家，在探索境內之地時會遇上一系列與眾神相關的任務以得到情報。

到開始推進到境外之地，以亞洲組為例，遇到的第一個AI國家是火神的唐國，攻略後會有一層弒神及進入第一層神宮的入口任務。如果以全球營運的公平性考慮，其他大洲區域的格局應該差不多﹕各洲份出關後第一個遇見的AI大國都藏有神宮第一層的入口，而要攻打神宮必須有弒神，所以那個大國亦同樣是高神領地。

3. 十二高神的推測﹕
根據上述估計，七個境內之地出關後分別是七位高神的領地，三大神地位更高所以留在天許之國?地獄由冥神控制，還有一個高神沒有領地?那位沒領地的高神會否是白境壁畫中唯一不同色調的神呢?

但俄妹說過南極的怪實在太強，打不得。南極洲可能設計上並不是玩家的境內之地。那樣的話沒領地的高神會否就是分得南極洲的一瓣?

睇分析當睇文

全日都無文

咩無文，改名巴味出咗文囉

無文
屌你

日日咁少文，個故寫到你80歳都未完啦

報時
9點05分

雖然毒毒少，但啲討論真係好高汁

唉，今日唔見咗部電話

我都差d 唔見電話
上旅遊巴回程訓左跌左去架旅遊巴度
架車走左先發現
要搵人再打電話比個司機先搵得番

比外星人綁架？

黑城唯一有色彩的建築————‘夢爵餐廳’。

穿過城門，大道直通柑柑的餐廳。

兩條巨形紫綢緞從三樓垂下來，告訴你大門所在。

「哇……好美的人。」

「看看看！那個人拖着法國妹啊！」

「人妖！絕對是人妖！」

大道兩旁的亞洲玩家紛紛投以羨慕的目光。

里奧從未感到如此自豪，昂起鼻子，趾高氣揚走着。

「里奧先生，怎麼了？」瑪麗感到里奧用力夾緊自己的手，笑問。

「你今晚很美，能夠跟你約會是榮幸。」里奧笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

彩緞下方就是兩名接待你的金髮侍應。

「晚安，請問大人的名字？」侍應鞠躬微笑。

「聖三一，里奧。」里奧自信說。

侍應在名單找到里奧的資料。

「你好，里奧先生。我們正恭候你大駕光臨呢。請跟我來。」侍應帶領二人進入宴會廳。

半圓型的宴會廳像歌劇院一樣寬闊，牆壁以‘紅鵝絨簾布’裝飾，吸音力特強，讓百多人交談之
聲變成曖曖輕語。

每張桌都點起‘紅蠟燭’，矇矓的燭光令伴侶的樣子約隱約現，配以舞台上的現埸爵士音樂作背
景，大添浪漫情趣之意。

「想不到…亞洲有如此高級級的餐廳啊。」瑪麗對‘夢爵’的西洋設計風格感到十分親切，彷彿
回到‘新巴黎’一樣。

侍應帶二人走到上樓梯。

只有４０級的距離，樓梯的細節絕不馬虎。

扶手以黝紅色的‘上等苦梨木’建成，再打上一層軟蠟，光滑明亮。

「嗯？這個城堡蠻有趣，為甚麼沒有城牆？」瑪麗看着轉角處的‘貧民窟油畫’問。

「這個地方叫‘黑珍珠’，曾經是這間餐廳女主人的屬地。看看角落的簽名～～～畫家叫松美，
也是我公會的人。」里奧仔細解釋。

「你的朋友很利害啊。」瑪麗像小女孩憧憬王子一樣看着里奧。

那雙櫻唇嬌紅欲滴………里奧跨下有股力量要爆炸了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「這裡是你們的包箱，希望你們在‘夢爵’渡過愉快的一晚。」侍應微笑說，為二人拉開包箱門，裡面有另一名白衣侍應專門服侍。

‘小露台’有一張小桌，桌上插着一朵玫瑰，玫瑰花上更噴有晶晶水珠。

整個舞台映入眼簾，閒人之聲悄然消失，只剩下柔和悅耳的爵士樂。

「來～瑪麗小姐。」里奧邀請瑪麗入座。

「等等～」瑪麗在背包摸出兩個法隆送給帶路侍應。

「謝謝你，夫人。你的笑容像蛋糕一樣甜，誰能夠跟你約會一定是命運的寵兒。」侍彎下腰
來，輕吻瑪麗的手背。

「喂。你————」里奧吃起ＮＰＣ醋來，欲推開侍應。

「等等～這是餐廳文化一部份，別誤會了。」瑪麗急忙接着里奧，苦笑道。

「是…是嗎……抱歉。我不知道。」里奧從未到過高級餐廳。

他每天過着泡麵與麵包的日子。只去尼菲特每月一次的‘公會晚宴’———因為免費任吃。

卜～～～白侍應開香檳，為二人各倒一杯。

「矣～我們未點菜啊。」里奧急忙按住侍應的手。

「你好里奧先生，在‘包箱’用膳的客人都獲贈一枝‘荔枝香檳’。」侍應回答。

「倒多點，倒多點。」里奧態度劇變，想把酒杯倒滿。

「里奧先生，香檳倒太多，香味散不出來。」瑪麗笑道。

「喔～～～是這樣嗎？」難怪里奧從未真正享受過一杯酒。

侍應遞上餐牌………

「咦？為甚麼都是酒。」里奧暗暗好奇。

他並不知道這是‘餐酒牌’，不斷翻頁想尋找食物。

「里奧先生，我有一款紅酒特別想試，由我決定好嗎？」瑪麗憑里奧的反應猜出他對西餐一竅
不通，決定為里奧作主，免得他尷尬。

「好～都表你的意思點吧。」里奧笑道，然後翻到‘紅酒’一頁—————尻縮也。

血葡萄———４７００法隆。

波里斯紅鑽———３９９０法隆。

第戎血酒———４２２０法隆。

里奧呆了。

「我們要‘香麝屋’吧。」瑪麗建議。

「好…好………」里奧就是被命運選中的戰士，被推入獅子群裡也無法反抗。

他找到‘香麝屋’，５２法隆，而且是一杯價錢！

「這類‘小釀’不用整瓶買，便宜一點。」瑪麗微笑說。
里奧鼻子一酸，幾乎掉下眼淚。

也許自己老媽也從未如此溫柔。

侍應終於端來真正的餐牌。

「今天的特別推介是‘火蜥蝪肉眼’及‘鷹馬串燒’。」侍應笑道。

「你們有兔子料理嗎？」里奧問，瑪麗立即會心微笑。

瑪麗說自己愛兔肉，里奧一直銘記於心。

「有～炭火烤全兔。」侍應推到特別菜單說。

「那麼要一份‘烤全兔’吧？」里奧細心問。

「嗯！好啊。」瑪麗點頭道。

「我要一份……」里奧發現烤兔肉也價值不菲，要１３０法隆。

他只好點最便宜的‘白汁魚柳’。

侍應轉身離開，走到一樓廚房為他們入單。

喀喀———他走到‘經理房’。

乞丐王子應門。

「嗯？」他一臉狐疑，好奇為甚麼ＮＰＣ會主動跟自己說話。

「有客人把這張紙藏到我手裡，說轉交於柑柑大人。」侍應交出紙張，然後離開。

乞丐王子打開一看：

「喂，我係里奧。今餐飯分３期比錢得唔得？拜託！一生請求！」

「誰是里奧………」乞丐王子已經忘記了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

里奧及瑪麗撫杯細聊。

「謝謝你帶我到這所餐廳。我很喜歡。」瑪麗走到露台邊，欣賞氣派十足的宴會廳。

「這裡的食物更棒！老闆娘很懂煮菜。」里奧走到瑪麗旁邊，簡述‘九王宴’事件。

他說到西城勇以魔臂拔出大劍時更眉飛色舞，口水不小心噴到瑪麗臉上。

「對不起！」里奧馬上低頭道歉。

瑪麗沒有動怒，更把臉湊到里奧肩上。

「幫我擦可以嗎？里奧先生。」瑪麗身上的女兒香飄到里奧鼻子，溶入每一個細胞。

「幫我插可以嗎？里奧先生。」
「幫我插可以嗎？里奧先生。」
「幫我插可以嗎？里奧先生。」
「幫我插可以嗎？里奧先生。」
「幫我插可以嗎？里奧先生。」

這一句的回音在腦海激盪，里奧迷失在瑪麗的魔音之中。

他伸出手指，輕輕摸在瑪麗滑如白玉的臉上。

她陶醉地瞇起眼睛，嘴角泛起倚倚甜笑。

「這是……接吻的邀請函嗎……」里奧嚥下口水，成功捉住斷線的理智，挪後肩膀。

「你很溫柔，謝謝你，里奧先生。」瑪麗笑道。

里奧先生～里奧先生～

從未有人如此尊重自己，他對瑪麗已經不能自拔了。

他們聊了一下自己在遊戲內的生活。

瑪麗原來是‘平面設計師’，被這遊戲的美術設計吸引，決定跟隨六口彌生到處冒險。

而里奧分享研發小烏龜的過程後，直接擊退‘大賢團’的‘大反攻日’的故事。

「喔～！所以你們跟‘第四帝國’交過手了。」瑪麗對里夭的故事甚有興趣。

「嗯～可惜‘小烏龜’經常被打壞。所以公會會長不容許小烏龜輕易出動。」里奧嘆氣說。

「不可以喔～裝甲有‘韌性’，新裝甲比舊裝甲‘脆’。所以要定期開着它走走。」瑪麗說。

「你對坦克很有研究啊！」里奧大吃一驚。

「我們曾經聯同３個公會打敗第四帝國一個‘裝甲師’。他們的裝甲在‘阿卑山脈’的‘冰洞’開鑿出
來，天生有‘抗魔’及‘癒合’特性。十分難纏。」瑪麗閃過一絲厭惡之情。

「‘癒合’特性的裝甲？！」里奧從未聽說有如此神奇的質材。

「嗯。所以他們的裝甲車很容易保養。此外，每個‘裝甲師’都有一台‘主將車’，由團長直接指
揮，通常有兩個‘熱源’。強大的金屬消耗令保養費成天文數字。所以‘癒合’特性的裝合乃開發強
大戰車的必要材料。」瑪麗描述當日一戰。法軍利用原靈及魔源師打癱坦克的履帶，再以夢魘
穿入坦克內擊殺駕駛員的苦戰，聽我里奧驚心動魄。

「所以……‘癒合特性’的裝甲……」里奧知道這種材料將會改變世界。

「你們亞洲沒有這種礦材嗎？」瑪麗問。

「恐怕沒有，從未預過。」里奧回答。

「哼嗯…………可能被蘇丹壟斷了。」瑪麗皺眉沉思。

「蘇丹是……誰？」里奧好奇問。

「蘇丹是勢力名稱，你們不可能不知道啊！」瑪麗大吃一驚。

里奧表現完全沒有頭緒。

「亞洲組夾在‘蘇丹’及‘沙俄大公’兩個勢力之間。

‘蘇丹勢力’由十多個伺服器組成，主要經商及貿易為主。

他們不熱衷戰爭，主張以經濟及文明征服對手。

‘沙俄大公’由數不盡的伺服器組成，是超級人口大國。

他們有源源不絕的兵力，像無盡的惡夢一樣追趕你。

所以你們最好別惹俄人。

你們跟其他勢力交手的最直接路線是向西北走。

經過‘蘇丹勢力’後將會遇上‘孔雀王朝’、然後是‘鄂圖曼王國’、接下來是‘希臘城邦’、然後是‘非洲
大組’的‘大神木要塞’————然後就是領土日新月異的‘歐洲戰埸’。」瑪麗在餐巾上畫了地圖。

「那麼……澳洲在哪？」里奧好奇問。

「‘盟軍糧倉’並非開玩笑的，里奧先生。他們是脫離大陸的‘花瓣’。」瑪麗笑道。

「脫離大陸？！那麼————」里奧大驚。

「沒錯……他們是‘島國’。我們也不知道‘航海點’，只有他們的商船駛向歐洲，消失在大海之
上。」瑪麗苦笑道。

喀喀———

「久等了先生，太太。」侍從端來食物，打斷二人對話。

「島國…………」里奧不禁幻想。

張地圖我考慮左幾日 唔易架毒毒

咁你放上黎未？

仲話係救ser 英雄
里奧 邊撚個呀 呢度冇人識你呀

里奧

樓M繼續鞭里奧 一日一鞭

「胯」下爆炸

真好，我部機已熄

秒

完了吧 如無意外

如果沙俄大公係自己一個大勢力，點解又有d俄佬係亞洲組ge

只要有領土就可以有自己嘅傳送門

救國英雄都無人識
同你話唔識孫中山有咩分別

仲有冇？

早啲瞓嘛

睡前一小推

一日一更 仲諗住早訓

仲要聽日又得張晝

里奧好慘，無一餐係食得好

完全明白
我之想搵聖 支旗咩樣都搵咗好 l 耐
最後問 M 底比佢 hea 覆

里奧柒唔係問題
可唔可以寫下法妹欣賞佢啲乜

平面設計師、服裝設計師
六口個公會叫大設計師公會？

究竟M底係主觀地希望一條毒撚可以找到一位溫柔賢淑，不貪財，善解人意的靚女做伴，還是到最後都是毒撚最忌有自信，讓我們看下去。

仆街，出文啊

依時似足我，專諗屎僑

成班未追過女仔

成餐飯好平常姐

將自己D柒事 講到個個都好似你咁

我去左邊

因為M底剩係追過男仔

餐廳主人都冇得出場

我已經睇通左，樓豬張自己代入里奧，所以里奧溝到女，樓豬同樣感到幸福，至於里奧架野點解叫小烏龜...

仲有之前代入樹 為左食現實食唔到既俄妹
碌野都係小樹枝

小烏龜仲唔可以成日開出來，一用又壞

見你病左就算啦
廢事你猝死以後無文睇
戒丁阿

狼巴孭飛，點會少得你果份

見絲打覆就上水

可恥

岩岩畫畫姐 咁都針對我

關於改名巴，的確，高神以外有好多強嘅勢力。

遲下會有返種族主線。

神明唔係無敵

班德仔咁撚勁都未爆到機
想像唔到尼服班亞洲柒頭點爆機
唔係又全世界一齊打神明呢d 咁old school 既劇情掛？！？！

無敵既GM

npc vs human

聽日就去交表

加油
今晚爆文賀一賀佢

文呢？

無文仲好意思打丁小休

食個飯就出，揀禮物好煩

花還花 禮物還禮物係基本吧

加油呀里奧 希望佢有good ending

自從狼巴變左狼絲 我就連花瓶都無得做...

以時間軸來說，你兩個馬其頓朋友都走左十世，除非又鋪條線先未走/再出嚟

9點幾都未有文

唉 又得個一更

Ok
畫都冇
愈黎愈識玩了

M底有毛有翼

唔係畫都冇，係自己未滿意

一陣返去就打，飯局呀

有畫了
咁文呢

成十點幾先有畫，仲要等文

M底講出黎特別想笑

聽朝訓醒 我要見到有2更文

每更一萬字

大家瞓先，我獨自戰鬥

成日都冇文

the night is still young

好心你做好d time management
唔好成日夜瞓爆文日夜顛倒
驚你折壽無文睇咋

打文要思緒沉澱，低坐左１個鐘後先打得出。

所以我例如３個鐘，我返到屋企沖完涼得叔２個半鐘，跟住沉思一下，得返１個半鐘打。

估計起身都無文

成日無文係咩玩法

瞓醒先睇

「柑柑～～～有人想分期付款，你———」乞丐王子回到領主大廳，未見柑柑。

「領主有離開主堡嗎？」乞丐王子問守門兵，他們搖頭否認。

那麼，柑柑只會出現在一個地方——————地牢！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

乞丐王子用專屬鎖匙打開地牢，發現柑柑以大量物資囤滿小空間。

「哇～～～～～」她氣力不夠，幾乎被一隻重木箱壓倒。

乞丐王子一手托起木箱，把它塞進角落的空間。

「你又玩甚麼花樣了？」他沒好氣問。

「莉莉奈走了！我決定趁機填滿地牢，以免被‘聖三一’的人發現。」柑柑覺得自己聰明絕頂，

捉着乞丐王子的手興奮說。

「莉莉奈走了？為甚麼？她去哪兒？」乞丐王子暗暗吃驚。

當日柑柑為了避開莉莉奈的耳目，故意購買一隊‘汶帝奇衛隊’攻擊黑城，令莉莉奈忙着應戰。
亞歷山大及阿基里斯乘住馬車離開，才成功離開亞洲組。

「不知道啊…只知道她最近一直在研究‘先知要塞’的事，然後請求尼菲特派自己回境內之
地。」柑柑說。

「她要經過紅櫻要塞呢………」乞丐王子想起莉莉奈對武士恨之內骨，擔心她會闖出禍來。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「謝謝你，里奧先生。這所餐廳果然非同響亮～」瑪麗跟里奧飲飽食醉，舔着牙齒離開‘夢
爵’。

「這裡的兔肉可以嗎？」里奧知道境外之地的夜風會刮痛女孩子的臉蛋。他脫下禮服披在瑪麗
身上，送她到翼騎兵驛站，

「嗯～肉很嫩，我很喜歡。」瑪麗喜出望外，更熱情地擁着里奧的手臂。

一陣騷軟的觸感壓着手臂，濃濃的少女體香飄進里奧鼻子。

他瞬間慾火焚身，飢渴難耐。

盡管如此，里奧雙手安份地緊貼大腿，未有在瑪麗的身體上遊走。

他們把臂遊盡黑城大街。

深夜時份，大部份玩家已經就寢，準備明天的冒險，街上的桌人少之有少。

瑪麗的高根鞋喀喀聲被牆壁反彈，敲響里奧心底寂寞的回音。

「好想……攬着女朋友………」他長嘆一口氣，對身邊伊人可遠觀而不敢褻玩然。

大街被夜空染成黑藍色，只靠屋內的微弱的黃光照亮前路。

瑪麗忽明忽暗的樣子似油畫中的森林仙子一樣脫俗。
里奧鼓起勇氣———輕輕搭着瑪麗的玉手。

瑪麗驚喜地看着里奧，並沒有拒絕。

「這是……默許的意思嗎？！」里奧人生中第一次拖着女孩子的手，更是法藉美女的玉脂香
體，不禁懷疑夢境也太真實了。

不過～灰姑娘的魔法到午夜便失去法力。

里奧終於到達翼騎兵驛站，只餘少量開夜班的騎兵仍然等待顧客光臨。

他扶着瑪麗到鷹馬背上，決定把瑪麗安全送回法屬領土之中。

「兩位想去哪？」翼騎兵問，

「去唐卡拉東邊的———」里奧說，瑪麗突然繞緊自己的手臂。

「這麼快便回去了？里奧先生。」瑪麗害羞問。

「你想去哪？」遲鈍得像平面鏡一樣的里奧自以為體貼地問。

瑪麗一愣，然後哈哈大笑。

「你很有風度，里奧先生。我很喜歡你。」瑪麗咬着嘴唇笑道。

「請問兩位…………」翼騎兵苦笑問。

「我想……參觀一下你的實驗室。」瑪麗在里奧耳邊細語，輕咬他的耳朵。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

隆隆隆隆隆～～～～～

里夭打開‘實驗室’的鐵門。

「拜託下線了～～～拜託下線了～～～」里奧向老老爺祈求依時已經消失。

事與願違，依時躺在實檢室的角落睡覺。

然而———里奧發現依時已經打掃好實驗室。

自己散落一地的零件，隨時攤在‘小烏龜’上面的小食，甚至里奧的設計圖也整齊地放回工作桌
上。

「你的實驗室很整潔呢～」瑪麗喜出望外說。

「哈……哈哈。平日勤力打掃嘛～」里奧尷尬苦笑。

‘小烏龜’停泊在實驗室中央、右邊是他跟依時共用的長桌、左邊是雜物庫。

樓高近十米，比一般玩家的房屋算是上等‘豪宅’———假如你忽略濃濃的汽油味的話。

「這台就是你的寶貝了～～～」瑪麗輕撫着小烏龜微笑道。

「嗯～雖～它經常壞，但我每天都花兩小時洗擦它的表面。」里奧感觸地拍拍小烏龜的身體，
由衷地感謝‘小烏龜’陪他經歷多埸惡戰。不知不覺，里奧每逢大戰都會到最前線，最危險的地
方迎敵。‘小烏龜’也辛苦了。

他突然散發出工程師獨有的專一韻味，好像打獵後回家疼愛女兒的獵人一樣具男人味。

瑪麗忽略小鹿亂撞，臉紅起來。

「里奧先生……我有點口渴。請問你的實驗室有飲料嗎？」她問。

「我到倉庫看看～」里奧說，轉身就走，被瑪麗拉回去。

她在里奧臉上輕吻花唇。

「別讓我等太久喔。」瑪麗瞇起魅眼笑道。

里夭嚥下口水，中降頭一樣痴痴呆走向倉庫尋找飲品。

最後，他只找到一箱幾乎過期的‘士多啤梨牛奶’。

他尷尬地捧着牛奶回到實驗室中央，發現瑪麗已經消失了。

里奧如夢初醒……

「差不多要夢醒了吧……」他對着手中的‘士多啤梨牛奶’嘆氣道。

突然，他發現小烏龜的車蓋被一塊滑布蓋着—————正是瑪麗的湖水藍色晚裝！

里奧走到‘小烏龜’旁，握着絲布一角。

水藍晚裝頑皮地慢慢縮進‘小烏龜’內。

里奧跟着晚裝布爬上車頂，半身探進漆黑一片的車箱。

「瑪麗小姐？」他問。

水藍晚裝突然捲着里奧的頸，把他扯進‘小烏龜’內。

小烏龜慢慢搖晃起來。

「瑪……瑪麗小姐？！」

「…………」

「瑪麗小姐！那裡……啊～～～～」

「…………」

掉到地面的‘士多啤梨牛奶’盒破了，奶汁終於得到釋放。

恭喜恭喜～

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

仲未有

瞓先，頂唔順

有咗

嘩屌，m底你咁大個人，唔好ff咁多啦

法國妹 坦克車大戰
多謝樓主用左成篇講我食囡囡
樹巴我地齊齊做人渣啦

:

一直覺得條女係鬼
想得到坦克既情報

+1

依家一次過策反咗里奧同小烏龜

媽啊，岩岩刷刷下牙條頸勁痛

尋晚我攰到打3個字瞓三個字，係個好位嘅夢入面組織要打咩，跟住較鬧鐘起身打，反反覆覆個幾鐘先打到

講中文plz
不如你射波啦

唔射得，今日交表，要scan好多嘢

我咁諗，瑪麗根本唔洗知坦克情報姐？佢之前都打過第四帝國嘅裝甲師

你唔會對里奧咁好既

你點用聖誕icon架

出左第三季 留名待睇

就咁禁落去

你到底甩左幾耐

仲以為佢想偷小烏龜嘅能源
係我心邪

里奧咁就俾人食咗

樹同俄妹帶出好多互動劇情，等睇Mary玩里奧又係咩一回事。

鄙視m底

「這台就是你的寶貝了～～～」瑪麗輕撫着小烏龜微笑道。

非同凡響

錯字當睇唔到算

青山巴竟然仲有心機捉錯字
小弟已經煉成咗自動還原
原本好憎錯字嘅我都放棄咗鳥

可能真係呢

但我已經無得揀

佢先識玩啊 , 而家先追有抃睇

人生嬴家

好心你休息多d

以為柑柑會屌鳩乞衣仔
做咩係咁問莉莉奈係邊

你細力啲溫柔啲應該會好啲

第一季捉到佢傻
但捉左全季都無改善
大家當睇唔到算啦

我都覺得錯字情況嚴重咗。

下一篇開始，錯字＋１００。

但００００後嘅文唔玩

有咩文唔係0000後

平日早有文，今日１７３０

已經睇到會自動變做正字

聽住先

1730都叫早

咁樣唔好玩架喎

一開始未識應都要諗下速成碼推返粒字出嚟
依家睇 M 底啲錯字已經行雲流水

留名等睇1730貼篇錯字多到仆街的文，之後話同proofreading咗嗰篇掉轉左，唔算數

屌，瞓禮頸，痛到縮起一邊頸，依家好似霍金咁

「你地講嗰啲，我明明 proofread 嗰陣改晒，點解又會出咗 」

訓捩頸 not 訓禮頸 好似係
有冇得加100

好想同你瘋狂玩黑白配

文啦霍金

世事都比你看透

我冇左了

可唔可以同我解釋下正皮＋文嘅玩法？

其實我唔係好明

唔好明，你咁M玩不來的

通常到某個數既正皮
就會額外出多更文
例如每50正皮 加一更

一更賺到５０個正皮？佢地一日出幾多篇？

正皮+文
即係1正皮每日100字
起點=上POST正皮x100/5

玩到好大

咁我永久加字咪好傻仔？

認真，你日日都寫5-6k起碼，叫你標題寫住一日5k，你又唔想做宣傳咁咁，但反而對正皮加更有興趣

文人總係有風骨

香港band仔可以入屋邊隊唔唱pop？

睇正評打飛機叫風骨

我唔熟個個世界
但都明你講乜

所以我會追下正皮推下皮

小推一個

就黎1730都未有文

1730

鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴─────────啪。

依時按停該死的鬧鐘，從床舖爬起來。

「遊戲早上六時半………現實晚上八時多……」依時屈指一算，自己仍有兩日時間上線，希
望盡快完成機械蜘蛛的‘合體設計’。

一如既往，他到儲物架尋找飲料，經過小烏龜時發現地上有一包‘士多啤梨奶’。

「該死的里奧，真是────」依時心裡暗罵，卻為里奧打掃地方。

小烏龜的車蓋突然打開，穿着透視睡衣的瑪麗爬出來。

她騷胸半露，睡衣僅及屁股，藏不住的雪白長腿踏在履帶殼上。

二人四目交投，時間停止流動。

瑪麗吃驚的樣子像凝結在花瓣上的露水一樣美得令人屏息。

「Bonjour Monsieur.(早安，先生)」她害羞地按着短衣，以法語向依時打招呼。

「good…good morning.」依時雙眼變成磁鐵一樣被瑪麗吸住。

「對不起。里奧先生未告訴我這裡有住客。」瑪麗尷尬道，打開介面，以白棉衣裹身。

「里……里奧？！」依時驚見坦胸露臂的里奧從小烏龜內爬出來。

里奧猶如置身捉姦現埸，立即縮回小烏龜內穿衣。

「你介意我到處走走嗎？」瑪麗跨出半腿，苦笑問。

「噢～～～隨便隨便。」依時急忙讓到一旁。

瑪麗揪緊飄飄棉衣，連鞋也不穿，赤足走到儲物櫃拿早餐。

啪！依時一手拉開小烏龜的側鏡，發現車內滿地衣物，更有一個胸圍掛在駕駛椅上。

「你……佢…」依時看着瑪麗婀娜多姿的背影，再看看瘦骨嶙峋的里奧，驚訝得說不出話。

「妖咪睇啦！」里奧急忙抓起瑪麗的晚裝掩着下體，穿好裝備後爬出車外。

「你搞掂咗嗱？！」依時驚訝問。

里奧的嘴唇拉成一線，忍不住奸笑起來，點頭承認。

「點解咁突然？！」依時追問‘細節’。

「Well～法國人覺得性是‘愉悅’及‘自然’的一件事，雙方同意之下並無不可。」里奧的口吻一
夜改變，像將軍般老練。

依時上下打量里奧，心裡突然晴天霹靂，不明白為甚麼瑪麗會選擇里奧！

「感……感覺如何？」依時問。

里奧突然瞪大眼睛，昨晚纏綿的回憶像柔軟的棉花一樣擦過臉蛋。

「她全程帶領着我…探索未知的世界。你無法想像那種激烈的溫柔是多麼舒服。」里奧齒頰
留香道。

「所以……實驗室要多一人了嗎？」依時譏笑問。
里奧嚴肅起來。

「我要向外探索去。」他說。

「探索？」依時大惑不解，問。

「嗯……我邀請瑪麗小姐陪我到‘石晶礦洞’挖掘‘癒合礦石’。應該一段時間不回來。」里奧
說。

「尼菲特知道此事嗎？」依時立即問。

「我會告訴她，放心。我知道‘次化戰車’的強化條件了！」里奧深信此行將會令小烏龜實力
大增。
「但你是工程師，外出探索很危險啊！」依時立即問。

「愛情，會令人盲目。」里奧笑道。

此時瑪麗拿着麵包及牛奶回來。

她爬到小烏龜上，跟里奧卿我起來。
「依時先生要嗎？我塗了‘血橙醬’在麵包上呢～」瑪麗大方分享。

「不用了～我有早餐。」依時娩拒，識趣離開。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

里奧開始收拾行裝，工具攤滿半個倉庫。

板手、螺絲批、火槍、面罩………應有盡有。

「你認為到礦洞探險要甚麼工具？」里奧跟依時討論。

「電鑽？」依時指着‘魔動鑽’問。

「嗯……也許。」里奧同意。

「電筒、手鎚、即用鋼材─────」依時每數一件道具，里奧便從‘百子櫃’裡取貨。瞬間塞滿
背包────

「警告：負重１０４％ 無法奔跑」

「喂……帶不完啊。」里奧馬上放下背包，重新整理。

此時瑪麗換好戰鬥服，爬出小烏龜。

她換上‘白紗盔甲’，細心地挑走‘花鋼拳套’內的積塵。

「她是甚麼職業？」依時輕聲問。

「食師。」里奧偷看瑪麗露背款式的裝甲，心裡暗暗得意。

「里奧先生……你不打算把這些道具都帶在身上吧？」瑪麗束着馬尾，吃驚問。

「我二轉後從未出外探險過，不知道要帶甚麼。」里奧苦惱道。

「讓我幫你吧。」瑪麗猶如醫術高明的醫生，瞬間里奧的病症，在雜亂無章的道具中找出‘必

需品’。

她以彈藥及手雷為中，甚少攜帶開鑿工具。

「為甚麼……不需要道具？」依時問。

「礦洞有‘環境道具’，隨手可得啊～」瑪麗笑道，眨眼間便拾好一包裝備交到里奧手上。

里奧首次穿上戰鬥用皮衣，背好大背囊，走出實驗室外。

他對此行既驚又喜，希望可以跟瑪麗更‘深入了解’。

「我們走吧，里奧先生。」瑪麗笑道，輕踏盈步出發。

里奧剛踏出一步，突然愣住。

他回頭給依時一隻大姆指，依時也不客氣回贈一隻中指。

「早去早回。」依時說。

「嗯。」里奧關門。

實驗室回復漆黑………

依時

里奧剛踏出一步，突然愣住。

他回頭給依時一隻大姆指，依時也不客氣回贈一隻中指。

「早去早回。」依時說。

「嗯。」里奧關門。

------------------------------

呢幾句好有畫面

依時嘅設定係精通德語的混血兒呀M

Flag?

依時識德文，okay

你括住係專有名詞，但咩係次化戰車？

明明想N展毒撚抱得美人歸
但又完全feel到伏味濃
有冇人明我講緊咩

我都覺得伏
唔覺得有男角有好事發生

裸聊騙案 比人呃埋粒熱源

狼巴，你唔係食緊譚仔丫嘛

「里奧先生……你不是打算把這些道具都帶在身上吧？」瑪麗束着馬尾，吃驚問。

唔係有內置翻譯㗎咩

次代戰車？

想講次世代戰車？

不會 好似好啲
詐看之下以為少咗錯字
其實只係太耐冇搵遲鈍咗

懷疑係男版安德魯事件
蔡翁得馬

遲啲瑪麗扑扑下興奮得濟食埋里奧落肚

唔係遲鈍，係慣左自動過濾

太耐冇搵錯字，自動轉化錯字

M底冇可能會對里奧咁好架
最後一定賠了夫人又折兵

留名等依時救理奧

硬係覺得瑪麗好大問題

有間諜？

我記得3更依個傳統點嚟喇....

早一更，夜一更，之後當日錯字深夜追加一更。

因為我日日都有錯字所以漸漸變成日常

呃咗里奧去荒山野嶺劫色，食師｢吸｣到條仆街仔精盡人亡，再殺人越貨搶走小烏龜

小烏龜都唔出，里奧請瑪麗陪，瑪麗好打過里奧好多加上係六口嘅人點解會害里奧

你地硬係唔信里奧食到女做乜

條感情線太薄
真係睇唔明點解條女會鍾意里奧
如果m底你死都話條女係真愛既話
咁只好話你寫得呢條感情線太差
但以m底你既性格係唔會容許自己比d 差到咁既劇情出街
所以我可以肯撚定定條女有古惑

就算最後炒撚哂車我都係咁話架喇

我咪講左，扑下嘢好平常 friends with benefit

因為佢將自己代入左里奧

你係咪咁教學生

六口一睇就知返來報復

咁條女係邊個呢

訓導組的觀念

ok,我已經睇穿左，應該依時先係里奧真命天子

朋友扑下嘢好正常，
What the fuck is that shit！？
m底俾人扑得多扑到傻撚咗？

你又唔諗下啲男角喺你手上搞成點
總係冇好結果

我意思係佢地會不屑做呢d野姐

「不用了～我有早餐。」依時娩拒，識趣離開。

婉拒

「讓我幫你吧。」瑪麗猶如醫術高明的醫生，瞬間里奧的病症，在雜亂無章的道具中找出‘必

需品’。

瞬間「ｘｘ」里奧的病症
miss左一個動詞

wow 睇到既都被提左出黎
樓b是咪會自己統計

係咁話朋友扑下野好平常
條女可能係咁覺得既
但里奧好明顯沉撚哂船
到時條女同佢講 88
實喊撚哂口話要del game

幾時安排我個人有感情線呀？

好好奇M底有無student with benefits

你出到場已經要謝主隆恩

這是甚麼屎

M底係咪我唔講野, 我個人都唔出黎

m底成日做個人指導

同條屍拍拖 成為五轉

今晚仲有冇文

我地可以訓先

有文，００００一篇，跟住會出一篇錯字。暫時有６個錯字

幾多加600先

瑪麗站在山頂，輕輕夾住一片飄過的花瓣，湊到鼻子上。

「這是……櫻花？」她脫下手套，用指紋感受紅花瓣柔軟的質感。

瑪麗並不需要答案，逐放開花瓣，讓它隨風飄到山下。

放眼遠望，黃黃綠綠的農田如枱布覆蓋大地。

他們的目的地正是農田彼岸的山脈。

越接近‘聖山’，道具及素材越高級，挖得‘癒合礦石’的機會越高。

落花像魚兒一樣在空中嬉戲，頑皮地滑過里奧的肩膀。

「瑪……瑪麗……等我一下…………」里奧撐着行山竹走上山坡。

「你堅持不要幫忙嗎？」瑪麗苦笑，伸手拉里奧上來。

他坐在石上休息，連喝兩碗肉湯補充‘疲勞值’。

「瑪麗小姐……你體力真好呢。」里奧苦笑說。

瑪麗對着河谷山峽閉起雙眼，感受涼風從指間流過，帶走自己的體溫，會心微笑。

里奧看得入神，不敢驚動伊人。

「走吧，里奧先生。我看到下方有一棵‘櫻花田’呢！」瑪麗笑道，扶着里奧下坡去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

瑪麗奔到粉紅樹下，拾起一把櫻花吹到空中。

二人置身在柔軟的粉紅雨中。

「閉起眼，里奧先生。聆聽它們落地的聲音。」瑪麗說。

花瓣互觸的聲音猶如靜雨打荷，偶爾一陣柔風吹過，捲起沙沙粉浪。

里奧滿腦子都是零件及機器，難以想像瑪麗非一凡的感官。

「里奧先生，可以幫我拍張照嗎？」瑪麗把‘櫻花’夾在耳朵上，然後捧着一把花瓣對着里奧微
笑。

她背光的頭髮被陽光照出一圈金環，笑容沾上花香，百看不厭。

「準備喔…三～二～一～」里奧拍下‘螢幕擷圖’，讓瑪麗查看。

「想不到你很會拍呢！」瑪麗發現里奧把自己俏象置中，‘高炒’攝之，拍出雪白的瓜子臉。

「過獎過獎。平日我會自己組裝相機，略有研究。此外，這些不是‘櫻花’而是‘梅花’。櫻花葉子
尖，梅花葉子圓。」里奧拾起一片梅花解釋。

瑪麗驚訝地接過梅花，立即在筆記簿上速寫一張畫，記下梅花的樣子。

「謝謝你，里奧先生。」她輕吻里奧臉頰，然後滑過花海前進。

穿過梅花林，途經以稻草搭建的農屋，瑪麗又拍一堆照片。

農夫要求二人清除害蟲，但他們不打算做任務，故拒絕之。

「亞洲風格清淡樸素，不落塵套。我很喜歡！」瑪麗輕盈的腳步像跳芭蕾一樣略過菜花田，里
奧則背着龜殼追趕。

「瑪麗小姐。那麼……你喜歡我甚麼呢？」里奧終於在金花田中追上瑪麗，立即問。

「嗯？就喜歡跟你相處啊。」瑪麗背着里奧回答。

「矣？沒有特別原因？」里奧吃驚問。

「要是有‘原因’的話，那麼我只是喜歡‘某條件’並非里奧先生‘你’。然而，喜歡‘某條件’是可悲的
事，因為其他人具備‘某條件’的話便可以取代里奧先生———‘你’了。」瑪麗淡然一笑，答案似
落花一樣似有還無。

「原來……你這麼喜歡我啊……」里奧低頭傻笑。

「嗯。我也喜歡體會不同的事啊～」瑪麗不以為然說。

言者無心，聽者有意。

轟隆～～～～～～～～～

里奧心中炸出一聲響雷，世界瞬間黑白。

「我們……不是正談戀愛嗎？」里奧嘴唇顫抖問。

「嗯。我們正戀愛。」意外地，瑪麗爽快地肯定里奧的身份。

「但你說………體會不同的事是甚麼意思？」里奧怕自己只是備胎，小心翼翼問。

「里奧先生，昨晚交好之歡，你愉快嗎？」瑪麗停下來，回頭問。

「十分愉快……人生第一次。」里奧害羞地點頭。

瑪麗輕擺紗裙，回頭走向他，二人於花田中接吻。

她輕輕吸啜里奧上唇，吻得他神魂顛倒，空海一片空白。

「但不代表我擁有你啊，里奧先生。」瑪麗甜笑道。

柔風撫過色彩斑斕的花海，反令白紗飄飄的瑪麗像天降仙子一樣脫穎而出。

「不…擁有我？」里奧震驚問，快掉下眼淚。

「噢，里奧先生，別哭。我們渡過了愉快的一晚，不是嗎？」瑪麗擦去里奧眼角的淚水。

「我們要分手了嗎……」里奧開始嗚咽。

瑪麗首次對里夭皺眉，略感不滿。

「我們不會擁有別人，也不會被別人擁有。我們交合後，仍然是‘自由’的個體啊，里奧先
生。」瑪麗笑道。

「但……我對你—————」里奧正要激動起來時，卻被瑪麗吻住嘴唇。

「你認為愛的話，請愛下去。同樣，我愛你的話，我不會要求你做任何事。因為愛…也是自己
的情感而已。」瑪麗說。

里奧瞬間明白了………

原來瑪麗的美，正是那種撲朔迷離的距離感。

她像風一樣輕，卻像海一樣深。始於跟你保持最舒適的距離。

理想的愛情，不是這樣嗎？

「那麼…你嫌棄我嗎？還需要我陪同嗎？」瑪麗後退一步，騰出空間讓里奧思考。

初經人事的小里奧以為自己在茫茫大海中找到燈塔，豈料是一隻夜光的蝴蝶。她在漆黑的海上
是多麼迷人，然而你卻無法擁有它。

那種不甘心的感情，正是驅使我們駛出大海的動力。

「請……請陪我走下去，瑪麗小姐。」里奧嚥下口水，決定要捉住瑪麗這隻仙仙飛蝶。

「我願意，里奧先生。」瑪麗笑道，繞着里奧的手前進。

經過花田，攀上怪石嶙峋的山脈。

「系統提示：已發現 石晶礦山」

突然，石壁上畫有一個箭咀，下方有一組文字，指向左方山谷。

「這是…甚麼記號？」里奧ＰＶＥ經驗可謂零，所有事皆感新奇有趣。

「嗯。我也看不懂這種文字。應該是ＮＰＣ或玩家留下的記號，肯定引導向某個‘重要位置’…
來吧，里奧先生。我們的冒險要開始了。」瑪麗放開里奧的手臂，戴上‘花鋼拳套’說。

「好………」里奧戴上腰帶，握好衝鋒槍跟瑪麗並肩前進。

鑽進彎彎曲曲的山道，兩邊山壁漸漸合攏。

二人來到五路匯點，一個倒塌半邊的山洞出現在前方…………

「系統提示：已發現 石晶礦洞」

咪出錯字嘅數

你咁講法即係你扑過好多朋友啦

瑪麗首次對里夭皺眉，略感不滿。

里奧

飛鵝山格劍

其實M底你寫情感真係好正
好耐無試過有唔strong hold正評嘅衝動
瑪里奧好正啊

借文舒情 表達達對ex既感覺

第二季完左就冇睇

睇外傳 (根本係正傳 ）

係這登嘅舊毒應該仲記得俄妹嚟香港搵我玩

當時係俄羅斯我買左一隻3層套娃，佢話想嚟香港。

所以我將用剩嘅廬布（８００數ＨＫＤ）入落第一隻套娃到送比佢。

跟住佢到香港啦，咁岩佢生日。我入左１０００ｙｅｎ落第２隻套娃送比佢，祝佢去到下個旅行。

佢突然眼濕濕咁望住我，問：do you want to show me your room？

我嚇一嚇，拒絕。佢追問：Are you sure？

最後～～～～～～冇帶佢返屋企。

我覺得有啲嘢做咗個人會變，我就寫唔出真子同查曼德之間嘅愛。

為左寫作，我犧牲好撚多

樓b好純情

一篇，對瑪麗嘅評價又spin了

話說，依家錯字得７００。

我夾埋聽日錯字一次過出啦，如果唔係我會爆到停為止，冇３點瞓唔到。

ＢＴＷ，備胎好似係蝗語，自膠＋５００，聽日果更最少有１３００

咁大個人...

有食唔食

每一位都有佢嘅故事。可以係遺憾，可以係奇蹟；可以係痛苦，可以係甜蜜。比起里奧屌女呢篇，m底本身嘅故事反而餵飽咗我。

Sor有感而發

訓醒有篇咁高質既
番工都有精神d

你話我唔鋪，係未有機會講出瑪麗嘅內心姐

Okok
抵讚

一粒錯字五百啦
唔係邊有鞭策效果

瑪麗輕盈的腳步像跳芭蕾一樣略過菜花田，里
奧則背着龜殼追趕
掠

凍到呢今日

渣ga
我今朝起身翻工得3度

絲打有錢，一定住山區

沙頭角

係沙頭角返工

你地等好耐嘅嘢，不過未校對

讚一讚就冇文放飯

真係無文

唔讚得

捉錯字當恥笑M底，日日產量都唔定，加更都係浮雲。

陸運會，幫學生做班旗，等等下，晏啲有文

bannershop 啦呢啲

我畫仲多過佢地畫

係咩
咁文呢？

...

返去立即打

唔好又偷訓
出完文先一野訓到天光

屌仲未有文

出左條女既告白之後正皮直線上升

住沙頭角
係樓主屋企附近翻工

打到0000 跟住錯字百出 又唔捉得 識玩

又踢爆

又話有文，原來未打

飯都食埋
文呢

樓b太餓文都食埋

一次過6k字

真係未有文呀，咁聽朝當早餐啦

是日零更
錯字x1萬

0乘幾多都係0

瑪麗探看洞口，決定換出單手劍。

里奧正三心兩意整理裝備。

「彈匣還是手榴彈呢……」他躊躇地看着背包。

「里奧先生，我們最需要———是這個呢。」瑪麗摸出手電筒及火把笑道。

里奧尷尬地接過火把，來到洞口前方。

二人的影子投射進深不見底的隧道深處。

「準備好了嗎，里奧先生？」瑪麗笑問。

「嗯…」里奧握緊衝鋒槍，嚥下口水回答。

他們開始這埸挖礦之旅。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

進入地道，背後的陽光立即被他們的身體擋住。

一邊是明亮的天空，一邊是無盡的深淵。

里奧側身，斜着小步跟上瑪麗的步伐。

道旁有不少雜物，如食物包裝紙或損壞的鋤頭，證明此處非人跡罕至的地點。

「瑪麗小姐，我們要走多深才可以挖到‘癒合石’？」里奧問。

「我不清楚呢……我沒有親自挖過礦石。但一般礦洞都有３層，有的深至５層。恐怕要到第三
層深度才挖到‘癒合礦’吧？」瑪麗舉起火把帶路。

她神態自若，但語氣明顯嚴肅起來。

二人越走越深，地道兩旁出現一個個小孔———開鑿的痕跡。

里奧探指一摸，挖出黃色的粉屑。

「是好貨色嗎？」瑪麗好奇地研究指尖的碎礦。

她並沒有‘礦物知識’，無法鑒定礦石的類型。

「黃銅礦………一般般吧。製造子彈才會用上。」里奧拍走礦粉離去。

繼續前進，瑪麗突然叮囑里奧小心左邊。

他好奇一望—————是一具礦工屍體！

里奧嚇得幾乎開槍，退後兩步，扔出小石試探屍體。

它死透了，對里奧的挑釁沒有反應。

里奧逐蹲下來，打算檢查屍體。

「我不建議你觸摸它呢，里奧先生。」瑪麗回頭，用劍輕輕壓着里奧的手說。

「為甚麼？我們可以得到這個礦工的情報啊？」里奧反問。

「要是它有悄報的話，恐怕已經被其他玩家取走了嗎？再者。要是他們設下陷阱，想殺害下一
個進入礦工探險的玩家呢？」瑪麗反問。

里奧恍然大悟。

他只道自己當工程師的日子很苦，漸漸忘記實驗室的素材得來不易。每一塊稀有礦石，每一滴
神甘露水都是公會成員以血汗換回來的寶物。

「此外，火把的‘耐久度’有限。我們得盡快找到‘癒合石’然後離開。」瑪麗重點提醒。

「瑪麗小姐行事很謹慎呢。」里奧乖乖縮手，跟隨瑪麗前行。

「我偏好探索新地方。遠近至水井底部，遠至懸崖邊的教堂我都感興趣。很多人認為探索遊戲
世界太浪費時間，所以我幾是獨自上路。身邊沒有隊友陪同，只能小心一點囉～」瑪麗苦笑
道。

他們來到小石室，角落有一個打開的木箱———是礦工燈！

「埸景道具？」里奧好奇地舉起油燈查看。

瑪麗以火把點亮油燈，然後將火把收回背包內。

「現在我們不怕失去照明工具了。」瑪麗笑道。

里奧現在才注意到‘油燈’沒有‘耐久度’。

他打開油燈卻灑出燈油，想點燈時卻燙傷手指。

正當里奧雞手鴨腳地跟油燈戰鬥時，瑪麗走到小桌子前，發現刻在桌面的‘石晶礦埸地圖’。

「更新至———３３４日前」地圖左下角寫着。

「有甚麼好消息嗎？」里奧終於打敗油燈，提着油燈的首級自豪地走過來。

「有啊～很久沒有玩家到訪這裡了。」瑪麗回答。

「那麼……有壞消息嗎？」里奧再問。

「很久沒有玩家到訪這裡了………」瑪麗相同句子回答。

地圖上畫滿大大小小的Ｘ號，代表此路不通。

「嗯～～～第２層的入口在這裡。」瑪麗在墨跡交錯的地圖上找到２Ｆ的字眼———就在地圖
的右上方！

惟附近的地道幾乎完全被落石封鎖，剩下的石道像水管一樣左右交錯。

「這裡………不對。這邊………又不對。」瑪麗對‘迷宮’這種要求眼界及專注力集中的遊戲不
在行，手指在地圖上劃了４圈也走進死胡同。

「找到了喔～」里奧突然說。

「矣？太快了吧，里奧先生？！」瑪麗驚訝地貼到里奧身邊。

「看，從這左轉，直走３個洞口再轉右，接下來………………」里奧從２Ｆ字眼出發，手指靈
活地在地圖的坑道上左右穿插，很快便到達‘閣下所在’的石室位置。

「太利害了里奧先生！」瑪麗親吻里奧一口，他馬上感到飄飄然。

「哈！包在我身上吧！」里奧大感自信，反過來帶領瑪麗走起來。

他們進入石室後的石道，馬上仍來第一個分岔路。

里奧二話不說進入左邊的地道，並開始解回憶地圖。

「前行十米，看～～～～右！有一個入口。」他向右一指，果然出現一個入口。

「然後看～～～上，有一條斷梯。」里奧向天一指———當然有一道斷裂的木梯。

「你把整張地圖都背到腦海了嗎？！」瑪麗從下拉着里奧的手問。

「不～我只是畫下走到２Ｆ的路線圖，但我憑比例及環境細節分辦我們的位置而已。轉左！」
里奧一邊解釋，一邊帶路。

「我們到達２Ｆ入口前的三岔路可以提醒我嗎？我看到地圖上有一個‘大紅點’，想必是寶藏所
在地。」瑪麗喜道。

「嗯！可以！」里奧終於找到自己的存在價值了。

繼續前行，他們不知不間覺深入山體之內。

要是缺乏指南針的話，隨時會分不清天南地北，從而迷失在礦說之中，最後變成具骷髏。

里奧帶着帶着，心裡納感起來。

「瑪麗小姐，我好奇，為甚麼你對愛情有如此獨到的觀點呢？」里奧問。

「不獨到啊～只是很普通的個人意見而已。」瑪麗苦笑道。

「不普通！你總能夠深入淺出理解一件事。」里奧不斷誇讚瑪麗，搏取好感。

「哈哈～當年拿破崙大帝認為強大的民族必需有思考能力。所以法國所有學生也需要修讀‘哲
學’。這項傳統一直沿用至今。」瑪麗每經過一個入口，都提防有怪物衝出來。然而，這礦洞未
見危險，她漸漸放下鬆懈跟里奧聊起天來。

「利害利害～～～～～」里奧再讚一句，瑪麗未有回應。

狹小的石道放大踏地碎沙的聲音，里奧跟瑪麗僅有兩衣之隔，他們幾乎可以聽到對方的心跳。
現在卻一片死寂，里奧必需打開對話匣子。

「你們…為甚麼會跟隨六口彌生來到亞洲？」里奧隨口一問。

瑪麗立即皺起秀眉，當然～走到前方的里奧不會發現。

「整個法國勢力約有１００名‘拿破崙’，可理解為‘聯合公會會長’。我們法國人認為玩遊戲不應
該加入現實世界的規定，我們也沒有義務幫助他人戰鬥。所以法國勢力從未出現‘領導人’。每
個‘拿破崙’都有自己的野心及計劃，合則來不合則去。

然而，‘盟軍’認為法國勢力理所當然支持自己，肆無忌憚在法國區橫行。十多個‘拿破崙’不滿，
欲驅逐‘盟軍’，卻被大部份支持‘盟軍’的‘拿破崙’反包圍。

法國境內發生一埸‘弒君之戰’，反對‘盟軍’的‘拿破崙’被全數殲滅。令很多無公會的法國玩家不
滿。在那個時候………有一個‘拿破崙’消極作戰，更採取接納包容政策。像我這種沒有公會的
自由玩家紛紛加入該‘拿破崙’的陣營——————」瑪麗說着。

「她就是六口彌生吧？！」里奧興奮地打斷瑪麗，為六口感到驕傲。

「非也。」瑪麗反高潮笑道。

「矣？！」里奧停下來，誓要追問到底。

「那個‘拿破崙’並非六口彌生。不過———他聽從麾下一個小公會會長的意見，那人正是六口
彌生。‘拿破崙’實力一夜擴張，被‘盟軍’派到南線作戰。敵人就是臭名遠播的‘哥德黑蘿
莉’———第四帝國的南線召令。

當日六口彌生率領我們夜襲德軍裝甲師，經過一埸血戰終於大敗德軍。

不過，當我們凱旋而歸時………發現整個‘盟軍南司令部’已經被黑蘿莉的裝甲師剷平。

我們無法回到盟友身邊，也無法獨力打敗黑蘿莉。此時六口彌生大膽建議………脫離盟軍控
制，到亞洲建立新的殖民地。

這就是……我們的故事了。」

欠3000,一更, 額外欠 2300 錯字更

馬上做,立即做

係殖民地

其實我記得

但你形容到咁，好明顯你lum到佢啦

咁LUM到佢, 佢想同你扑野

同frds with benefits 係兩回事黎嫁wor M底

六口次次都不做會長
但要控制團長
控制狂

軍師vs主帥姐
唔可以話佢控制狂

在法國人的角度，俾盟軍點同俾亞洲組點係冇分別，遲早出事。

他們繞過九曲十三彎的石道，來到三岔路。

「我記得是走這條………」瑪麗帶里奧走進右前方的隧道。

瑪麗突然停下腳步，默視前方。

「怎麼了？」里奧握緊衝鋒槍，守住後方，問。

「走……不進去了。」瑪麗甚為害怕，說。

里奧聞言飛奔，一支箭飆回三岔路處。

「剛才看到甚麼？」他喘着氣問。

「地上有奇怪的電線，數具屍體，彼端有一個寶箱。」瑪麗說。

「電線？」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

里奧決心在瑪麗面前盡展雄風，鼓起勇氣回到寶廂處。

發現石室內有３體屍體。

里奧小心翼翼跨過地面積水，走到屍體旁邊。

「小心點，里奧先生！」瑪麗留在洞口，擔憂道。

里奧戴上膠手套，把骷髏翻過來。它的衣物已經腐爛成粉末，頸鍊及戒指均戴在手上。它壓着
一圈斷開的電線上，明顯被高壓電電死。里奧拿出安倍計，發現電線圈仍有電流。

他後退一步，重新審視關卡設計。

５組電線分別連向寶箱，３組躺着骷髏，可見他們都失敗了。

「只要把寶箱接電就可以了嗎？」里奧暗自盤算。

他移除３具骷髏，以‘導電片’連接各組電線———沒有反應。

「難道‘短路’了？」里奧燃起工程師的熱情，突然不再害怕陰森的礦洞，全神貫注在電線上。

瑪麗坐到一旁，看着里奧拿出一件又一件法寶表達魔術。

「水……我要水。」里奧記起發現石室內已有積水。

他以水為導體，灑在斷線處，再向水泊撒下‘計電粉’。

立竿見影。

左邊三組電線圈的水呈現黃色，右邊三組電線圈呈現紅色。

「這些是？」瑪麗從未見過工程師行進實驗，驚喜問。

「電阻，顏色越深代表電阻越高。電流會流向‘電阻低’的線路，現在顏色不一，證明電流不
均。我們要把電阻平均分配。」里奧拿出隨身筆記計起數來。

瑪麗好奇地湊到里奧耳邊查看。

她呼出姑蘭的香氣令里奧難以專心，昨晚纏綿的影像突然湧上腦海。

里奧忍不住———硬了。

「瑪…‥瑪麗小姐。不如你坐到邊休息一下。」里奧苦笑問。

「我想看你工作，可以嗎？」瑪麗爽直問。

「厄……我好難專心呢，瑪麗小姐看着令壓力倍增。」里奧尷尬說，以小筆記偷偷按着自己隆
起的下體。

「好吧～」瑪麗扁嘴，退到旁邊。

里奧嘗試把左邊的電圈連成一圈，增加其‘電阻’。

左邊的‘電流水’突然變成紅色，右邊變成黃色。

雖然未成功打開寶箱，但里奧已經帶出破解方法。

再試數回，里奧把左邊一條電線駁到右邊。

‘電流水’同時變成黃色——————嚓！寶箱打開了。

啪啪啪啪啪啪啪～～～～～～～～

瑪麗馬上為里奧鼓掌。

里奧走到寶箱，探手一摸—————

「系統提示：發現裝備 礦工木弓。」
「系統提示：發現裝備 優質皮手套。」
「系統提示：發現裝備 鋼原石ｘ５。」
「系統提示：發現裝備 水銀石ｘ１。」

「咦～水銀石喔！」瑪麗喜道。

「是貴價東西嗎？」里奧未曾試用如此罕有的石頭。

「嗯～為裝備‘打洞’的原料。」瑪麗回答。

「‘打洞’？我們可以找鐵匠打啊？」里奧反問。

「‘水銀石’打的洞才可以釀入‘傳奇寶珠’。然而‘打洞’有松會失敗，毀滅你的武器。所以水銀石
十分珍貴啊！」瑪麗笑着，偷偷撫摸自己的‘花鋼爪拳套’。

「你的武器……插入‘傳奇寶珠’了嗎？！」里奧吃驚問。

「才沒有～＋５或以上的‘水銀石’洞才可以插‘傳奇寶珠’。我的‘花爪’只是＋３，最安全的升級
範圍。」瑪麗苦笑道。

里奧欲轉身離開，發現寶範內有一組機械。

它並非獎品，也非裝飾———它是正在運作的機器。

「到底……通向哪兒呢？」里奧發現它連接到天花去，未有深究。

他們回到三岔路，走到一個更深更黑的洞口前。

「來吧，里奧先生！」瑪麗看完里奧的表演後似乎更熱情，拉住他的手跑入黑洞去。

「系統提示：已發現 石晶礦洞 第二層」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

第二層的設備明顯比第一層破舊。

石道開鑿得參差不齊，撐着壁體的木柱也霉霉黑黑，甚有倒塌之憂。

與此同時，他們走路的碎石之聲越來越響，每一步也激起數十個回音。

「嗯………」里奧蹲下來，拾起地面石塊。

「怎麼了？」現在瑪麗份外注意里奧，覺得他如魔術師一樣神奇。

「比剛才更冷了。」里奧雖然不知道原因，但發現異像。

繼續前行，他們發現一堆白骨疊在路邊。

「咦！等一下。」瑪麗突然叫停里奧，用單劍挑開骨頭。

她把塊碎甲從骨堆移到地面，單膝跪下來仔細研究。

「這些……不再是ＮＰＣ，而是玩家了。」瑪麗凝重說。

「玩家？！何以見得？！」里奧馬上問。

瑪麗沉沉指碎甲上的‘新月旗’。

「他們跟蘇丹公會有關係，想必是探險隊之類的玩家吧。」瑪麗憑骷髏上的公會徽章認出戰死
玩家的身份。

「他們為甚麼…會倒在這裡了…」里奧喃喃自語，繼續前進————突然腳掌一麻！

啪啪啪啪啪啪啪！

里奧被電得無法動彈，瑪麗立即用長劍把里奧挑回來。

「好痛啊～～～～～～～～～～～」里奧抱住自己的腳慘叫。

瑪麗走到前方，發現去路完全被水淹沒。

她以尾指沾水，立即手臂僵麻，確定積水被通電。

「里奧先生……你可以活動了嗎？」瑪麗問。

「我試試看……」里奧扶着瑪麗的手站起來，發現右腳使不上力，難以移動。
油燈的照特範圍太小，里奧決定用手電筒查看四周，發現有一組電線從右邊天花角落垂下來，
插入水中，正是水域的電源！

里奧發現電線沿着天花回到第一層，然後消失在山體之中。

他突然記起剛才有同樣的設計—————寶箱發電機。

「瑪麗小姐，可以扶我到第一層嗎？」里奧苦笑問。

瑪麗仔細一想，伸手召出血藤，跟里奧‘換血’。

他得到瑪麗的血液後症狀效果大減，同時獲得少量敏捷屬性。

「瑪……瑪麗小姐？」里奧大驚，生怕瑪麗有甚麼副作用。

「不要緊，你比我更懂如何破關。」瑪麗吃力苦力，單腳跳到一旁休息。

「我馬上回來！」里奧跑回‘發電寶箱’，搭成錯的電路，發電松便安靜下來。

他拿着小電筒飛奔回到二樓，驚見臉色蒼白的瑪麗倒在血泊之中。

「瑪麗小姐！！！！！！！！！！」里奧飛撲上去，扶起她。

「矣～你好真很快呢。」瑪麗苦笑。

「你怎會……為甚麼會傷成這樣？」里奧快急出眼淚，問。

「吓？別誤會。我用技能把‘壞血’逼出來，損耗血量以縮短‘症狀’時間而已.」瑪麗笑道.

里奧不放心，拿出大量補血糧食，趁機跟瑪麗共吃一份三文治補充體力。

他探入半隻腳掌入水————透心冰涼，電流已經消失。

「來吧～」今回換成里奧拖着瑪麗的手潛入積水之中。

5800,錯字果2300聽日再出,真係頂唔順,瞓先 好凍

算你啦

需然里奧今次好carry
但唔知點解仲有浸柒味洗唔走咁

我今日下晝應該出到一篇，因為要hold畫班，6點先收工，但上晝都要幫學生搞班旗。講明先 佢地今個星期要起到貨

里奧決心在瑪麗面前盡展雄風，鼓起勇氣回到寶廂處

唔係應該學生自己做既咩
咁冇威嚴既

佢地唔識調色

M底，可唔可以講下開放區域同副本設定？

個礦洞幾百日冇人入過去，第二層卻有玩家屍體在路上，原因是開第一層的寶箱接通電源，通過第二層漏電的電線使路面積水帶電將玩家電死。

因為時間重置了寶箱所以回到未通電狀態？但幾百日前的屍體不會重置？除了金身可以長留白境，仲有其他方法可以保住條屍幾百日？

另外，見到其他玩家的屍體，應該都是開放區域吧，在里奧回去第一層斷電後，到第二層走過那水路之時，如果有第二組玩家見到寶箱又將其通電開箱，里奧咪死得不明不白

上次更新

復活唔到，同大橋本條屍一樣，可以執裝但係已經救唔返

其實係問緊，幾時會變光塵，幾時會有屍剩

新世界嘅塵係經驗值之前嘅特效姐，已經唔係舊世界咁死哂

新世界條屍咪腐化變灰

男角特色

無人講 機會 變左 松會

水銀石’打的洞才可以釀入‘傳奇寶珠’。然而‘打洞’有松會失敗，毀滅你的武器。所以水銀石
十分珍貴啊！」瑪麗笑着，偷偷撫摸自己的‘花鋼爪拳套’。

錯字遊戲
今次仲唔肥肥

這句好似怪怪地

召令解召集命令？定係德軍的軍方職位？

唔識改

十二點後嗰更明顯多錯字，絲打做咗先知

唔紅字都睇得明
一紅左就睇唔明
M底已經訓練得我好好了

Agger 成日叫我地腦補
樓主成功訓練我地了..

習慣了看得明

「研表究明，漢字序順並不定一影閱響讀。比如當你看完這句話後，才發這現里的字全是都亂的。」

就係呢一句野
完美表達呢個故既文字

屌我忍唔住笑左

納悶唔係啱架咩

１７４５有文

原文係納感

仲有個發電松唔記得咗 mark

應該係
幾乎都是獨自上路？

紅字係已改？

里奧半身落水已感不妥。

礦洞積水比想像中更冷，血管快速收縮，肌肉如毛巾般搾緊。

他正想回頭，突然前腳踏空，撲通一聲跌進深淵之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

寒水沒頂，激烈的溫差令心臟拼命揼血維持體溫。

你聽不到任何聲音，於淵水之中也無法視物。

你本能地抓向四周，想捉住一枝一木穩住身體，卻發現石壁像刀片一樣鋒利，割得雙手鮮血
淋漓。

腎上腺素帶來的爆炸性體能瞬間枯竭，無盡的恐懼隨之而來，混進血液流竄身體，注滿每一
個細胞。

里奧欲張嘴呼叫，嘴巴馬上被灌滿冰水。

咕嚕咕嚕～～～咕嚕咕嚕～～～

他在水中拼命掙扎，卻在原地打轉。

突然腰間一緊────瑪麗抓住他的腰帶，大划三手，輕鬆穿過‘Ｕ型’積水道。

「哇咳咳咳咳咳～～～咳咳咳咳咳！」里奧爬在地面吐出幾口冰水，身體不斷抖動。

「里奧先生！聽到我說話嗎？！」瑪麗根本看不到里奧───因為背包布所有道具都變成‘潮
濕’狀態，點不著火把，油燈也熄滅了。

穿過積水後，礦道好像灌滿墨水一樣伸手不見五指，就算面前有一條大毒蛇正對着瑪麗吐出
綠舌頭她也渾然不知。

她蹲下來，沿着地面摸索，一時摸到尖石刺傷手指，一時摸到滑溜溜的棒狀物，瑪麗不敢想
像自己正跪在甚麼東西上，專心探向牆壁，把里奧拖到一旁。

視覺失效，聽覺自動敏銳起來。

瑪麗急忙掩着里奧的嘴巴，細心傾聽四周…………

在那片黑色的深淵之中隱約傳來尖爪刮石的滋滋聲。

她在里奧腰包找到電筒，打開電源一看─────

里奧縮成一團顫抖，身上有 ‘盲目’、‘麻痺’及‘沉默’狀態。

瑪麗仔細檢查里奧，發現他指甲、嘴唇、皮膚蒼白泛藍。

低溫症的初徵………

「里奧先生！」瑪麗用力搖動里奧，但里奧嘰嘰咕咕說不出完整句子。

生火工具經冷水一泡，全數失效，而她必須盡快保住里奧的體溫……

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

里奧漸漸恢復意識，冰冷的指頭終於可以活動。

他感到自己枕着一件軟棉棉的暖物，伸手探之。視線再次聚焦────自己正睡在瑪麗的懷抱
裡！

「瑪───瑪麗小姐。」他急忙退開，卻被瑪麗捉住。

「等等……」她苦笑說。

淡藍色的電筒照着瑪麗的蛋臉，更顯蒼白。

里奧發現一條小血液正連接二人心臟。

她直接把暖烘烘的鮮血直接輸進里奧體內，再抽走他的冰血，用自己身體加溫。

「瑪麗小姐，我醒來了！」里奧急忙推開她。

瑪麗停止技能，收回血管。

「剛才你差點患上‘失溫症’，現在趕快進食吧。」瑪麗苦笑道。

「矣？！怎麼全部變濕了？！」里奧發現自己的麵包變成一團爛糊。

「系統提示：水抗性－１３％」

「這個‘積水池’是設計之一。我們身上的裝甲、食物及道具也附上‘水耐性減’的負面狀態。沒
法子，將就一下吧。」瑪麗不介意，欲取里奧手上的‘麵包漿’。

「不可以！等我一下。」里奧打開介面，發現自己連內褲也濕透。

「里奧先生……我好冷…不如先吃吧？」瑪麗跟里奧換血後感到滲骨寒意，緊抱自己身體保
暖。此外，她的‘白紗裝甲’並不耐寒，泡水後更變成透明的布料黏在雪肌上，體溫越降越
低。

里奧咬緊嘴唇，腦細胞猶如宇宙大爆炸互相碰撞。

隨身品濕透，如何生火？

生火三條件：火、引燃物和燃料。

燃料…
里奧切出一塊皮甲，割走表面的濕皮，把裡面乾皮翻出來。

引燃物…
「瑪麗小姐，可以借你一束頭髮嗎？」里奧問。

瑪麗剪下手指一圈曲髮，交到里奧手上。

最後───火！

里奧跟瑪麗並非魔法師，依賴道具生火。

「里奧先生……好冷………」瑪麗顫抖得越來越利害。

里奧心裡越急，腦海越平靜。

「我需要點起火花……火花……」里奧把雜物攤在地面，每秒閃過十多個組合。突然靈光一
閃！

他拆出彈匣內的子彈，擦走表面的水珠，然後小心翼翼地扭開尾部───把火藥倒在乾皮上。

但里奧如何點著火藥？

他把一根鐵絲扭成針型，然後接到電池正負極上，造成‘短路’。

鐵絲瞬間變紅發熱，點著一粒火藥！

啪！火光一閃。

二人被強光閃瞎兩秒。

再次張開眼…………

乾皮上燒着一團小火焰了。

1600,依篇係錯字更,欠700.

今日兩更今晚出

里奧呢下好撚型呀

生火三條件：火、引燃物和燃料。

唔講唔覺
Heat, Oxygen, Fuel

生火一條件:火

真架，火花喇咁

里奧會考化學應該拿u

唔係氧氣 熱 燃料？
物理得中三程度

身為工程師既里奧連中三物理都錯
小烏龜唔行行下突然爆炸簡直係奇蹟

我係求生channel 貝爺用spark 依隻字

由佢唔係重點

錯到咁
加字啦
最多比你自己決定加幾多字喇

喂，我真係求生向嘅解釋嚟。

要花火 引燃物同燃料

加埋氧氣係4樣 加更

人點可以無火

我仲以為我物理常識薄弱到咁

生火方法同生火條件係有少少唔同的，鬼叫你用字係條件咩，加字嗱

呢d錯誤知識會教壞小毒毒，後果好嚴重
萬一有小毒毒信以為真，野外求生既時候真係以為要以火先生到火就大獲
起碼加夠10000字將功補過

可以自己決定，但要5位數

笑 到抽筋
生火條件係要有火

太陽能電筒

M底兜咁大個圈都只係想問大家一條問題
有雞先定有蛋先

除咗笑都唔知做乜好

究竟要有火先定生左火先有火
媽呀我都打到好亂

生火條件係火

里奧本身洗走緊啲柒味
但樓豬竟然係里奧篇寫啲柒到核爆既野出黎..
里奧真係躺著也中槍

仲未有文

新毒者LM
追緊第一季

開新post未

pish

本身爆發緊小宇宙
樓主係要加啲柒野落去搞柒我

二人脫光濕透的裝備，放在營火旁邊烘乾，一邊進食補充體力。

「小心燙～瑪麗小姐。」里奧從火堆裡夾出一碗熱菜湯。

瑪麗珍重地捧着里奧的心意，小口嚐之，嗦嗦有聲。

「謝謝你，里奧。」瑪麗滿足笑道。

里奧假裝吹涼手中熱湯，下流的目光穿透碗上蒸汽，偷窺只穿內衣的瑪麗。

快樂的時間一舜即逝，他們收拾行裝再次出發。

里奧像女孩子一樣用大衣包着身體，尷尬地穿上褲子。

相反瑪麗大方地站起來，背對里奧套上脛甲。

她微微側頭，勾起蘭指，把夾到背甲的長髮梳出來。

「里奧先生趕快喔前路茫茫呢。」瑪麗咬着髮圈說，雙手束起長髮紮成馬尾。

里奧害羞地低頭，默默扣好自己的皮帶。

瑪麗的‘白紗裝甲’傳來輕力磨擦的沙沙聲，令里奧再憶起昨晚她在‘小烏龜’內脫光的樣子。
那副玉脂雪白的身體像美術院的雕像一樣完美，而且———是粉紅色的！

里奧不停偷窺瑪麗更衣，剛好被瑪麗發現。

「可以幫我一下嗎？里奧先生。」瑪麗淡然一笑，毫不忌諱走到他面前。
瑪麗的‘白紗裝甲’側邊需要用皮繩綁緊。

開縫位置從蜂腰直達腋下。
里奧嚥下口水，小心翼翼捉住皮繩。

「你可以觸摸我的身體，里奧先生。我很樂意。」瑪麗側着頭笑道，口吻輕鬆如說笑一樣。

「可以嗎？」里奧問自己。

瑪麗露出半邊水蜜桃般的側乳，它就像禁果一樣勾起里奧進食的本能………

里奧突然用力一拉———把瑪麗的紗甲綁緊。

「我想……好好珍惜瑪麗小姐。」里奧竟然感到被瑪麗冒犯。

他無法成為瑪麗第一個男人，也要成為最後一個男人。

「你為人真好，里奧生先。」瑪麗不以為然，拾起裝備出發。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們舉起火把繼續前行，兩邊石壁的顏色明顯比第一層豐富。

時紅時黃，偶爾藏着閃閃發光的寶石。

「瑪麗小姐，快看！」里奧已經忍不住，拿出鋤頭，在路中心開鑿起來。

叮～叮～叮～叮～！

石質比一般岩石硬，里奧出盡九牛二虎之力才鑿爛表面，挖出一顆‘水璃石’。

「喔喔喔～～～這玩意可以賣５０法隆啊！！！」里奧興奮大叫。

５０法隆，等於他３天的生活費。

「里奧先生，這顆也有！」瑪麗另一邊的橙寶石說。

「喔喔喔喔喔！難道是‘耐力寶珠’？！」里奧大力一鋤，叮一聲擦出火花。

整幅石牆龜裂———露出底下藍色數十顆的‘魔礦石’！

「哇～～～～～發達了～～～」

叮叮叮叮叮叮叮叮！
挖一下就鐵礦，再挖一下就是魔石。

里奧碰巧挖穿一幅牆，發現一條全新的石道。

深淵處閃着更多寶石亮光。

「我……就是創世神！」里奧大喜，正要鑽進新地道時被瑪麗扯住。

「里奧先生，不如先找到第三層才開始挖吧？」她苦笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

繼續前行，石道的狀況越來越差。

某些位置窄得只有三犬一小，他們需要爬過去。

「沒有地圖呢………」瑪麗一直注意兩邊石壁， 惟百米過去，未有一紙情報。

「這些痕跡有點古怪。」里奧發現木柱上出現粗幼不一的爪痕。

「小心地上。」瑪麗看到地上佈滿碎裂的油燈，拉開他。

他們依靠虛弱的火光前行，四周的石壁因為潮濕而反光，令地道閃閃發亮。

他們來到一個分岔路口，中間坐着一具屍體。

瑪麗蹲下來檢查屍體，里奧拿着衝鋒槍警戒。

不知何時起，他覺得有人暗中監視自己。

每一滴水聲也令他提心吊膽，草木皆兵。

瑪麗翻開屍體的工衣，發現底下穿着一件鎖子甲。

她兩眉一皺，把整具屍體搬出來，平放地面。

它有一柄雙手大鎚作武器，同時穿上防具———為甚麼？

「這是警告。接下來的地道不安全了。」瑪麗拍走手上的污泥說。

「它剛剛擋住一塊刻字的石頭，看看是甚麼？」里奧說。

瑪麗將火把舉到壁面一看：０３。

但他們對數字沒有頭緒。

突然———里奧驚覺左邊通道有一雙反光的眼睛默視自己。

「哇～～～～～～～～！！！！！」

躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂。

他對着隧道開火，子彈的叮叮叮響到數百米響處。

「你…看到甚麼嗎？」瑪麗被里奧嚇一跳，急忙拔出‘花爪’戒備。

「好…好像有怪物！」里奧驚道。

「那麼……我們走右邊吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

走着走着，他們發現礦道越來越寒，同時木柱被破壞，隨時有倒榻的危險。

他們一邊討論屍體跟怪物的樣子，一邊前進。

瑪麗突然停下腳步，覺得右耳失聰了！
二人立即望向右邊，得知並非失聰—————也是出現一個極龐大的黑空間。

這個黑空間就如深淵巨獸的肚子一樣吞噬一切，你喊破口喉也得不到回音。

「里奧先生！看！」瑪麗突然用力拍打里奧肩膀。

在無法判斷有多深的地底處—————有一條紫色的河流動。

「甚麼河會在地底深處？！」里奧彷彿發現新元素一樣激動。
「不清楚呢……但肯定……小心！！！！！！」瑪麗猛力摔下里奧。

一條毛茸茸的肌肉臂停在他頭上，差點把他推下去。

回頭一望，二人身後出現一隻黑色有角的猩猩………

聽日要出一隻新嘅高神，我仲要多啲時間仔細設定，毒毒們比多小小時間我設定仔細啲

姐係幾點有文

統治怪物嘅高神？

之前月神個洞？

這已經是兩更嗎？

你唔好講將會寫幾多好過嗱，真心知你難寫，係要用時間磨篇好文出來，但次次開完盤都有拖冇欠真係要講句：唔好玩嗱

一個係獨行玩家，一個係連pve經驗都少，戰力……唔好提的工程師，雷克斯遇到這情況應該就同隻猩猩打，一發現唔對路就賣里奧，Mary又會點做呢？

但礦洞都算係工程師的舞臺，自己材料自己掘，有場景機制讓步兵戰力公認廢柴的工程師能夠生存一點都不出奇，今次可能係里奧史上唯一一次人形Carry，為了男角樽鹽唔好寫柒佢啊

里奧今次都冇咩柒到，純粹係樓主柒，柒到連里奧跟住一齊柒
我對住個火仲係好撚想笑

里奧今篇直情係型，但我相信M底的功力，佢要寫柒一個男角，已經唔洗一篇，一句就夠

今日冇文？！
真係可以訓先了

個個男角，真係各有特柒色

男角一發完圍 唔係死 就係做奴隸
親生狼繼續有表現 變埋女角

如果要變女仲要比人吉，我請願死

俾人吉屎眼吉到死

lunch無文
無胃口食飯

1730 啦

１秒的寧靜。

轟隆～～～～～～～～～～～～

角獸舉起雙拳鎚向里奧，瑪麗立即召出血藤從後勒住它。

里奧扔下火把，手腳並用從崖邊爬回石道內，舉起衝鋒槍瞄準。

血藤拉住怪物右臂，它掙不脫血藤，只能用左臂撕走血藤。

但瑪麗一直站在角獸左邊，每次角獸欲救右臂時疾攻之。

她的‘花爪’靈活像銀蛇一樣纏住角獸的左臂。

大臂抓來，瑪麗側身讓開，爪鋒撫琴鍵般輕輕掃過角獸的手臂。

角獸理應鮮血淋漓，瑪麗卻感到它的毛髮下藏有大量碎石。

她必需要用‘穿刺’或‘破甲’式的攻擊力才可以傷害角獸。

但瑪麗知道‘時間’就是自己的最強武器—————血藤開始吸血了。

角獸大怒，向瑪麗揮舞石柱般堅硬的手臂。它的指甲像磚一樣厚，被擊中的話肯定有‘暈眩’效
果。

但食師的戰鬥方法何等下流。

瑪麗退到角獸左臂攻擊範圍以外，待它救右臂時再攻之。

角獸的‘物理裝甲’已經被瑪麗磨去大半，半身浴血。

澎！澎澎！澎！

里奧也舉起衝鋒槍逐發點射。

「格檔（物理裝甲耗損）」
「格檔（物理裝甲耗損）」
「格檔（物理裝甲耗損）」

「既然如此……」里奧把準星舉起，瞄準角獸的頭。

澎！畫面跳出一個紅數字———爆擊。

黑角獸全身裝甲，為著保護無法武裝的頭部。

澎澎澎！里奧越射越準，角獸痛得用左臂掩臉，左身的防禦立即出現空隙。

瑪麗雙爪合十，合指成尖，把身體變成矛杆刺進角獸左脇。

角獸爆出怒吼，欲掐碎瑪麗纖巧的身體。

里奧馬上跳起來，改成全自動掃射模式，猛轟角獸的頭，叫它無法放下左臂。

「巨鯨開尾！」瑪麗雙腕一扭，左右挖開角獸的傷口。

血花一濺～角獸縱聲悲鳴。

她雙臂收攏背後，鮮血在爪鋒滴到地面，就像濕水的鯨魚尾一樣擱在空中。

「加油！瑪麗小姐，還差一點而已！！！」里奧剛好要填彈。但他久未使用衝鋒槍，換彈動作
甚為生疏。

角獸趁瑪麗未攻過來，里奧正填彈的空隙大力鎚地。

一拳、兩拳、三拳———砰砰砰砰砰！亂石紛飛，瑪麗馬上後退。

石道突然震動……落石處處，他們躲到更遠的地方。

騷動終於平息，角獸挖地消失了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「瑪麗小姐……真利害呢。」里奧猶有餘悸說。

「認清楚自己的角色定位，做人也會得心應手。」瑪麗的答案總是漫不著邊際。

她充份發揮食師單打獨鬥時強大的牽制力，惟一缺點是缺乏範圍技及遠程攻擊。剛好里奧的手
榴彈及機械可以彌補不足。

擊退角獸後繼續深入洞穴，石道的情況越來越糟糕。

「這些…」里奧探手進石壁縫中，摸到凹凸不平的坑洞。

「怎麼了？」瑪麗對開石一竅不通，問。

「這條縫……是人手開鑿的。」里奧凝重說。

「這裡有礦工，不意外啊？」瑪麗反問。

里奧踩一踩地面的碎石，拾在掌中研究。

「不……兩天內有人來過。」里奧說，把地面的‘紅石粒’交到瑪麗手上。

「這是‘陶瓷石’，風乾５日後會硬如鋼鐵，卻輕如竹枝，缺點是太脆弱。宜以‘陶瓷石’製作家
具。現在它像芝士一樣軟，肯定挖出來不足兩日。」里奧暗暗舉起衝鋒槍戒備。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們像鑽進水管的蟑螂一樣找不到出口。

瑪麗開始擔心找不到回碘路，會被困死在這裡。

突然，瑪麗發現某石縫內有一樣不尋常的反光物。

「里奧先生……你看看裡面。」瑪麗指着旁邊的石縫說。

「矣？！」里奧發現裡面是一具完整的屍體，及一個隨身背包。

「哇正！」背包裡放着８０法隆，少量礦石及鋤頭，里奧像拆開聖誕禮物一樣興奮。

「看～里奧先生！」瑪麗在背包發現一本日記，二人臉貼臉，擠到手把下開始閱讀。

第一頁＊
「隊友都死光了……我聽到他們在隔壁被怪物殘殺的聲音！
天啊～～～我不想死。
那些怪物是住在山坑裡的殺手……可以從不同的位置挖地而出。我們根本擋不住。
另一組礦工發現它們對光源特別敏感，希望我滅掉油燈後可以堅持到救援人員來。但那班可怕的奴隸販會派人救我嗎？」

第二頁＊
「已經第５天了………我的食水……乾糧已經耗盡…
恐怕一會……我的生命像油燈一樣枯萎……
誰拾起這張紙……請轉告‘吉札吉爾村’的村長‧加里斯…
這裡根本沒有第３層的入口，更沒有‘紅色脈動的石頭’。
那群奴隸販騙我們了…………」

「‘吉札吉爾村’在很遠呢，為甚麼跑到這裡當礦工？」瑪麗自言自語。

「‘吉札吉爾村’在哪？」里奧好奇問。

「夏洛伯虛墟的東北３００里的小鎮，大約在亞洲組跟蘇丹之間的區域。兩個勢力的邊界有３
個小村可以補給，‘吉札吉爾村’是最窮，但是唯一可以煉鐵修理裝備的小鎮。」瑪麗說。

「嗯……‘紅色脈動的石頭’……」里奧把目光放在第二個線索上。

他們沒有帶走屍體上任何道具，開始搜查日記描述的‘隔壁房間’。

未幾，前方果然出現一個大石窟，滿地都是碎骨破甲。

只有３具稍為完整的屍體被整齊放在角落。

二人搜尋線索———發現背包被搜刮一空。

不單如此，屍體身上缺少了安全帽、皮帶及少量工具。

「有人找到————」瑪麗說着，忽聞石道傳來踏石之聲！

里奧及瑪麗立即撲熄火把，藏到角落傾聽。

碎石聲慢慢接近，停在洞口。

然後是漫長的沉默…………豆大的汗珠滾到里奧下巴，他從未試過在漆黑中跟怪物戰鬥。

「瑪麗小姐，不如———」里奧跟瑪麗耳語，立即被瑪麗按緊嘴巴。

「別‧作‧聲………」瑪麗輕輕警告他。

突然，前方火光一閃———熊！

３名穿着麻布風衣的人出現面前。

「想不到……這個偏門山洞也找到玩家呢。」風衣人笑道。

「嚇死……還以為———」里奧鬆一口氣，瑪麗卻更用力握住他的嘴。

「別大意…這群傢伙比角獸更危險…」瑪麗輕聲道。
她看到風衣人左胸上的‘白翼’公會徽章，臉色劇變。

「怎麼了？」里奧悄悄問。

「所有大組的公敵…由心理扭曲的人形惡魔組成的恐怖組織……‘無國者’。」瑪麗慍文不火說，眼睛已經開始尋找逃生路線。

「噢噢噢～～～我以為我們的存在是秘密呢～」後方的玩家扛着鐮刀笑道。

「因為沒有多少人親眼見過我們啊……」另一人大笑附和。

終於———遇上其他組別的玩家了。

里奧夠型喇今鋪

聞到柒味

到咗max pt後就到找min pt

但變女角其實係 promotion 嚟
等如升職

然後是漫長的沉默…………豆大的汗珠滾到里奧下巴，他從未試過在漆黑中跟怪物戰鬥。

「瑪麗小姐，不如———」里奧跟瑪麗耳語，立即被瑪麗按緊嘴巴。

「別‧作‧聲………」瑪麗輕輕警告他。

唔覺型

型在哪

: 型？邊撚度型？睇過！睇過！

唔係覺得強調個爆擊就好型呀？！？！

唔柒對里奧黎講已經係型

慍文不火

應該係錯字？
有「溫文爾雅」，有「不慍不火」
但感覺都唔係好岩係呢到用，慍應該係解嬲，你應該係想講Mary好冷靜？

回碘路

回頭路

里奧型在專業範疇上那種一絲不苟，叫佢打怪就算吧嗱。

不過現實中邊有靚女見到N展仔好集中咁計數係會覺得型

果然，m底對型既定義同我地唔同

爆左下擊就話形棍
紅櫻武士是但斬兩野m底咪射到虛脫

我都想問型係邊度 打個一下頭爆撃叫型？呢啲正常表演咋喎，你話里奧勁到識壓槍 無縫入彈，再槍槍壓到爆頭爆擊就真係型啦

無國者，我好奇問，我最後個隻投角係味終於有機會出（不過算鳩數啦屌你，我之前個兩隻角鳩撚到一個點，點樣仲可以信得過你做好我隻蠱皇）

「我不認識你們的公會。你們從何而來？」個子較大的‘無國者’蹲下來說，卻藏不住霸道的語氣。

「…………………」瑪麗跟里奧沒有回答。

「別誤會，我們沒有惡意。」他說，兩名同伴同時竊笑。

「亞洲。」瑪麗回答。

里奧吃一驚，卻不懂跟陌生人打交道，故讓瑪麗主持大局。

「喔～亞洲組。」無國者隊長喜出望外。

「我們有聽說過喔～～～一個月前擊敗馬其頓人，固若金湯的‘紅櫻要塞’。」鐮刀無國者說。

「你們……想了解‘無國者’嗎？」隊長男伸出友善之手，問。

「不用了，謝謝。我們要離開了。」瑪麗拉起里奧，偷偷用手指解開里奧衝鋒槍的安全鎖。

里奧嚥下口水，身體慢慢挪到瑪麗後。

「哈！要女人保護。這類歪種不可能加入我們。」鐮刀人恥笑里奧。

「三位好。陌路上萍水相逢，我們應該以美酒相祝，可惜這裡缺少陽光、草地及花香，恐怕非
合適的埸合會友。剛巧我跟朋友要有事離開。有緣再會～」瑪麗召示招牌笑容，拉着里奧走向
石室入口。

「等等～～～」鐮刀人橫架武器，擋住入口。

「男的走吧…小姐留下來先‘交個朋友’啊～」另一人慢慢轉身笑道。

「我們…未同意你離開啊。」無國者隊長苦笑道。

「伏下來！！！！！！！！！！」里奧突然攬着瑪麗，蹲到地上。

一顆‘震撼彈’拋到空中—————純白，砰！

轟隆～～～～～鐮刀人被閃盲雙目，胡亂攻擊。

二人爬出石室，拔足就跑。

里奧雖然害怕，但他絕對不容許他人觸碰瑪麗。

他拉着瑪麗越跑越快，深入未知的礦道之中。

「里奧先生，剛才大有機會套出情報，為甚麼你———」瑪麗吃驚問。

「我……我不容易才交到女朋友。不可以……不可以讓你受傷啊！」瑪麗就是里奧的天使，心
中的信仰。一個熱戀中的男人絕對會為愛情做出自己也不敢想像的事。

瑪麗淡然一笑，任由里奧拉着自己的手飛奔。

他們遺下火把在石室，里奧握着僅有一枚的‘信號彈’前進。

「等等，里奧先生！」瑪麗突然拉停里奧，查看石壁。

０５，壁上寫着。

瑪麗注意到這個刻字的原因———它用‘夜光漆’寫的。

「０３…０５，這些是區域吧？」里奧猜測。

「里奧先生…先把信號彈藏起來…」瑪麗說，他馬上用皮褸包住‘信號彈’。

失去紅光照明……漆黑的石道內亮起多個記號！

是一條箭咀路線！

「走吧，瑪麗！」里奧把燃燒着的‘信號彈’藏到背包，跟隨箭咀路前進。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

箭咀路越引越深，最後經過一條大直路到達一間大石室。

抬頭一望———天花被漆上一對翅膀，無國者的記號！

「這裡是？！」里奧大吃一驚。

「他們的‘基地’………」瑪麗回答。

沒錯，他們錯誤地闖進無國者的‘居室’了。

這裡有糧食、簡單床舖、大量礦石，更重要———牆上畫着一張地圖！

地圖分成９個區域，他們從右邊的０３逃到中央的０５。

而第二層的出口就在最下方的０１區。

「里奧先生，旁邊有怪物標記！」瑪麗急道。

０３——１
０４——１
０６——２
０７——２
０８——３
０９——５

「小豬豬～～～～你們藏在哪了？」石道後方傳來鐮刀手的奸笑。

里奧必須取得這張地圖。但他沒時間記下來，更沒有時間繪製。

「里奧先生，我們要移動了！」瑪麗著急起來。

他的大腦幾乎停止思考，任由求生本能注入細胞，讓手指活動起來。

里奧打開背包，東摸摸西摸摸，突然拿出一罐‘機油’來。

他看着‘機油’沉思一秒，馬上扭開蓋，挖出一把機油抹到地圖上。

瑪麗雖急，卻不敢打擾里奧，喝下各種‘祝福’藥水打算守住石道入口。

「可以走了，瑪麗。」沒想到里奧馬上說。

他把黑油抹到雕刻的地圖上，再貼上筆記一印，利用‘印刷技巧’成功複製地圖。

瑪麗未來得及吃驚已經被里奧拖走了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

冇啦？

無國者 黑城

仲有，打緊

很想要MORE

Call me急才王

唔係可以截圖咩

０２００，里奧大爆發。開新ＰＯＳＴ 同我集氣報報到！

里奧好走

差7個正評過百

達成任務：智取敵人

獲得 正皮 x1

多謝馬桶巴

引用水龍巴上個post留言推下先

我會負責埋呢個post

正皮在哪？？？

無比正皮要自動d！

小推一個求正皮

水龍巴娶得過
net 正皮一百了

冇新post,又要推爆啲舊佢？

又係推舊post嘅時間

我坦唔住

SOSAD
負皮多左

無文都算啦 post都無

乞衣巴 我無失蹤 只係因為無文
屌佢都唔出咖啦 咪放置play囉~

柑柑絲看透世事

成班難民淪落到要搵舊post
之前好似話有tg gp 想知gp入面係咪屌晒老母

完左...

吊到無力.....

完

尾已爛

M底已死

如無力挽回…

收到消息佢話今日有d突發野，聽日會有文

水龍巴重可以救幾多次

暴動喇 暴動喇

荒唔係去左"飯局"咩

一係就問題學生/老細突然俾野佢做

推到呢個post 爆毒毒再開一個通緝post屌爆佢

M底第一季被萬屌，結果當時真係成左材

去到第二季個D吊人口既劇情仲瀝瀝在目

不過依家冇嫁喇

因為我地只係會記得第三季M底爛尾呀

好想開個 post 通緝 m 底

有女真係唔同啲

一日了 仲未有新post?

週末冇文是常識吧
冇女都有幅畫，而家有女…你仲想有咩睇

真係唔怪得人係咁屌